{"3ghUsmmZTWwqLHYW65o3Zf":{"index":1,"id":"3ghUsmmZTWwqLHYW65o3Zf","question":"Điều chỉnh các nhiệm vụ được phân bổ khác nhau trong dự án để duy trì khối lượng nguồn lực phù hợp được gọi là:","answers":["A. Tạo ra kế hoạch quản lý truyền thông tốt hơn và yêu cầu chỉ một ngôn ngữ chính thức trong dự án và phải có người dịch ngay lập tức ","B. Liên lạc với ai đó trong phòng ban, người này cũng nói ngôn ngữ mẹ đẻ của PM tốt để xác nhận ý kiến của người lãnh đạo phòng ban đó ","C. Tìm xem nếu hành động tiếp theo có nên ước tính lại không ","D. Làm việc với hiệu quả gia tăng của tổ chức thực hiện bằng cách khuyến khi sự cải thiện của chính sách bằng cách sử dụng các câu hỏi "],"correct":3},"t4c22DSnEKTtKpUCjpdd7x":{"index":2,"id":"t4c22DSnEKTtKpUCjpdd7x","question":"Nhân tố nào có ảnh hưởng lớn nhất tới chi phí lao động theo ước tính trên đơn vị cho dự án. ","answers":["Thông tin lịch sử ","Sử dụng các nhà cung cấp bên ngoài. ","Các quy trình kiểm soát thay đổi. ","Các yêu cầu mức độ kỹ năng nguồn nhân lực"],"correct":3},"gu58U4CJ2B6kz7cDYge9PW":{"index":3,"id":"gu58U4CJ2B6kz7cDYge9PW","question":"Giám đốc dự án đang xây dựng kế hoạch cho dự án. Giám đốc dự án đã xác định các nhiệm vụ và chỉ định nguồn lực thích hợp. Công cụ được sử dụng thông báo rằng một vài nguồn lực được phân bổ xong. Bước tiếp theo của giám đốc dự án sẽ là gì? ","answers":["Di chuyển các nguồn lực. ","Yêu cầu thêm nguồn lực. ","Điều chỉnh nguồn lực ","Dự thảo ngân sách ngoài giờ "],"correct":2},"k98KU26TEwi2U46YkBZZhy":{"index":4,"id":"k98KU26TEwi2U46YkBZZhy","question":"Giám đốc dự án đã khám phá vấn đề với môđun thống kê của dự án. Các số đo đã được ghi rõ cho các đơn vị của của Mỹ nhưng các nhà lập trình nước ngoài sử dụng các đơn vị quốc tế. Vấn đề này có thể tránh được ở chỗ nào trong dự án?","answers":["Lập kế hoạch dự án","Kiểm thử dự án. ","Kiểm soát dự án. ","Quay vòng dự án"],"correct":0},"q2ogUoz14YCQPZxkn7bQvB":{"index":5,"id":"q2ogUoz14YCQPZxkn7bQvB","question":"Giám đốc dự án được chỉ định cho một dự án lớn đã và đang được thực hiện một số lần. Đội dự án vừa hoàn tất giai đoạn thiết kế của dự án và đang tiến hành trong giai đoạn triển khai. Tại điểm này, thay đổi nào có thể xẩy ra mà không phải gánh chịu rủi ro của việc tiến hành lại toàn bộ giai đoạn thiết kế? ","answers":["Phạm vi ","Nhiệm vụ ","Thiết kế chi tiết ","Ngày tháng chuyển giao "],"correct":3},"c5nmd7MbnqqzT61zcYTQQt":{"index":6,"id":"c5nmd7MbnqqzT61zcYTQQt","question":"Giám đốc dự án được khách hàng đề nghị thực hiện những thay đổi quan trọng cho dự án. Những thay đổi này không được chú tâm trong Tài liệu thiết kế hay Phạm vi dự án. Cách tốt nhất để giám đốc dự án đáp lại yêu cầu là gì? ","answers":["Thông báo với khách hàng rằng thay đổi phạm vi là không được phép. ","Trình yêu cầu thay đổi lên Ban quản lý thay đổi. ","Triển khai các thay đổi theo yêu cầu ngay lập tức. ","Thiết kế lại toàn bộ dự án từ vạch xuất phát. "],"correct":1},"aWogbhEuqC4raS3LBU8e6K":{"index":7,"id":"aWogbhEuqC4raS3LBU8e6K","question":"Ai có trách nhiệm chuẩn bị báo cáo đánh giá sau triển khai?","answers":["Người sử dụng","Giám đốc dự án","Nhà tài trợ","Kỹ sư cao cấp"],"correct":1},"dqtYDZhtwL5SfSWFBAE4Nv":{"index":8,"id":"dqtYDZhtwL5SfSWFBAE4Nv","question":"Bạn đang quản lý đội kỹ thuật là những người lao động bán thời gian. Phần lớn những người lao động này là sinh viên và có những cam kết khác trong suốt năm học. Năm ngoái bạn đã chậm trễ trong một vài dự án bởi vì bạn đã sắp xếp các dự án được hoàn tất trong suốt kỳ thi tốt nghiệp của sinh viên. Hiện nay bạn đang bắt đầu thực hiện một kế hoạch cho các dự án sắp tới và có thời hạn cuối cùng khác trong suốt giai đoạn thi tốt nghiệp. Bạn nên làm gì để ngăn chặn xung đột này?","answers":["Sử dụng các nguồn lực khác trong suốt giai đoạn thi tốt nghiệp","Sử dụng nhiều nguồn lực hơn và rút ngắn lịch trình dự án","Thuê thêm sinh viên để trợ giúp trong suốt giai đoạn thi tốt nghiệp","Sắp xếp dự án được hoàn tất sau giai đoạn thi tốt nghiệp"],"correct":1},"7kC4UcARFynwE1mN71rbEi":{"index":9,"id":"7kC4UcARFynwE1mN71rbEi","question":"Bạn đang xây dựng phạm vi công việc cho một dự án sẽ sử dụng các nguồn lực kỹ thuật giới hạn. Thay đổi đã được một trong số các nguồn lực kỹ thuật yêu cầu để điều chỉnh màn ảnh đầu vào của người dùng. Cá nhân nào phải phê chuẩn yêu cầu này?","answers":["Nhà tài trợ dự án","Giám đốc dự án","Lãnh đạo đội xây dựng","Đại diện của những người dùng cuối"],"correct":3},"sS8uuK2ixErSEzMJxnqdW6":{"index":10,"id":"sS8uuK2ixErSEzMJxnqdW6","question":"Bạn được bổ nhiệm là giám đốc dự án của một dự án hiện tại. Bạn đã từng ở công ty một vài năm nhưng không nằm trong phạm vi dự án này đang diễn ra. Kế hoạch quản lý dự án được đặt đúng chỗ. Dự án không vượt quá một vài ngưỡng cửa thay đổi nào đó. Khách hàng không vui với trạng thái dự án. Trong các hành động sau đây thì hành động ban đầu tốt nhất là gì? ","answers":["Xác nhận hệ thống quản lý thay đổi đang vận hành thích hợp","Tiến hành xây dựng đội ngũ với tất cả các đối tượng liên quan dự án","Xác nhận các nhu cầu và kỳ vọng của khách hàng. ","Chuẩn bị kế hoạch hành động hiệu chỉnh"],"correct":2},"9buCy1aWnwP3m4CqfETDou":{"index":11,"id":"9buCy1aWnwP3m4CqfETDou","question":"Bạn là giám đốc một dự án đã bắt đầu cách đây 4 tháng. Dự án đã được bảo vệ khoảng một năm bởi phó chủ tịch bộ phận nhưng việc quản lý tài chính và trách nhiệm của nhà tài trợ đã được giao phó cho một trong những trưởng bộ phận. Một vài giám đốc khác cũng nằm trong danh sách phê chuẩn các tài liệu dự án chính. Tài liệu dự án ban đầu đã được hoàn tất và phê duyệt và dự án nằm trong lịch trình. Các yêu cầu đã được xác định, lập tài liệu và đệ trình để được sự chấp thuận trách nhiệm của nhà tài trợ. Những phê duyệt theo yêu cầu đã nhận được vào cuối ngày được phân bổ theo vòng phê duyệt. Tuy nhiên phê duyệt của một giám đốc phụ thuộc vào việc thêm ba yêu cầu quan trọng. Các yêu cầu này không lường trước được trong phạm vi dự án ban đầu cũng không phải chúng được khám phá trong suốt giai đoạn phân tích yêu cầu. Rủi ro nào bạn chắc chắn cần phải chú trọng nhất? ","answers":["Thay đổi phạm vi dự án","Mất sự hỗ trợ của nhà tài trợ","Thay đổi ngân quỹ dự án.","Thay đổi lịch trình dự án"],"correct":0},"caiwqJa75GM74vFKM7j3kh":{"index":12,"id":"caiwqJa75GM74vFKM7j3kh","question":"Bạn nhận được hoá đơn từ nhà thầu của mình trong hợp đồng giá cố định với lịch trình phải trả gắn liền với việc hoàn tất các mốc quan trọng. Điều gì là quan trọng nhất để duyệt. ","answers":["Các hoạt động đang tiếp diễn","Số giờ đã dùng hết","Công việc đã được hoàn tất","Theo đúng lịch trình"],"correct":2},"bsiKSZV9VK1GxpfVjoWH3G":{"index":13,"id":"bsiKSZV9VK1GxpfVjoWH3G","question":"Bạn sẽ tìm các thủ tục và chính sách xác định truyền thông thực tiễn nhất có thể chấp nhận được đối với một dự án tích cực ở đâu? ","answers":["Sách dự án ","Bảng kê công việc (SOW) ","Tài liệu vai trò và trách nhiệm. ","Sách chỉ dẫn các thủ tục và chính sách của công ty"],"correct":3},"oHqGYHH5MuUdU4ZtqGVyo6":{"index":14,"id":"oHqGYHH5MuUdU4ZtqGVyo6","question":"Bạn tiếp quản một dự án đang được tiến hành khoảng ba tháng. Giám đốc dự án trước yêu cầu đội dự án cung cấp các ước tính hàng tuần trong tiến trình thực hiện. Kế hoạch dự án chỉ ra 5 giai đoạn và 1.000 nhiệm vụ. Giai đoạn đầu tiên đã kết thúc và có 800 nhiệm vụ chưa hoàn thành. Trong số 800 nhiệm vụ chưa hoàn thành thì có 200 nhiệm vụ đã hoàn thành 50%. Phát biểu nào về trạng thái dự án là đúng? ","answers":["Dự án hoàn tất khoảng 20%","Dự án hoàn tất khoảng 30%","Dự án hoàn tất khoảng 25%","Các ước tính nỗ lực còn lại và dữ liệu hoàn tất dự định cần được tập hợp để có ước tính chính xác về trạng thái dự án"],"correct":3},"u8uYoJ92k48ZVXouBXGbco":{"index":15,"id":"u8uYoJ92k48ZVXouBXGbco","question":"Báo cáo về phương pháp ước lượng nào là đúng? ","answers":["Ước lượng kỹ thuật cần thiết khi dữ liệu không đầy đủ, các mối quan hệ không được biết hoặc thiếu định nghĩa về sản phẩm. ","Ước lượng theo tham số tương đối đơn giản và ít tốn kém để xây dựng","Ước lượng tương tự hệ thống phụ vốn đã chính xác hơn các phương pháp khác. ","Ước lượng ý kiến chuyên gia bị hạn chế đối với kỹ thuật ổn định. "],"correct":1},"bxNaeJ7BPi9F6r2TW8s2ZX":{"index":16,"id":"bxNaeJ7BPi9F6r2TW8s2ZX","question":"Biểu đồ lịch, lịch trình mốc quan trọng và biểu đồ Gantt là toàn bộ ví dụ minh hoạ cho: ","answers":["Quản lý rủi ro ","Xác định giá trị dự án","Vai trò của các đối tượng liên quan dự án ","Lập lịch trình theo ước tính và trình tự chuỗi công việc "],"correct":3},"vHPCXzAQhHRhWE7nedbQst":{"index":17,"id":"vHPCXzAQhHRhWE7nedbQst","question":"Bốn đối tượng liên quan chính trong mỗi dự án? ","answers":["Giám đốc dự án, đội dự án, các giám đốc cao cấp và khách hàng ","Giám đốc cao cấp, giám đốc chức năng, khách hàng và nhà tài trợ","Giám đốc dự án, khách hàng, tổ chức thực hiện và các nhà tài trợ ","Giám đốc dự án, giám đốc chức năng, khách hàng và giám đốc cao cấp "],"correct":2},"8PD7qbjCrEpAiifgXAA872":{"index":18,"id":"8PD7qbjCrEpAiifgXAA872","question":"Bước đầu tiên trong giai đoạn hoàn thiện dự án là: ","answers":["Hoàn thiện hợp đồng. ","Chấp thuận người sử dụng","Tài liệu cuối cùng. ","Những bài học thu được "],"correct":1},"n4e57Kn6UyWdqzgy7VewA7":{"index":19,"id":"n4e57Kn6UyWdqzgy7VewA7","question":"Các đánh giá sau hợp đồng quan trọng bởi vì: ","answers":["Chúng được yêu cầu về mặt pháp lý trong nhiều quyền hạn xét xử ","Thù lao gắn liền với hiệu quả của nhà thầu","Chúng xác lập cơ sở lịch sử cho sự lựa chọn của nhà thầu ","Hầu hết các hợp đồng đều yêu cầu chúng "],"correct":2},"n1bNKmS8wUwt2wdcmHdCTt":{"index":20,"id":"n1bNKmS8wUwt2wdcmHdCTt","question":"Các gói công việc được mô tả trong: ","answers":["Cấu trúc chi tiết công việc ","Quy định công việc.","Bảng kê công việc. ","Kế hoạch dự án công việc. "],"correct":0},"aLZRvDvuFCgMFKU5yeG8qz":{"index":21,"id":"aLZRvDvuFCgMFKU5yeG8qz","question":"Các kế hoạch bảo đảm chất lượng phải bao gồm: ","answers":["Phân tích về kiến trúc hệ thống, thiết kế và đường triển khai cho từng yêu cầu. ","Quản lý về thay đổi trong các yêu cầu, kiến trúc, thiết kế và mã nguồn.","Các hoạt động theo dõi lỗi, kiểm tra đơn vị, đánh giá kỹ thuật, kiểm tra tích hợp và kiểm tra hệ thống.","Quyết định mở rộng và nới lỏng các phần của hệ thống có thể được sử dụng cho các hệ thống khác. "],"correct":2},"8hveLKc7RsvDfyjViHGuvB":{"index":22,"id":"8hveLKc7RsvDfyjViHGuvB","question":"Các kỹ thuật giải quyết xung đột có thể được dùng trong dự án bao gồm: ","answers":["Rút lui, thoả hiệp, kiểm soát và ép buộc ","Kiểm soát, ép buộc, dàn xếp, rút lui","Đối đầu, thoả hiệp, dàn xếp, quản lý. ","Dàn xếp, đối đầu, ép buộc và rút lui. "],"correct":3},"bHHXMoJFB7iJuQ5q4vm5jj":{"index":23,"id":"bHHXMoJFB7iJuQ5q4vm5jj","question":"Các nhà tài trợ dự án có ảnh hưởng lớn nhất đến phạm vi, chất lượng, thời đoạn và chi phí của dự án trong suốt giai đoạn nào? ","answers":["Giai đoạn lập kế hoạch ","Giai đoạn thực thi ","Giai đoạn hoàn thiện ","Giai đoạn xây dựng "],"correct":0},"vwHVU11ZCQpS7U8yo8NpUY":{"index":24,"id":"vwHVU11ZCQpS7U8yo8NpUY","question":"Các nhóm nào sau đây xác định rõ nhất ai là các đối tượng liên quan trong dự án? ","answers":["Đội ngũ thành viên dự án, nhân viên điều hành công ty bạn, nhân viên điều hành của khách hàng và các trưởng bộ phận chức năng của công ty bạn","Đội ngũ thành viên dự án, các nhà tài trợ, nhân viên điều hành của công ty bạn và nhân viên điều hành của khách hàng","Đội ngũ thành viên dự án, các nhà cung cấp, đại diện từ công ty của khách hàng là người sẽ sử dụng phần có thể chuyển giao","Đội ngũ thành viên dự án, nhà tài trợ, nhà cung cấp, đại diện từ công ty của khách hàng là người sẽ sử dụng phần có thể chuyển giao và các trưởng bộ phận chức năng của công ty bạn"],"correct":3},"1bJZ4zBvBLDoveAm6qPN28":{"index":25,"id":"1bJZ4zBvBLDoveAm6qPN28","question":"Cách thức thích hợp nhất để xác định thời đoạn dự án trước khi thực thi là gì?","answers":["Giám đốc dự án thực hiện tất cả các ước tính. ","Kết hợp ước tính của từng cá nhân ","Giành được các ước tính chuyên môn. ","Không có cách nào xác định thời đoạn "],"correct":1},"9TrhJEbTWEmdwqUzk2o85A":{"index":26,"id":"9TrhJEbTWEmdwqUzk2o85A","question":"Cái nào được chi tiết hoá trong tài liệu lập kế hoạch dự án đối với giám đốc sự án? ","answers":["Hiệu suất sẽ được đánh giá như thế nào ","Các chứng nhận kỹ thuật được tổ chức ","Lịch trình nghỉ ","Tên của đội ngũ thành viên dự án "],"correct":0},"q7hioBntpQknVnENuSeVrh":{"index":27,"id":"q7hioBntpQknVnENuSeVrh","question":"Cái nào sau đây là sản phẩm của quy trình khởi tạo dự án? ","answers":["Kế hoạch dự án với các nguồn lực đã được phân bổ ","Quy định dự án ","WBS (Cấu trúc chi tiết công việc). ","Liệt kê nhiệm vụ "],"correct":1},"58JW6bqMLMpp2nAHg3tZzs":{"index":28,"id":"58JW6bqMLMpp2nAHg3tZzs","question":"Căn cứ vào báo cáo phạm vi và các giả định dự án được chỉ ra trong triển lãm thì điều gì phải được hoàn tất đầu tiên? ","answers":["Đổi dữ liệu về số tiền phải trả cho nhân viên vào tháng 12. ","Để số tiền phải trả cho nhân viên sau ngày 31 tháng 11.","So sánh với số tiền phải trả cho nhân viên trong ba tháng. ","Để số tiền phải trả cho nhân viên với độ chính xác 100% trong tháng 1. "],"correct":1},"8Ap5bBDw3FGLfSynpLDnpa":{"index":29,"id":"8Ap5bBDw3FGLfSynpLDnpa","question":"\"Chi phí chất lượng\" là một khái niệm quản lý dự án bao gồm chi phí: ","answers":["Vượt quá yêu cầu. ","Thay đổi đối với yêu cầu. ","Đảm bảo tính phù hợp cho các yêu cầu. ","Các yêu cầu quản lý chất lượng. "],"correct":2},"oRRccefXCzDYYAaVTHmK1Q":{"index":30,"id":"oRRccefXCzDYYAaVTHmK1Q","question":"Chi phí thuê phòng sẽ được dùng cho cuộc họp dự án là ví dụ minh hoạ cho loại chi phí nào? ","answers":["Chi phí tất yếu ","Chi phí cố định ","Chi phí biến động ","Chi phí không được dự kiến "],"correct":1},"dTdukLMxfBy6am7mi1UamE":{"index":31,"id":"dTdukLMxfBy6am7mi1UamE","question":"Chiến lược phản ứng rủi ro nhằm làm giảm khả năng hay ảnh hưởng của những sự kiện rủi ro bất lợi tới ngưỡng cửa chấp thuận được gọi là:","answers":["Tránh rủi ro ","Chuyển giao rủi ro. ","Giảm thiểu rủi ro ","Chấp thuận rủi ro. "],"correct":2},"f1Rt8spXz6KpBd3G6PcDJS":{"index":32,"id":"f1Rt8spXz6KpBd3G6PcDJS","question":"Chức năng chính của ban quản lý thay đổi là: ","answers":["Duyệt ảnh hưởng của các yêu cầu thay đổi. ","Đưa ra yêu cầu thay đổi. ","Trình bày những lợi ích quản lý cao nhất ","Xác định những phạm vi mới của công việc dự án. "],"correct":0},"h1STpgcHvCPjChjSmHtRSG":{"index":33,"id":"h1STpgcHvCPjChjSmHtRSG","question":"Chức năng nòng cốt của giám đốc dự án là gì? ","answers":["Tích hợp dự án ","Giao diện khách ","Thiết kế hệ thống ","Đảm bảo chất lượng "],"correct":0},"pS1WACNF5ideiFnLrUF9Tt":{"index":34,"id":"pS1WACNF5ideiFnLrUF9Tt","question":"Dự án chậm hơn lịch trình do xung đột giữa các thành viên. Sau khi giải quyết xung đột, để đáp ứng được ngày tháng chuyển giao thì giám đốc dự án nên xem xét","answers":["Phân chia lại nguồn lực. ","Khiển trách về việc chuyển giao muộn trong đội ngũ thành viên. ","Điều chỉnh nguồn lực. ","Tối ưu hoá lịch trình. "],"correct":0},"jjW3HkbtgkYbDwbTcwv7cU":{"index":35,"id":"jjW3HkbtgkYbDwbTcwv7cU","question":"Dự án được thực hiện tốt theo kinh phí; tuy nhiên để đáp ứng các phần chuyển giao của khách hàng thì ngày tháng chuyển giao tới khách hàng sẽ bị muộn hơn 2 tuần. Không có nguồn lực phụ phân công cho dự án. Giám đốc dự án nên làm gì?","answers":["Thay đổi phạm vi các đặc tính của khách hàng để chuyển giao sản phẩm vào ngày tháng chuyển giao đã hứa","Thông báo cho khách hàng về việc trễ hạn và tìm kiếm sự ủng hộ thích hợp bằng tài liệu. ","Tuân theo quy trình thay đổi được phác thảo trong quy định dự án ","Khi dự án nằm trong giới hạn kinh phí thì bạn chẳng phải làm gì cả. "],"correct":1},"mxHnPtrqvM1RHZbSDET9E3":{"index":36,"id":"mxHnPtrqvM1RHZbSDET9E3","question":"Đánh giá điểm kiểm soát trong kế hoạch dự án chỉ ra: ","answers":["Báo cáo trạng thái đến kỳ hạn ","Các quyết định đi hay không đi ","Cuộc họp kiểm soát thay đổi ","Ngày tháng cho người sử dụng ký kết hoàn tất theo kế hoạch "],"correct":1},"i4MJmxaRE5JvxYUCg3Kxfs":{"index":37,"id":"i4MJmxaRE5JvxYUCg3Kxfs","question":"Để rút ngắn thời đoạn dự án, các nguồn lực phải được thêm vào các nhiệm vụ trong đường tới hạn. Khi đó kế hoạch nên được nhận cho:","answers":["Thời gian trễ trong các đường khác","Sự xuất hiện đường tời hạn mới. ","Các nguồn lực được chỉ định cho các nhiệm vụ khác trên đường tới hạn ","Nhiệm vụ dài nhất còn lại trong kế hoạch "],"correct":1},"vjL5WZJZD758knFnNzbauD":{"index":38,"id":"vjL5WZJZD758knFnNzbauD","question":"Điều chỉnh lịch trình nhiệm vụ để triển khai nguồn nhân lực hiệu quả hơn được gọi là: ","answers":["Tăng tốc nguồn lực ","Tải nguồn lực ","Tối ưu hoá nguồn lực ","Điều chỉnh nguồn lực "],"correct":3},"vunuCh6bty9fhn6qxBAj5g":{"index":39,"id":"vunuCh6bty9fhn6qxBAj5g","question":"Điều gì sau đây cần để xây dựng một ước tính chi phí dự án chi tiết? ","answers":["Kế hoạch quản lý ","Các yêu cầu nguồn lực ","Quy định dự án ","Kế hoạch chi phí "],"correct":1},"cnc6YrQ1DECg6ZeRbGAW8T":{"index":40,"id":"cnc6YrQ1DECg6ZeRbGAW8T","question":"Điều gì sau đây được tính vào mục tiêu của giai đoạn hoàn thiện? ","answers":["Sự ủng hộ của đối tượng liên quan dự án ","Kiểm thử sản phẩm ","Đào tạo người sử dụng. ","Chấp thuận người sử dụng "],"correct":3},"q2F3S22wBx3UtYeG49Xrbp":{"index":41,"id":"q2F3S22wBx3UtYeG49Xrbp","question":"Điều gì sau đây nên được tính đến trong định nghĩa phạm vi và quy định dự án? ","answers":["Phương pháp luận mã chuẩn ","WBS (Cấu trúc chi tiết công việc). ","CPM (Phương pháp đường tới hạn). ","Tiêu chí hoàn tất. "],"correct":3},"pGwf4HHCjG6ZZbc3a6HNzR":{"index":42,"id":"pGwf4HHCjG6ZZbc3a6HNzR","question":"Điều kiện hợp lý để bắt đầu yêu cầu thay đổi phạm vi dự án là gì? ","answers":["Vấn đề chuyển giao nhà cung cấp","Không giữ đúng thời hạn lịch trình dự án. ","Vấn đề dự án chưa được giải quyết ","Yêu cầu mới do các đối tượng liên quan dự án đưa ra. "],"correct":3},"3ru768eJCs5263ERkLDAaw":{"index":43,"id":"3ru768eJCs5263ERkLDAaw","question":"Điều nào sau đây là kết quả có hiệu lực của quy trình quản lý thay đổi? ","answers":["Giảm tới mức tối thiểu sự mất mát năng suất trong suốt dự án ","Cấm hoàn toàn bất cứ sự thay đổi phạm vi nào trong suốt toàn bộ dự án ","Khuyến khích thay đổi thường xuyên trong suốt vòng đời dự án ","Cân bằng giữa rủi ro và chi phí dự án "],"correct":0},"mG2aaysufan47GNy9Xw36P":{"index":44,"id":"mG2aaysufan47GNy9Xw36P","question":" Điều quan trọng để giám đốc dự án truyền đạt các thay đổi chính trong dự án cho các nhà tài trợ dự án duyệt và phê chuẩn bởi vì truyền thông này","answers":["Tạo điều kiện thuận lợi cho quy trình lập kế hoạch nguồn lực. ","Cung cấp thông tin biến động cho nhà tài trợ dự án ","Tạo điều kiện thuận lợi tăng cường phối hợp giữa các đội ngũ thành viên ","Đưa ra cơ chế nhằm quản lý các mức độ kỳ vọng của nhà tài trợ dự án. "],"correct":1},"cpzYfxddX2iSpptPYYuWdk":{"index":45,"id":"cpzYfxddX2iSpptPYYuWdk","question":"Đội dự án đang tiến hành hoàn tất định nghĩa phạm vi và đang trình bày báo cáo phạm vi về những yêu cầu thay đổi của khách hàng và nhà tài trợ. Với vai trò là giám đốc dự án thì phương pháp tiếp cận tốt nhất là gì?","answers":["Lắng nghe yêu cầu và chỉ ra các nguồn lực thêm vào sẽ được yêu cầu để hoàn tất dự án vào cùng thời hạn","Chấp nhận thay đổi và rời khỏi đó để qua trở lại với báo cáo phạm vi đã thay đổi. ","Chỉ ra rằng thời gian chuyển giao cho dự án sẽ được kéo dài. ","Phác thảo những ảnh hưởng của thay đổi trong việc đáp ứng các mục tiêu của dự án sử dụng các ví dụ minh hoạ thay đổi phạm vi, thời gian và chi phí."],"correct":3},"pjPVFq6JDbomjMHAuP7MCP":{"index":46,"id":"pjPVFq6JDbomjMHAuP7MCP","question":"Đội dự án gần đi tới phần cuối cùng của việc xây dựng và sẵn sàng kiểm thử toàn bộ ứng dụng. Họ sẽ thực hiện loại hình kiểm thử nào?","answers":["UAT (Kiểm thử chấp thuận người sử dụng). ","Mođun ","Đơn vị. ","Hệ thống. "],"correct":3},"vBqw4iyrKgDYbh5ginSxnp":{"index":47,"id":"vBqw4iyrKgDYbh5ginSxnp","question":"Giai đoạn quan trọng cuối cùng của dự án là gì? ","answers":["Quay vòng ","Hoàn thiện. ","Chấp thuận. ","Duyệt. "],"correct":1},"rJpKcxMbpXtoHdWCGBVqLZ":{"index":48,"id":"rJpKcxMbpXtoHdWCGBVqLZ","question":"Giám đốc công nghệ thông tin gửi cho kỹ sư mạng trong đội dự án ma trận của anh ta một bức thư điện tử yêu cầu anh ta chuẩn bị báo cáo kỹ thuật chi tiết cho theo một số chỉ dẫn được đưa ra trong thư điện tử. Một tuần sau, giám đốc bộ phận của kỹ sư mạng đến chỗ giám đốc dự án để phàn nàn rằng kỹ sư phải mất 45 giờ để chuẩn bị một bản báo cáo dài 80 trang. Giám đốc dự án trình bày sơ qua là anh ta nghĩ bản báo cáo sẽ chỉ dài 4 trang. Vấn đề chính có thể gây ra xung đột này là gì?","answers":["Thiếu chuyên môn với tư cách là kỹ sư mạng trong việc chuẩn bị tài liệu kỹ thuật. ","Thiếu những chỉ dẫn được xác định trong thư điện tử tạo ra công việc ngoài phạm vi.","Theo sự phân bổ nguồn lực đối với kỹ sư mạng.","Lãnh đạo bộ phận của kỹ sư mạng phân bổ theo thời gian kỹ sư mạng cần để hoàn tất nhiệm vụ đã định"],"correct":1},"sDigfVipNEHX2JJ1nQsZg2":{"index":49,"id":"sDigfVipNEHX2JJ1nQsZg2","question":"Giám đốc dự án công nghệ thông tin được chuyển giao quy định dự án và tài liệu phạm vi phác hoạ mọi khía cạnh của dự án mới đã được công ty phê chuẩn. Giám đốc dự án công nghệ thông tin mang tài liệu này tới cuộc họp bắt đầu dự án. Trong những lựa chọn dưới đây, hãy chọn ra lựa chọn tốt nhất xem ai nên nhận tài liệu này. ","answers":["Đội dự án và các nhà tài trợ. ","Văn phòng dự án và đội dự án. ","Đội dự án và khách hàng. ","Các đối tượng liên quan dự án và đội dự án "],"correct":3},"2N2KTctaGLBbxHZtcp8uc3":{"index":50,"id":"2N2KTctaGLBbxHZtcp8uc3","question":"Giám đốc dự án công nghệ thông tin thông báo biến động lịch trình vào một trong số cáckết quả chuyển giao của dự án. BCWP (Chi phí dự toán của việc đã thực hiện) là 7.000$, ACWP (Chi phí thực của việc đã thực hiện) là 9.000$ và BCWS (Chi phí dự toán của việc đã xếp lịch) là 11.000$ cho một tuần. Dựa vào toàn bộ số lượng này thì dự án","answers":["Trước lịch trình khoảng 4.000$ cho một tuần. ","Trước lịch trình khoảng 2.000$ cho một tuần. ","Sau lịch trình khoảng 4.000$ cho một tuần. ","Sau lịch trình khoảng 2.000$ cho một tuần. "],"correct":2},"j9YdrFQWR1g1VpgToEbi2j":{"index":51,"id":"j9YdrFQWR1g1VpgToEbi2j","question":"Giám đốc dự án đang trải qua bất đồng giữa nhà cung cấp và đội dự án. Bằng việc điều tra tình hình, giám đốc dự án đã thấy rằng nhà tài trợ đã tăng giá cả ban đầu đã được nhất trí trong hợp đồng do nhu cầu thị trường. Phương hướng hành động nào là tốt nhất để giải quyết xung đột này? ","answers":["Giải thích sự thoả thuận về giá cả trong hợp đồng và ảnh hưởng sẽ gây ra trong dự án, đồng thời thông báo cho các đối tượng liên quan dự án","Giải thích với nhà cung cấp rằng họ đang vi phạm hợp đồng và bạn lập kế hoạch tìm kiếm những hành động pháp lý. ","Thảo luận với nhà cung cấp quy trình thực hiện trật tự thay đổi để tăng giá cảc ","Thảo luận với nhà cung cấp về sự thoả thuận giá cả và ảnh hưởng đối với dự án, "],"correct":3},"3zUbgcWwK3dfJxbadq3CKm":{"index":52,"id":"3zUbgcWwK3dfJxbadq3CKm","question":"Giám đốc dự án phần mềm kế toán mới đã được thông báo trong suốt giai đoạn triển khai rằng phần mềm có xu hướng hỏng hóc. Đây là dấu hiệu của chất lượng xấu trong: ","answers":["Thiết kế","Quản lý.","Khái niệm. ","Kiểm thử. "],"correct":3},"dD8kVokAkommE4Aj6JgRLq":{"index":53,"id":"dD8kVokAkommE4Aj6JgRLq","question":"Giám đốc dự án ưu tiên rủi ro như thế nào? ","answers":["Bằng ảnh hưởng về tài chính. ","Bằng ảnh hưởng đường thời gian. ","Bằng toàn bộ ảnh hưởng lên dự án. ","Bằng các ưu tiên về thực thi. "],"correct":2},"e5rQEWe4dLcxU8TswT5zHD":{"index":54,"id":"e5rQEWe4dLcxU8TswT5zHD","question":"Khi nào kết quả của kế hoạch truyền thông nên được duyệt? ","answers":["Trong suốt quá trình xây dựng kế hoạch dự án. ","Khi kết thúc dự án","Trong suốt dự án","Khi phê duyệt kế hoạch truyền thông. "],"correct":2},"u3Tj1yEbN6nhwWJBwbD2AX":{"index":55,"id":"u3Tj1yEbN6nhwWJBwbD2AX","question":"Khi nào thì các quyết định thiếu sót xẩy ra trong vòng đời dự án?","answers":["Sau khi kiểm thử chấp thuận sản phẩm diễn ra. ","Ngay khi thiếu sót được phát hiện ra. ","Bất cứ thời điểm nào trong suốt vòng đời dự án trước khi chuyển giao như đã được xác định trong kế hoạch dự án."],"correct":2},"bwgTU2PxpodeiDK7NacQyx":{"index":56,"id":"bwgTU2PxpodeiDK7NacQyx","question":"Khi nào thì đánh giá chất lượng của phần có thể chuyển giao dự án được xác định?","answers":["Trong quá trình kiểm thử phần có thể chuyển gia","Khi phần có thể chuyển giao đang được xây dựng","Sau khi phần có thể chuyển giao được xây dựng ","Trong khi xác định yêu cầu của phần có thể chuyển giao"],"correct":3},"sqdo6NMDWagirrD6cotC5q":{"index":57,"id":"sqdo6NMDWagirrD6cotC5q","question":"Khi thẩm quyền phê chuẩn sửa đổi phạm vi được đặt ra, giám đốc dự án nên ","answers":["Hỏi ý kiến nhà tài trợ dự án","Duyệt quy định dự án gốc","Tham khảo kế hoạch dự án thay đổi ","Ra quyết định dựa trên sơ đồ tổ chức của công ty"],"correct":1},"nsju9fngKs9j7ncqpu7Hkm":{"index":58,"id":"nsju9fngKs9j7ncqpu7Hkm","question":"Kiểm soát chất lượng là: ","answers":["Giám sát các kết quả của dự án cụ thể để xác định xem liệu chúng có tuân theo các chuẩn chất lượng liên quan hay không","Đánh giá toàn bộ kết quả dự án trên cơ sở đều đặn","Hoạt động để tăng tính hiệu lực và hiệu suất của dự án. ","Xác định các chuẩn chất lượng nào liên quan tới dự án."],"correct":0},"8KdswcYKTvvRdvFJDSBxA6":{"index":59,"id":"8KdswcYKTvvRdvFJDSBxA6","question":"Kỹ thuật nào sau đây được dùng để theo dõi rủi ro dự án? ","answers":["Ma trận xác suất và ảnh hưởng","Biểu đồ Pareto","Biểu đồ R. ","Phân tích PERT (Kỹ thuật duyệt và đánh giá dự án). "],"correct":0},"bG7P4zJzz35R5GmrLF3ZX2":{"index":60,"id":"bG7P4zJzz35R5GmrLF3ZX2","question":"Kỹ thuật truyền đạt nào sau đây sẽ cải thiện tốt nhất cách hiểu của các đối tượng liên quan về dự án? ","answers":["Thư điện tử về việc thực thi cho tất cả nhân viên về những mục tiêu dự án và các kết quả mong muốn","Các cuộc họp điều hành với các đối tượng liên quan để giải thích những mục tiêu dự án và các kết quả mong muốn","Các cuộc họp toà thị chính với đội dự án cung cấp thông tin và các đối tượng liên quan có khả năng đề nghị các câu hỏi","Những phản kháng của đối tượng liên quan trong đội quản lý dự án. "],"correct":2},"ow5kQN8X48UTBcFVRbd27X":{"index":61,"id":"ow5kQN8X48UTBcFVRbd27X","question":"kế hoạch truyền thông dự án thường liên quan chặt chẽ với: ","answers":["Lập kế hoạch tổ chức. ","Xây dựng kinh phí","Xác định đối tượng liên quan dự án. ","Lập kế hoạch nguồn lực "],"correct":0},"kFjxTS37Z1cAjGsPBSmPW7":{"index":62,"id":"kFjxTS37Z1cAjGsPBSmPW7","question":"đội ngũ thành viên, các nhiệm vụ theo lịch trình và kế hoạch đào tạo là bộ phận của... ","answers":["Kế hoạch dự án. ","Quy định dự án. ","Kế hoạch truyền thống. ","Cấu trúc chi tiết công việc (WBS)"],"correct":0},"9BcLApzE8kncCiSF8re5Xm":{"index":63,"id":"9BcLApzE8kncCiSF8re5Xm","question":"chọn đội ngũ không chỉ là chức năng tìm kiếm những người là chuyên gia kỹ thuật hay hành chính. Nhà tài trợ dự án chỉ đạo một dự án có tính minh bạch cao sẽ mong đợi gì ở một giám đốc dự án?","answers":["Phát triển nhân sự chủ chốt ","Lãnh đạo các chuyên gia về kỹ thuật. ","Giao thiệp với khách hàng/ nhà tài trợ. ","Phân tích các kỹ năng"],"correct":2},"aWSgu1RyuEE74R9tHFSy8T":{"index":64,"id":"aWSgu1RyuEE74R9tHFSy8T","question":"Lựa chọn đội ngũ thành viên đúng (hay sai) có thể ảnh hưởng đến tinh thần, thời gian cũng như chất lượng. Dựa vào những trích dẫn bên dưới, ai sẽ là người ít khả năng nhất mà giám đốc dự án thêm vào đội dự án. ","answers":["\"Hãy bỏ phiếu về việc này\". ","\"Ý tưởng này không hoạt động đối với đối thủ cạnh tranh, vậy tại sao chúng ta nghĩ là nó sẽ hoạt động ở đây?\" ","\"Các nghiên cứu điểm chuẩn cho thấy điều gì?\" ","\"Ý tưởng có thể thực hiện được nhưng chúng ta có thể phải thực hiện một vài thay đổi nhỏ\"."],"correct":1},"uCRLAUAYrj8kGyX2gA5iNc":{"index":65,"id":"uCRLAUAYrj8kGyX2gA5iNc","question":"Ma trận gán trách nhiệm là công cụ quản lý dự án dùng để: ","answers":["Bảo đảm đội ngũ thành viên hiểu được vai trò cụ thể của họ ","Xây dựng cấu trúc chi tiết công việc dựa vào nguồn lực sẵn có. ","Xác lập tính giá trị của các thành viên dự án để thực hiện công việc trong dự án. ","Mô tả cấu trúc tổ chức của dự án. "],"correct":0},"mNc1pHRQz7kYG895ttgtr7":{"index":66,"id":"mNc1pHRQz7kYG895ttgtr7","question":"Mặc dù có nhiều tác dụng phụ nhưng mục tiêu chính của các điều khoản khuyến khích trong giao tiếp là:","answers":["Sắp xếp mục tiêu của nhà thầu và mục tiêu của người mua cho phù hợp. ","Giảm rủi ro cho nhà thầu","Kiểm soát các chi phí của nhà thầu. ","Giảm chi phí cho người mua. "],"correct":0},"t63BD7frVZRViSHshkbW9F":{"index":67,"id":"t63BD7frVZRViSHshkbW9F","question":"Mặc dù những thay đổi nhỏ có thể được hút vào trong dự án mà không cần điều chỉnh phạm vi nhưng tổ chức nào sau đây nên chú trọng tới những thay đổi quan trọng đối với phạm vi?","answers":["Nhà quản lý hợp đồng. ","Ban quản lý thay đổi","Giám đốc chất lượng ","Giám đốc chức năng."],"correct":1},"oWmwJfikTt2mQUmBD12T9Y":{"index":68,"id":"oWmwJfikTt2mQUmBD12T9Y","question":"Một công ty quyết định không cạnh tranh trong một gói thầu. Lý do được giám đốc đưa ra là cơ hội hoàn tất dự án trong khung thời gian dự định là rất mong manh. Đây là chiến lược giải quyết rủi ro nào?","answers":["Chấp thuận rủi ro. ","Chấp thuận rủi ro. ","Chuyển giao rủi ro ","Giảm thiểu rủi ro"],"correct":1},"uEfRv6uS3ema2BPDcgNZNn":{"index":69,"id":"uEfRv6uS3ema2BPDcgNZNn","question":"Một giám đốc dự án công nghệ thông tin được lựa chọn cho dự án gói phần mềm với một thời hạn cuối cùng và các yêu cầu chất lượng cụ thể. Khách hàng nhấn mạnh một vài lần xem chất lượng phần mềm quan trọng như thế nào và họ đã giới hạn nhân viên hỗ trợ kỹ thuật. Giám đốc dự án công nghệ thông tin nhận thấy rằng chất lượng là vô cùng quan trọng. Hoạt động cơ bản nào của cơ cấu có thể được triển khai để đảm bảo rằng chất lượng chắc chắn đạt được nhất?","answers":["Lập kế hoạch thành dự án ","Xây dựng cơ cấu cẩn thận để kiểm tra chất lượng. ","Cố gắng để thực hiện công việc tốt nhất có thể. ","Tiến hành các hoạt động xoay quanh chất lượng."],"correct":0},"3AQ2TwMuQLQG1K69MuQnBT":{"index":70,"id":"3AQ2TwMuQLQG1K69MuQnBT","question":"Một giám đốc dự án thành công vừa là một giám đốc vừa là một: ","answers":["Chuyên gia về kỹ thuật","Đối tượng liên quan dự án. ","Nhà lãnh đạo. ","Nhà tài trợ"],"correct":2},"qYwn95VK8Bf4AM7NxRyjpJ":{"index":71,"id":"qYwn95VK8Bf4AM7NxRyjpJ","question":"Một nhiệm vụ của ban quản lý dự án là gì? ","answers":["Cung cấp hỗ trợ quản lý dự án ","Cung cấp sự trợ giúp với việc hoàn tất các nhiệm vụ ","Cung cấp sự giám sát và chỉ đạo ","Đưa ra phân tích lợi nhuận chi phí cho giám đốc dự án "],"correct":3},"qcr8UdmPPBMcsCrEqaXuha":{"index":72,"id":"qcr8UdmPPBMcsCrEqaXuha","question":"Một trong các quy trình nào sau đây là quan trọng nhất để đáp ứng các mục tiêu quản lý chất lượng? ","answers":["Xem xét kỹ lưỡng ","Phân tích xu hướng. ","Kiểm định chất lượng","Lập kế hoạch. "],"correct":3},"xoZBcWxQTpM2SXo6bcWPeM":{"index":73,"id":"xoZBcWxQTpM2SXo6bcWPeM","question":"Một trong những người phát triển trong dự án của bạn bất đồng với các chuẩn phát triển hợp nhất hiện tại và tin tưởng rằng phương pháp tiếp cận nhiệm vụ khác tốt hơn. Bạn không có chuyên môn kỹ thuật để đưa ra ý kiến có giá trị về việc liệu người phát triển có phương pháp tiếp cận tốt hơn hay không. Bạn nên làm gì?","answers":["Cho phép người phát triển triển khai gợi ý về phương pháp tiếp cận mới được đề xuất. ","Nói với người phát triển rằng tham gia các chuẩn là điều bắt buộc và do đó các chuẩn hợp nhất phải được tuân theo. ","Tổ chức cuộc họp của người phát triển đội dự án để cho phép đội xác định liệu cách tiếp cận mới được giới thiệu có nên được chấp nhận đối với dự án hay không","Gặp mặt với người chịu trách nhiệm về các chuẩn phát triển hợp nhất và với các chuyên gia về nội dung chuyên ngành để đạt được quyết định thay đổi chuẩn hoặc đạt được sự miễn chuẩn cho dự án"],"correct":3},"eDLnMkbarNUgmiFQV8Nccs":{"index":74,"id":"eDLnMkbarNUgmiFQV8Nccs","question":"Mục nào thể hiện mốc quan trọng? ","answers":["Nhà tài trợ điều hành ký kết hoàn tất các yêu cầu ","Tập hợp đội ngũ thành viên.","Mua trang thiết bị cơ sở hạ tầngg","Phần mềm đã hoàn tất việc kiểm thử chấp thuận người dùng. "],"correct":3},"md9HLCBsYqkxAwpF1GmF5U":{"index":75,"id":"md9HLCBsYqkxAwpF1GmF5U","question":"Nếu dự án của bạn có 5 đội ngũ thành viên thì bạn có bao nhiêu kênh truyền thông? ","answers":["5 ","6","10","25"],"correct":2},"ekQhQT3rdtaJgiWpdo6k7P":{"index":76,"id":"ekQhQT3rdtaJgiWpdo6k7P","question":"Người điều hành cao cấp của công ty bạn muốn cập nhật lịch trình dự án hàng tháng. Bạn sẽ gửi cái nào sau đây cho người điều hành? ","answers":["Biểu đồ mốc quan trọng","Lược đồ mạng theo tỉ lệ thời gian","Lược đồ hoạt động mũi tên","Biểu đồ PERT (Kỹ thuật duyệt và đánh giá chương trình). "],"correct":0},"cMsjYA74bUGmGGfycBxKDD":{"index":77,"id":"cMsjYA74bUGmGGfycBxKDD","question":"Người lãnh đạo của đội được thăng chức trở thành quyền giám đốc dự án trong khi giám đốc đang nghỉ việc riêng. Một vài đội ngũ thành viên khác không được nói về thay đổi tổ chức này và không muốn tham gia vào đội nữa. Giám đốc dự án đã nói với các đội ngũ thành viên này một vài lần và không giải quyết được vấn đề. Quyền giám đốc dự án nên làm gì tiếp theo? ","answers":["Thúc đẩy vấn đề trong tổ chức ","Thúc đẩy vấn đề trong tổ chức","Thêm những người mới vào đội để cân bằng khối lượng công việc. ","Làm việc với đội ngũ thành viên còn lại để đáp ứng các mục tiêu "],"correct":0},"asjM7GtP3SiRY9qjaXrSH6":{"index":78,"id":"asjM7GtP3SiRY9qjaXrSH6","question":"Nhà tài trợ dự án chịu trách nhiệm về","answers":["Cả nguồn tài chính và kết quả dự án. ","Không phải nguồn tài chính cũng không phải kết quả dự án. ","Nguồn tài chính chứ không phải kết quả. ","Kết quả dự án chứ không phải nguồn tài chính. "],"correct":0},"kr7Wex6MiYYoyAVbta4v7e":{"index":79,"id":"kr7Wex6MiYYoyAVbta4v7e","question":"Nhà tài trợ dự án đề nghị bạn chuẩn bị một ước tính chi phí cho dự án viễn thông. Có một lượng thông tin phạm vi chi tiết bị hạn chế. Tuy nhiên dự án tương tự như dự án đã được công ty bạn hoàn tất cách đây hai năm. Bạn nên sử dụng kỹ thuật ước lượng nào trong tình huống này?","answers":["Lập mô hình theo tham số ","Ước lượng tương tự.","Ước lượng ngẫu nhiên","Ước lượng dưới lên. "],"correct":1},"rkACoNwCR6mJHVNqfp4YLW":{"index":80,"id":"rkACoNwCR6mJHVNqfp4YLW","question":"Nhân tố nào ảnh hưởng lớn nhất tới thời đoạn thực tế của các nhiệm vụ dự án? ","answers":["Chi phí nhiệm vụ. ","Khả năng về nguồn lực","Thông tin lịch sử. ","Những người đi trước và người thành công "],"correct":1},"kGfTj1SGs7kWoGLynqWxik":{"index":81,"id":"kGfTj1SGs7kWoGLynqWxik","question":"Nhiệm vụ cần thiết trong việc chuẩn bị ở giai đoạn hoàn thiện là","answers":["Duyệt dự án","Đánh giá rủi ro. ","Kiểm soát thay đổi","Quản lý cấu hình. "],"correct":3},"pdcYpBnqajM87mdUF9ZgsG":{"index":82,"id":"pdcYpBnqajM87mdUF9ZgsG","question":"Như một bộ phận của định nghĩa phạm vi tổng thể và lập kế hoạch dự án trong giai đoạn khởi tạo của dự án, quy định dự án và bảng kê công việc yêu cầu giám đốc dự án phải: ","answers":[" Nghiên cứu các quy định cụ thể của ngành về ảnh hưởng trong dự án ","Đạt được sự nhất trí của đội ngũ thành viên về nhiệm vụ và thời đoạn ","Xây dựng cấu trúc chi tiết công việc một cách chi tiết","Tính đến các dự phòng cho những điều chưa biết"],"correct":0},"pTtFXw972BkanXfZgZFgi1":{"index":83,"id":"pTtFXw972BkanXfZgZFgi1","question":"Những vấn đề còn tồn tại lâu dài đã bắt đầu dính líu và ảnh hưởng tới nhiều người, do đó tạo ra nhiều sự phụ thuộc. Giám đốc dự án tốt nhất nên xử lý tình huống này như thếnào? ","answers":["Đưa nó cho quản lý cấp cao hơn.","Tách vấn đề thành những vấn đề nhỏ theo lôgíc","Đặt cơ sở lịch trình dự án","Thực hiện quản lý rủi ro. "],"correct":1},"eJzo5CFjYmJXXo3mfswnBR":{"index":84,"id":"eJzo5CFjYmJXXo3mfswnBR","question":"Phạm vi của dự án vượt quá kinh phí bởi vì các mục được mua đắt hơn so với dự liệu ban đầu. Lượng dư thừa này sẽ vượt quá tổng kinh phí cho dự án. Giám đốc dự án nên làm gì?","answers":["Không thay đổi kinh phí","Tiếp cận các đối tượng liên quan dự án để tăng kinh phí","Giảm các chi phí phạm vi để không vượt quá kinh phí. ","Điều chỉnh các mục kinh phí để thu hút các chi phí vượt quá"],"correct":1},"6YKxWU3Y33sVexnCTuCh9t":{"index":85,"id":"6YKxWU3Y33sVexnCTuCh9t","question":"Phạm vi dự án do khách hàng yêu cầu sau khi chấp thuận thiết kế có khả năng ảnh hưởng tới một số thành phần của dự án. Điều gì sau đây là câu trả lời tốt nhất của giám đốc dự án?","answers":["Thuyết phục khách hàng hoãn thay đổi","Ước tính ảnh hưởng tới chi phí và lịch trình và phê duyệt trước khi tiến hành","Đưa ra những thay đổi then chốt bất chấp chi phí và ảnh hưởng của nó, đồng thời thông báo cho ban quản lý thay đổ","Thực hiện phân tích ảnh hưởng chi tiết tới chi phí và lịch trình, đồng thời triệu tập một cuộc họp đội dự án"],"correct":1},"cEPzRLidGzZaFowW9sACon":{"index":86,"id":"cEPzRLidGzZaFowW9sACon","question":"Phản ứng với sự kiện rủi ro không được xác định trước về việc xẩy ra của nó được gọi là:","answers":["Phản ứng giảm thiểu rủi ro","Phản ứng nhanh","Phản ứng hoạt động hiệu chỉnh","Phản ứng dự phòng "],"correct":1},"d5T1WtTVFUXLbAiHZ6GmqK":{"index":87,"id":"d5T1WtTVFUXLbAiHZ6GmqK","question":"Phần nào của tài liệu lập kế hoạch dự án được dùng để kiểm soát bùng phát phạm vi?","answers":["Chất lượng của các phần có thể chuyển giao","Số lượng đội ngũ thành viên. ","Những hạn chế về kinh phí. ","Quy trình quản lý chưa được giải quyết. "],"correct":0},"mkmrSX1uFQVdVACZrtMJjG":{"index":88,"id":"mkmrSX1uFQVdVACZrtMJjG","question":"Phát biểu nào về kiểm thử chấp thuận người dùng là đúng? ","answers":["Kiểm thử người dùng tạo cơ hội cho người dùng cải thiện nhu cầu của họ","Kiểm thử người dùng nên chứng tỏ rằng hệ thống vận hành các yêu cầu đã được xác định. ","Kiểm thử người dùng nên được thực hiện như một phần của giai đoạn đào tạo triển khai hệ thống. ","Kiểm thử người dùng tạo cơ hội tốt để nhận biết các sai sót trong mã đã được xây dựng. "],"correct":1},"whXEMritjfoHHN7pjo1AZR":{"index":89,"id":"whXEMritjfoHHN7pjo1AZR","question":"Nhiệm vụ cần thiết trong việc chuẩn bị ở giai đoạn hoàn thiện là","answers":["Duyệt dự án","Đánh giá rủi ro. ","Kiểm soát thay đổi","Quản lý cấu hình. "],"correct":3},"kLj6w9CfauYuHjgTprsF9i":{"index":90,"id":"kLj6w9CfauYuHjgTprsF9i","question":"Phát biểu nào mô tả cơ sở thực tế để xác lập và dự liệu mục tiêu dự án? ","answers":["Các mốc quan trọng được xác lập trong kế hoạch và không nên xê dịch","Mốc quan trọng là mục tiêu được xác lập lại bất cứ khi nào đường tới hạn dự án thay đổi.","Dự án nên được lập kế hoạch tính đến các điểm quyết định làm hay không làm dựa vào và bắt đầu bằng việc hoàn tất các kết quả chuyển giao chính","Hoàn tất giai đoạn phân tích hệ thống xác định nhiều yêu cầu hơn so với mong đợi ban đầu, không nên gây ra một số thay đổi tới kinh phí dự án."],"correct":2},"o3M2qr9vZgPggRGyzwz3NZ":{"index":91,"id":"o3M2qr9vZgPggRGyzwz3NZ","question":"Phát biểu nào sau đây mô tả tốt nhất ước lượng dưới lên?","answers":["Đó là phương pháp đơn giản nhất để ước tính chi phí trong một dự án với nhiều điểm tương đồng với các dự án thành công khác","Nó đòi hỏi người lập kế hoạch phải sử dụng càng nhiều chi tiết càng tốt nhằm phân chia dự án thành các gói công việc đủ nhỏ để cho phép ước tính chi phí chính xác","Nó có thể được mô tả bề ngoài trong Kỹ thuật duyệt và đánh giá chương trình hoặc sơ đồ Gantt. ","Nó đòi hỏi một hoạt động hay sự kiện riêng lẻ có sự phụ thuộc lẫn nhau đối với người tiền nhiệm, người thành công cũng như các hoạt động hay sự kiện song song"],"correct":3},"cyzfjYUEUuSqVfF8Text2T":{"index":92,"id":"cyzfjYUEUuSqVfF8Text2T","question":"Phương pháp hiệu quả nhất trong việc xây dựng đội dự án trong tổ chức ma trận là tuân theo","answers":["Kế hoạch truyền thông.","Kế hoạch quản lý thay đổi phạm vi. ","Kế hoạch quản lý đội ngũ. ","Kế hoạch phát triển đào tạo"],"correct":2},"srnpDxTgzdR4VzxwcqjW9m":{"index":93,"id":"srnpDxTgzdR4VzxwcqjW9m","question":"Phương pháp nào giải quyết xung đột hiệu quả? ","answers":["Giải quyết vấn đề","Ép buộc ","Thoả hiệp","Rút lui "],"correct":0},"5ZyAbFGef8EDwJtaWcqwks":{"index":94,"id":"5ZyAbFGef8EDwJtaWcqwks","question":"Phương pháp nào là cách tiếp cận hiệu quả để xây dựng ước tính thời đoạn nhiệm vụ dự án? ","answers":["Ý kiến chuyên gia","Kỹ thuật giá trị","Ước lượng ngẫu nhiên","Ước lượng trên xuống"],"correct":0},"47F71VYH9RMmcBuUcqjdVr":{"index":95,"id":"47F71VYH9RMmcBuUcqjdVr","question":"Phương pháp thích hợp nhất để quyết định liệu rủi ro xác định có được cụ thể hoá hay không là gì?","answers":["Xây dựng kế hoạch quản lý rủi ro","Dùng phân tích độ nhạy cảm. ","Xác định xem liệu dấu hiệu rủi ro có đạt được hay không","Duyệt sổ ghi vấn đề.PQST "],"correct":2},"eT6BPeNh4iXu2HsDgLM9A8":{"index":96,"id":"eT6BPeNh4iXu2HsDgLM9A8","question":"Phương pháp tiếp cận để cải thiện chất lượng nào sau đây có khả năng tạo ra các kết quả tích cực ít nhất?","answers":["Cải thiện liên tục","Tăng cường kiểm tra xem xét","Quản lý chất lượng thống kê","Quy trình cấp chứng chỉ ISO 9000"],"correct":1},"neWLji28A67Gk4YaGhAZta":{"index":97,"id":"neWLji28A67Gk4YaGhAZta","question":"111Quản lý dự án là phương pháp tiếp cận quản lý được ưa ưu tiên hơn ngoại trừ đối với","answers":["Môi trường sản xuất sản phẩm","Các nhiệm vụ đa chức năng","Các hoạt động duy nhất","Các phần có thể chuyển giao bị ràng buộc thời gian"],"correct":0},"bYAhddAsTgZAVeYvaxgQGr":{"index":98,"id":"bYAhddAsTgZAVeYvaxgQGr","question":"Quy trình để thay đổi điều khoản hợp đồng .............hệ thống quản lý thay đổi dự án.","answers":["Không liên quan tới ","Là đầu vào ","Tương tự như ","Tích hợp với "],"correct":3},"9a6arCSdiNzNfLUgnDq3gH":{"index":99,"id":"9a6arCSdiNzNfLUgnDq3gH","question":"Sự tương ứng, những thay đổi hợp đồng và các yêu cầu phải trả là ......của quản lý hợp đồng","answers":["Sản phẩm ","Công cụ","Chức năng ","Đầu vào "],"correct":0},"8gFdiWGmmpKBw4wa1mQycD":{"index":100,"id":"8gFdiWGmmpKBw4wa1mQycD","question":"Tại sao giám đốc dự án cần có một nhà tài trợ điều hành? ","answers":["Để giữ đội dự án tập trung vào công việc","Để cung cấp sự giúp đỡ bí mật với cam kết và hỗ trợ về tổ chức","Để ký kết hoàn tất trong các yêu cầu người dùng","Để đàm phán hợp đồng với các nhà cung cấp bên ngoài"],"correct":1},"t2ZK29eddM8G3Yb4s55XC5":{"index":101,"id":"t2ZK29eddM8G3Yb4s55XC5","question":"Tại sao giám đốc dự án muốn tăng tốc dự án? ","answers":["Rút ngắn thời đoạn dự án ","Giảm bớt rủi ro dự án. ","Giảm các chi phí dự án ","Tăng hiệu suất của đội. "],"correct":0},"wfBmGxVKJ4AxQ1GjhVAADL":{"index":102,"id":"wfBmGxVKJ4AxQ1GjhVAADL","question":"Tại sao ký kết hoàn tất người sử dụng là một phần của kế hoạch quản lý chất lượng? ","answers":["Để đảm bảo rằng dự án tuân theo mong muốn về ràng buộc kinh phí của người sử dụng ","Để đảm bảo rằng dự án tuân theo mong muốn của người sử dụng bởi vì nó liên quan tới chất lượng sản phẩm","Ký kết hoàn tất người sử dụng không phải là một phần của kế hoạch quản lý chất lượng","Để đảm bảo rằng người sử dụng không đệ trình yêu cầu thay đổi muộn trong dự án. "],"correct":1},"iQPNucYMRoCSQBV2vq1wrg":{"index":103,"id":"iQPNucYMRoCSQBV2vq1wrg","question":"Tại sao việc điều hoà chi phí cho các nhiệm vụ dự án theo ước tính so với chi phí thực lại ","answers":["Đó là một công cụ quản lý chất lượng","Đó là phần phân tích biến động chi phí chủ yếu","Nó cung cấp nguồn vào chủ yếu cho quy trình lập kế hoạch thu mua","Nó tạo điều kiện thuận lợi cho việc lưu trữ thông tin lịch sử cho sơ đồ kế toán"],"correct":1},"vyDFzoXKsf1WeNUbFv2wub":{"index":104,"id":"vyDFzoXKsf1WeNUbFv2wub","question":"Thành phần nào là bộ phận của kế hoạch truyền thông hiệu quả? ","answers":["Biểu đồ luồng dữ liệu","Tần số. ","PERT (Kỹ thuật duyệt và đánh giá dự án). ","Thủ tục ký kết hoàn tất. "],"correct":1},"gQgiFmibXX4DNE2Z1HWYjU":{"index":105,"id":"gQgiFmibXX4DNE2Z1HWYjU","question":"Thông thường tài liệu được sửa đổi nhiều nhất trong các dự án là gì? ","answers":["Kế hoạch dự án","Sổ ghi vấn đề","Tài liệu chấp thuận cuối cùng","Sổ ghi yêu cầu thay đổi"],"correct":1},"28i7b7Qp6TH8PgSpaEERJX":{"index":106,"id":"28i7b7Qp6TH8PgSpaEERJX","question":"Tỉ lệ chi phí dự toán của việc đã thực hiện với chi phí dự toán của việc đã xếp lịch (BCWP/BCWS) được gọi là: ","answers":["Tỉ lệ đường tới hạn (CR). ","Biến động chi phí (CV) ","Hiệu suất chi phí (CPI). ","Hiệu suất lịch trình (SPI). "],"correct":3},"1mzaLK77xZg8TzJFWfKPdE":{"index":107,"id":"1mzaLK77xZg8TzJFWfKPdE","question":"Tiêu chí nào là quan trọng để nhắc đến trong tài liệu phạm vi? ","answers":["Kinh phí","Hoàn tất","Chất lượng","Lịch trình"],"correct":1},"nUTbrCBe1x6vRJ7BHYBou9":{"index":108,"id":"nUTbrCBe1x6vRJ7BHYBou9","question":"Trong các dự án công nghệ thông tin, truyền thông giữa giám đốc dự án và đội ngũ thành viên dự án là hình thức","answers":["Bằng truyền thông miệng và viết","Qua báo cáo trạng thái hàng tuần","Thông qua chuỗi yêu cầu chính thức","Theo các hình thức mẫu được phê chuẩn"],"correct":0},"bm8N5USJ4oa1AhyqUBvNnS":{"index":109,"id":"bm8N5USJ4oa1AhyqUBvNnS","question":"Trong các giai đoạn lập kế hoạch, tiền cần phải được dự thảo ngân sách cho một trong những điều nào sau đây sau các nhiệm vụ hoàn thiện?","answers":["Lập kế hoạch lại","Duy trì","Kiểm soát thay đổi phạm vi dự án mới","Quản lý cấu hình"],"correct":1},"4KDbifKgeNx4BkeZZReyck":{"index":110,"id":"4KDbifKgeNx4BkeZZReyck","question":"Trong các ước lượng dưới đây, ước lượng nào phản ánh chính xác nhất chi phí thựccủa dự án","answers":["Trên xuống","Dưới lên","Kinh phí","Phân bổ ngân sách"],"correct":1},"uthqH9H7EF8EYt5YNJTUiJ":{"index":111,"id":"uthqH9H7EF8EYt5YNJTUiJ","question":"Trong cấu trúc tổ chức nào sau đây, giám đốc dự án có quyền lực ít nhất?","answers":["Tổ chức dự án","Tổ chức ma trận mạng","Tổ chức ma trận yếu","Tổ chức theo chức năng"],"correct":3},"a79d2QtViE64mgXw3joofW":{"index":112,"id":"a79d2QtViE64mgXw3joofW","question":"Trong khi tiến hành duyệt dự án hàng tuần, bạn nhận thấy rằng dự án đã chi tiêu quá khả năng. Bạn nên làm gì để xác định phạm vi đng chi tiêu nhiều hơn so với kinh phí dự toán?","answers":["Tính toán tổng chi phí dự án (TCP)","Tính toán biến động chi phí (CV) cho từng phạm vi","Tính toán biến động lịch trình (SV) cho từng phạm vi","Kiểm tra biểu đồ Gantt và so sánh tiến trình của từng nhiệm vụ "],"correct":1},"p85FuyTbU2inb9VzUfz4FT":{"index":113,"id":"p85FuyTbU2inb9VzUfz4FT","question":"Trong một dự án thì thông thường chất lượng nên là của:","answers":["Ưu tiên lịch trình bằng nhau nhưng ưu tiên cao hơn chi phí","Ưu tiên cao hơn chi phí và lịch trình","Ưu tiên chi phí bằng nhau nhưng ưu tiên cao hơn lịch trình","Ưu tiên chi phí và lịch trình bằng nhau"],"correct":3},"dF3QGmKR4gN95jX8D5tbHf":{"index":114,"id":"dF3QGmKR4gN95jX8D5tbHf","question":"Trong quá trình triển khai nghiệp vụ điện tử, giám đốc dự án thông báo rằng các đội ngũ thành viên khác nhau không làm việc cùng nhau tốt. Vì thế nên dự án phải chịu sự trì hoãn rất lâu. Giám đốc dự án nên làm gì? ","answers":["Xác định lại vai trò và trách nhiệm của đội ngũ thành viên","Ngồi với các đội ngũ thành viên liên quan để thảo luận sự ảnh hưởng lẫn nhau giữa họ. ","Thúc đẩy các đội ngũ thành viên hợp tác ","Thưởng cho các đội ngũ thành viên làm việc cùng nhau tốt "],"correct":1},"wVtjiak2CNjFkgqnftvUkj":{"index":115,"id":"wVtjiak2CNjFkgqnftvUkj","question":"Trong số tất cả các xung đột có thể xẩy ra trong dự án thì xung đột nào là bất lợi nhất đối với kết quả và hiệu suất của đội? ","answers":["Các xung đột trong hội đồng ","Những mâu thuẫn cá nhân","Các thoả hiệp về kỹ thuật","Xung đột lịch trình"],"correct":0},"6oa2VK6MMGqae2TKFfUNaE":{"index":116,"id":"6oa2VK6MMGqae2TKFfUNaE","question":"Trong suốt cuộc họp của đội dự án hàng tuần theo lịch trình, vấn đề nổi lên không thể giải quyết được trong khung thời gian của cuộc họp theo lịch trình. Nếu vấn đề này không được giải quyết thì nó có thể làm cho dự án bị tạm ngừng. Hoạt động nào tốt nhất mà giám đốc dự án nên tuân theo để giải quyết vấn đề này?","answers":["Tiếp tục cuộc họp muộn hơn thời gian theo lịch trình cho tới khi vấn đề được giải quyết","Tiếp tục cuộc họp theo chính sách giải quyết xung đột của công ty","Kết thúc cuộc họp đúng giờ, điều tra vấn đề một cách kỹ lưỡng và chú trọng vào vấn đề trong cuộc họp dự án hàng tuần tiếp theo","Kết thúc cuộc họp đúng giờ và sắp xếp cuộc họp khác để giải quyết vấn đề"],"correct":3},"dXQRDeD35e2VsRW6jMtDjk":{"index":117,"id":"dXQRDeD35e2VsRW6jMtDjk","question":"Trong suốt giai đoạn xây dựng dự án, đội dự án đã xác định số lượng rủi ro có thể ảnh hưởng tới chất lượng của kết quả. Trước khi xây dựng kế hoạch phản ứng rủi ro, đội dự án nên:","answers":["Không để ý đến các rủi ro bất kỳ không nằm trên đường tới hạn","Liệt kê tất cả các ràng buộc của dự án","Phân tích khả năng mỗi rủi ro có thể xẩy ra và ảnh hưởng tiềm ẩn của từng rủi ro","Sử dụng phương pháp luận kỹ thuật duyệt và đánh giá chương trình để ưu tiên rủi ro"],"correct":2},"eZsP25ADXidSDmMsrRb3Lf":{"index":118,"id":"eZsP25ADXidSDmMsrRb3Lf","question":"Trong suốt quá trình xây dựng dự án đã được phê duyệt, giám đốc dự án nhận thấy rằng phạm vi dự án không được xác định hợp lý, làm tăng lượng kinh phí đáng kể và trễ hạn các phần có thể chuyển giao. Giám đốc dự án yêu cầu một cuộc họp với các đối tượng liên quan dự án để thông báo cho họ về sự chênh lệch phạm vi theo yêu cầu.Giám đốc dự án nên tiếp cận tốt nhất biến động phạm vi cho dự án này như thế nào? ","answers":["Chuẩn bị cấu trúc chi tiết công việc mới chỉ ra thời gian yêu cầu cho việc hoàn tất dự án và kinh phí theo yêu cầu mới","Thông báo cho các đối tượng liên quan dự án về sự thay đổi kinh phí và lịch trình theo yêu cầu, giảm bớt các chi phí phụ với một kế hoạch dự phòng đúng chỗ và nhận được sự phê duyệt bằng văn bản cho những thay đổi yêu cầu","Thông báo cho các đối tượng liên quan dự án về thời gian và kinh phí theo yêu cầu cần để hoàn tất dự án cùng với các minh chứng về mặt tài chính như Phân tích giá trị thu được, ROI (Hoàn trả đầu tư) và biến động lịch trình","Xác định biến động chi phí và lịch trình và đề nghị phê chuẩn những thay đổi theo yêu cầu. "],"correct":1},"jxjN7RRQ3SqQMkJ72K8oRY":{"index":119,"id":"jxjN7RRQ3SqQMkJ72K8oRY","question":"Trong tình huống nào giám đốc dự án được yêu cầu phải gửi một yêu cầu thay đổi tới nhà tài trợ và các đối tượng liên quan dự án","answers":["Thời điểm nào đó yêu cầu thay đổi được xét duyệt","Khi chi phí vượt quá độ biến động cho phép theo kinh phí","Khi không có sự lựa chọn khả thi","Khi khách hàng đồng ý thay đổi"],"correct":1},"1f6PYSkow3rbuzHLciA3H2":{"index":120,"id":"1f6PYSkow3rbuzHLciA3H2","question":"Vai trò của giám đốc dự án trong dự án là gì? ","answers":["Cung cấp nguồn lực cho dự án","Quản lý mối quan hệ giữa các thành viên trong đội","Hoàn tất nhiệm vụ được giao","Xác định toàn bộ ưu tiên của dự án trong tổ chức"],"correct":1},"8ejqHvwhnkkhTjydd62dJc":{"index":121,"id":"8ejqHvwhnkkhTjydd62dJc","question":"Vai trò của giám đốc đường lối trong kế hoạch dự án là gì?","answers":["Cung cấp nguồn lực cho dự án","Đề nghị những thay đổi yêu cầu","Giải quyết các xung đột trong đội","Kiểm soát kinh phí dự án"],"correct":0},"tqEXkLfdvAfKgDyJx1j9SA":{"index":122,"id":"tqEXkLfdvAfKgDyJx1j9SA","question":"Việc giải quyết khuyết điểm diễn ra khi nào trong vòng đời dự án? ","answers":["Trước mỗi mốc quan trọng ","Sau cuộc kiểm thử chấp thuận sản phẩm diễn ra","Ngay khi khuyết điểm được tìm ra","Bất kỳ thời điểm nào trong suốt vòng đời dự án trước khi chuyển giao như đã được xác định trong kế hoạch dự án"],"correct":3},"7dgsi8ax7PShLaXtMwx9qe":{"index":123,"id":"7dgsi8ax7PShLaXtMwx9qe","question":"Xác định và quản lý đường tới hạn là yếu tố sống còn đối với sự thành công của dự án bởi vì:","answers":["Bố trí nhân viên lãnh đạo và giá trị sẽ ảnh hưởng tới chất lượng của dự án công việc","Tối ưu hoá chi phí hay đẩy nhanh chi phí trong đường tới hạn cao hơn so với chi phí cho bất kỳ hoạt động dự án khác nào","Các hoạt động trên đường tới hạn không có bất kỳ thời gian khoảng trễ nào","Ngày tháng bắt đầu phải được tính toán bằng cách thực hiện công việc ngược từ kết thúc rồi tới bắt đầu"],"correct":1},"fCpmVRpnPsh8Rr13pBUM5j":{"index":124,"id":"fCpmVRpnPsh8Rr13pBUM5j","question":"Bạn nhận được thông báo rằng một thành phần trọng yếu bạn mua cho dự án của mình bị trễ. Điều tốt nhất nên làm là:","answers":["Bỏ qua nó, nó sẽ biến mất","Thông báo với sếp","Cho khách hàng biết về điều đó và nói về các lựa chọn","Gặp gỡ toàn đội và xác định cách thay thế"],"correct":3},"th6bFhynUEuKxf8PQUfDnP":{"index":125,"id":"th6bFhynUEuKxf8PQUfDnP","question":"Kinh nghiệm chỉ ra rằng mỗi khi bạn tăng gấp đôi việc sản xuất cửa, giá cho mỗi đơn vị giảm xuống theo phần trăm. Dựa vào điều này, công ty xác định rằng việc sản xuất 3000 cửa sẽ mất 21 000 USD. Trường hợp này mô tả:","answers":["Chu trình học tập","Luật giảm dần","Luật 80/20","Ước lượng chi phí theo tham số"],"correct":3},"d5gmnrpodZgdaGJBocrPgt":{"index":126,"id":"d5gmnrpodZgdaGJBocrPgt","question":"Khái niệm của “ mức chất lượng tối ưu được đạt tới tại điểm mà sự gia tăng lợi nhuận từ việc cải thiện sản phẩm bằng với chi phí tăng để đảm bảo nó” được rút ra từ:","answers":["Phân tích kiểm soát chất lượng","Phân tích giới hạn","Phân tích chuẩn chất lượng","Phân tích thích nghi"],"correct":1},"iHgbGvvuaR3YKEwAo6A6tY":{"index":127,"id":"iHgbGvvuaR3YKEwAo6A6tY","question":"Tiến trình phân rã các sản phẩm bàn giao thành các phần nhỏ hơn, mà dễ quản lý hơn được hoàn tất khi: ","answers":["Các yêu cầu thay đổi đã được đưa ra","Các yêu cầu thay đổi đã xuất hiện","Ước lượng chi phí và thời gian có thể được phát triển cho mỗi công việc tại mức chi tiết đó","Mỗi công việc đã được liệt kê trong từ điển WBS"],"correct":2},"x28FgTpFScKmhWsNnRqG1c":{"index":128,"id":"x28FgTpFScKmhWsNnRqG1c","question":"Trong một ma trận tổ chức, việc phổ biến thông tin có vẻ như là hiệu quả nhất khi:","answers":["Luồng thông tin theo cả chiều dọc và ngang","Luông thông tin được đơn giản hóa","Có một logic gắn liền trong loại ma trận được lựa chọn","Các quản lý dự án và quản lý chức năng công bố "],"correct":0},"uHMuMquuCQdc94b1DzgUGZ":{"index":129,"id":"uHMuMquuCQdc94b1DzgUGZ","question":"Tại nhóm tiến trình quản lý dự án nào bản chi tiết kinh phí được đưa ra?","answers":["Initiating (khởi tạo)","Before the project management process (trước tiến trình quản lý dự án)","Planning (lên kế hoạch)","Executing (thực thi)"],"correct":2},"eRVmpkSReZQ6WFe8iamN6c":{"index":130,"id":"eRVmpkSReZQ6WFe8iamN6c","question":"Tôn chỉ dự án được tạo ra trong nhóm tiến trình nào?","answers":["Executing","Planning","Closing (kết thúc dự án)","Initiating"],"correct":3},"soKCmmV3xNKHMCfe4Aq3rt":{"index":131,"id":"soKCmmV3xNKHMCfe4Aq3rt","question":"3.Đội dự án đã hoàn thành lập lịch khởi tạo và kinh phí, việc tiếp theo phải thực hiện là?","answers":["begin risk identification (tiến hành xác định rủi ro)","begin interations (tiến hành lặp lại)","determine communication requirements (xác định các yêu cầu truyền thông)","create a bar (Grantt) chart (xây dựng bảng Grantt)"],"correct":2},"mFcomeih799A8PQibWfNYr":{"index":132,"id":"mFcomeih799A8PQibWfNYr","question":"Bản lập lịch chi tiết cho dự án chỉ được thực hiện sau khi hoàn thành cái gì sau đây?","answers":["project budget (kinh phí dự án)","WBS","Project management plan (kế hoạch quản lý dự án)","Detailed risk assessment (đánh giá chi tiết rủi ro)"],"correct":1},"3BfnQAfEiPAdyTtF5KYmqp":{"index":133,"id":"3BfnQAfEiPAdyTtF5KYmqp","question":"Người điều khiển dự án trong quá trình lập kế hoạch quản lý dự án là?","answers":["PM","Team member ","Fuctional manager (quản lý chức năng)","Sponsor (nhà tài trợ)"],"correct":0},"81GnYDkUEWZfiPzTsorgjQ":{"index":134,"id":"81GnYDkUEWZfiPzTsorgjQ","question":"Điều nào sau đây KHÔNG phải là đầu vào cho nhóm tiến trình khởi tạo?","answers":["company processes ","the company culture","historical WBSs (các WBS trước đó)","project scope statement (báo cáo phạm vi dự án)"],"correct":3},"mbY8kpJFcL6oQkZpp6C83y":{"index":135,"id":"mbY8kpJFcL6oQkZpp6C83y","question":"Nhà tài trợ dự án vừa đưa ra bản báo cáo sơ bộ về phạm vi dự án, việc tiếp theo phải thực hiện là?","answers":["begin to complete work packages (bắt đầu hoàn thành các gói công việc)","complete scope verification (hoàn thành thẩm tra phạm vi)","start itegration change control (bắt đầu kiểm soát thay đổi tích hợp)","Start to create management plans (bắt đầu xây dựng các kế hoạch quản lý)"],"correct":1},"cn37H5H58M9x6jWhCBVFr1":{"index":136,"id":"cn37H5H58M9x6jWhCBVFr1","question":"Những ràng buộc lập lịch cấp cao vừa được xác định, vậy bạn đang ở trong nhóm tiến trình nào?","answers":["initiating","planning","executing","monitoring and controlling (giám sát và kiểm soát)"],"correct":0},"cHXXMYH3qMpB3Nq9k3NaNq":{"index":137,"id":"cHXXMYH3qMpB3Nq9k3NaNq","question":"WBS và WBS dictionary đã được hoàn thành. Đội dự án đang bắt tay vào xác định các rủi ro. Nhà tài trợ liên hệ với giám đốc dự án, yêu cầu phải có ma trậm gán trách nhiệm. dự án có ngân sách là 100.000 đô na và đặt tại 3 quốc gia với nhân số 14 người. Có một số rủi ro được dự đoán đối với dự án này và giám đốc dự án đã quản lý rất nhiều dự án tương tự. Điều tiếp theo nên làm là?","answers":["understand the experience ò the sponsor on similar projects (hiểu về kinh nghiệm của nhà tài trợ trong những dự án tương tự)","create an activity list (xây dựng bảng hoạt động)","make sure the project scope í defined (chắc chắn rằng phạm vi dự án đã được xác định)","complete risk management and issue the responsibility assignment matrix (hoàn thành quản lý rủi ro và phát hành ma trận gán trách nhiệm)"],"correct":1},"txorYt658ihSSUjjdYXH78":{"index":138,"id":"txorYt658ihSSUjjdYXH78","question":"Giám đốc dự án không có nhiều thời gian dành cho việc lên kế hoạch trước ngày bắt đầu dự án (cố định, bắt buộc). bởi vậy anh ta muốn thực hiện giai đoạn lên kế hoạch một cách hiệu quả nhất có thể. Điều nào sau đây nên được thực hiện?","answers":["Đảm bảo rằng bạn đã hoàn thành bản báo cáo phạm vi dự án sơ bộ và sau đó bắt đầu làm WBS","tạo một danh sách hoạt động trước khi tạo một sơ đồ network","lập tài liệu về tất cả các rủi ro đã biết trước khi lập tài liệu về các giả tưởng ở mức cao","D.hoàn tất kế hoạch quản lý chất lượng trước khi xác định ma trận chất lượng"],"correct":0},"3UEkDV637Aka4CGfRP5Yce":{"index":139,"id":"3UEkDV637Aka4CGfRP5Yce","question":"Những ràng buộc lập lịch cấp cao vừa được xác định, vậy bạn đang ở trong nhóm tiến trình nào?","answers":["initiating","planning","executing","monitoring and controlling (giám sát và kiểm soát)"],"correct":0},"cs65fTvT4Ssf4LVdExzv8n":{"index":140,"id":"cs65fTvT4Ssf4LVdExzv8n","question":"Giám đốc dự án chắc chắn rằng sản phẩn của dự án đã được hoàn thành theo như bản kế hoạch quản lý dự án. Vậy anh ta đang ở trong giai đoạn nào của tiến trình quản lý dự án?","answers":["planning","executing ","monitoring and controlling","closing (giám sát và kiểm soát)"],"correct":3},"nhWENtM46T7VKgSgyHvfYL":{"index":141,"id":"nhWENtM46T7VKgSgyHvfYL","question":"Giám đốc dự án nhận được 1 cuộc gọi từ một thành viên đội, lưu ý anh ra rằng có mâu thuẫn giữa tốc độ của hệ thống trong dự án và tốc độ mong muốn (hoặc tốc độ đề ra). Nếu giám đốc dự án sau đó đánh giá xem mâu thuẫn đó có cần phải đối phó hay không, thì anh ta đang ở trong pha nào của tiến trình quản lý dự án?","answers":["initiating","executing","monitoring and controlling","closing (giám sát và kiểm soát)"],"correct":0},"w6n8TRiQLjPxRuxyjKdwHV":{"index":142,"id":"w6n8TRiQLjPxRuxyjKdwHV","question":"Một thanh viên đội dự án lưu ý PM rằng các hoạt động bao gồm một gói công việc là không còn phù hợp. vậy tốt nhất PM nên thuộc phần nào của tiến trình quản lý dự án?","answers":["corrective action","integrated change control","monitoring and controlling","project closing"],"correct":0},"cDkmPd7YcLJBKyXhEcdoCD":{"index":143,"id":"cDkmPd7YcLJBKyXhEcdoCD","question":"Trong cuộc họp đội dự án, một thành viên hỏi về phép đo sẽ được sử dụng cho việc đánh giá hiệu năng dự án. Thành viên này cảm thấy một số phương pháp liên quan tới các hoạt động mà anh ta được giao là không đúng. Pha tốt nhất mà dự án nên ở vào lúc này là?","answers":["closing","planning","executing","initiating"],"correct":2},"rDp9yNigiEGwSPFTtmCtoX":{"index":144,"id":"rDp9yNigiEGwSPFTtmCtoX","question":"Trong quá trình hoàn thành các gói công việc, nhà tài trợ yêu cầu PM báo cáo về tiến độ dự án. Để chuẩn bị cho bản báo cáo, PM yêu cầu các thành viên thông báo lại phần trăm hoàn thành công việc của họ. Trong đội có một thành viên “khó bảo”. Trả lời lại yêu cầu của PM, anh ta hỏi lại: “Phần trăm hoàn thành của cái gì cơ?”. Mệt mỏi với những câu kiểu như vậy, PM báo cáo lại với sếp của thành viên đó rằng anh ta có thái độ hợp tác. Điều nào sau đây mới là vấn đề thực sự?","answers":["the project manager did not get buy-in from the manager for the resources on the project","the project did not create and adequate reward system for team members to improve their cooperation ","the project manager should have had a meeting with the team member’s boss the first time the team member caused trouble.","The project manager does not have work packages."],"correct":3},"1UTJq2hCzxMSzDcHUjJKck":{"index":145,"id":"1UTJq2hCzxMSzDcHUjJKck","question":"Sự tương ứng, những thay đổi hợp đồng và các yêu cầu phải trả là ......của quản lý hợp đồng","answers":["Sản phẩm ","Công cụ","Chức năng ","Đầu vào "],"correct":0},"cu6JC7EWfxwpvx1ZfbrsX4":{"index":146,"id":"cu6JC7EWfxwpvx1ZfbrsX4","question":"Tích hợp dự án hiệu quả thường đòi hỏi một yếu tố quan trọng sau:","answers":["A.Quá trình phát triển của cá nhân từng thành viên trong đội ","B.Cập nhật đúng lúc về kế hoạch quản lý dự án","C.Hiệu quả truyền thông tại key interface points","D.Kiểm soát sản phẩm"],"correct":3},"dUNFfVWZuAGrMbXSJGswtn":{"index":147,"id":"dUNFfVWZuAGrMbXSJGswtn","question":"Vấn đề về .... là 1 vấn đề chính cho truyền thông trong 1 dự án","answers":["A.Tối ưu hóa (optimization)","B.Nhất quán (integrity)","C.Tích hợp (integration)","D.Sự khác biệt (differentiation)"],"correct":2},"nmFemcwJ4TiykEXqSvQMMd":{"index":148,"id":"nmFemcwJ4TiykEXqSvQMMd","question":"Vấn đề nào dưới đây mô tả tốt nhất việc sử dụng các tài liệu lịch sử từ các dự án trước","answers":["A.Ước lượng, chi phí vòng đời và kế hoạch dự án","B.Quản lý rủi ro, ước lượng và khởi tạo các buổi training","C.Kế hoạch quản lý dự án, ước luợng và khởi tạo 1 bản báo cáo trạng thái","D.Ước lượng, quản lý rủi ro và kế hoạch dự án"],"correct":3},"jR3G5QRFyFSCze4btHFezG":{"index":149,"id":"jR3G5QRFyFSCze4btHFezG","question":"Khi có sự thay đổi, người PM cần chú ý tới:","answers":["A.Thực hiện thay đổi ","B.Theo dõi và ghi lại thay đổi","C.Thông báo cho nhà tài trợ về những thay đổi ","D.Ngăn chặn những thay đổi không cần thiết"],"correct":3},"3W3WKViyRLTV5iZah2sVra":{"index":150,"id":"3W3WKViyRLTV5iZah2sVra","question":"Vai trò của nhà tài trợ trong 1 dự án là:","answers":["A.Giúp thực thi kế hoạch dự án","B.Giúp ngăn chặn những thay đổi không cần thiết để thực thi dự án","C.Xác định những ràng buộc không cần thiết của dự án","D.Góp phần đưa ra kế hoạch quản lý dự án cuối cùng"],"correct":1},"ogd6q524nbJ65EXcHAnRMZ":{"index":151,"id":"ogd6q524nbJ65EXcHAnRMZ","question":"Tất cả những yếu tố sau đây là những phần của 1 hệ thống điều khiển kiếm soát thay đổi:","answers":["A.Phương pháp (Procedures)","B.Tiêu chuẩn về báo cáo ","C.Meetings ","D.Các buổi training (Lessons learned)"],"correct":3},"9MEckkjJ3rsYech8aCpwJn":{"index":152,"id":"9MEckkjJ3rsYech8aCpwJn","question":"Một hệ thống ủy quyền có thể được:","answers":["A.Quản lý người mà làm từng hoạt động","B.Quản lý thời gian và quản lý chuỗi các công việc","C.Quản lý khi từng hoạt động hoàn thành","D.Quản lý người làm từng hoạt động và khi hoạt động hoàn thành."],"correct":1},"osCbvuUxEP8zYRmKw24sBk":{"index":153,"id":"osCbvuUxEP8zYRmKw24sBk","question":"Một dự án bị cản trở bời những thay đổi tới điều lệ dự án. Người mà có trách nhiệm quyết định xem những thay đổi này là cần thiết không?","answers":["A.Project manager","B.Trưởng nhóm","C.Nhà tài trợ","D.Các bên liên quan (stakeholders) "],"correct":2},"6S8FsaqaPaDwGnYgpkp2Rn":{"index":154,"id":"6S8FsaqaPaDwGnYgpkp2Rn","question":"Tích hợp là công việc của: ","answers":["A.PM","B.Trưởng nhóm","C.Nhà tài trợ ","D.Các bên liên quan (stakeholders)"],"correct":0},"nuPGryM3Vi94sGSbSVqmJm":{"index":155,"id":"nuPGryM3Vi94sGSbSVqmJm","question":"Những vấn nào sau đây mô tả chính xác nhất vai trò của PM trong việc tích hơp?","answers":["A.Giúp thành viên trong đội trở thành 1 gia đình","B.Gộp tất cả các phần của dự án thành 1 thể liên kết","C.Gộp tất cả các phần của dự án thành 1 chương trình","D.Họp mặt tất cả các thành viên tạo sự dính kết"],"correct":1},"iVrW9PpJVVS6VFimTCvFgQ":{"index":156,"id":"iVrW9PpJVVS6VFimTCvFgQ","question":"Các công việc chấp thuận thay đổi là 1 đầu vào:","answers":["A.Điều khiển phạm vi và xác minh phạm vi","B.Chỉ đạo, quản lý thực hiện dự án và kiểm soát sự thay đổi tích hợp","C.Phát triển kế hoạch quản lý dự án và phát triển điều lệ dự án","D.Phát triển ké hoạch quản lý dự án và lược đồ phát triển"],"correct":1},"gBv73XXDwFk1kaEvPHqz9j":{"index":157,"id":"gBv73XXDwFk1kaEvPHqz9j","question":"Bạn là 1 PM mới mà trước đây chưa bao giờ bạn quản lý 1 dự án nào. Bạn đã được yêu cầu lên kế hoạch 1 dự án mới. Điều gì là tốt nhất trong tình hình này dựa vào ______ quá trình lập kế hoạch để cải thiện cơ hội thành công","answers":["A.Sự hiểu biết và training của bạn ","B.Phân tích các bên liên quan","C.Thông tin về lịch sử","D.Quản lý cấu hình"],"correct":2},"tRvPM4L4zhqzNKzJEuTkdG":{"index":158,"id":"tRvPM4L4zhqzNKzJEuTkdG","question":"Vấn đề gì là tốt nhất mô tả 1 kế hoạch quản lý dự án?","answers":["A.Dữ liệu đưa ra từ quản lý dự án phần mềm","B.Một biểu đồ","C.Kế hoạch quản lý rủi ro, tiến trình, một số kế hoạch khác...","D.Phạm vi dự án"],"correct":2},"k1qD367XNCiSjGd6N5FkKB":{"index":159,"id":"k1qD367XNCiSjGd6N5FkKB","question":"Một PM quản lí một hợp đồng giá cố định. Cố ấy nghĩ rằng đây là một khách hàng lớn- các yêu cầu thay đổi có thể ảnh hưởng tới kế hoạch của dự án. Cô ấy nên làm điều gì đầu tiên? ","answers":["Gặp gỡ bên liên quan ","Gặp gỡ đội","Thương lượng các phần còn lại của hợp đồng","Theo dõi hệ thống kiếm soát thay đổi"],"correct":3},"rxzN65qHdD9RqUiocejCvM":{"index":160,"id":"rxzN65qHdD9RqUiocejCvM","question":"Khi hoàn thành xong một dự án, PM nhận thấy rằng a ấy cần giảm bớt chi phí của dự án. Sau khi xem xét các lựa chọn của anh ấy, a ấy quyết định đưa ra các lựa chọn sau. Với sự lựa chọn nào làm giảm bớt chi phí của dự án?","answers":["Thay đổi thành phần A từ thành phần B. Thành phần A có giá khá cao cho việc mua bán, nhưng lại có giá các vòng đời thấp hơn B","Thay đổi công việc A hoàn thiện bởi tài nguyên B thay vì tài nguyên C. Tài nguyên B có nhân viên kinh nghiệm hơn","Các công việc B và H xảy ra đồng thời, và chấp nhận rủi ro tăng lên 30%.","Loại bỏ test khỏi kế hoạch quản lí dự án"],"correct":3},"9wRkpCAnjt698ty5qrgaWv":{"index":161,"id":"9wRkpCAnjt698ty5qrgaWv","question":"Dự án này là điều lệ để xác định cách thức mới để kéo dài tuổi thọ sản phẩm của một trong những công ty vừa - sản xuất sản phẩm. PM này được đưa ra từ bộ phận kỹ thuật và đội đến từ quản lý sản phẩm, các ngành Maketing. Các dự án báo cáo sơ bộ phạm vi và quy hoạch của dự án được hoàn thành khi các bên liên quan thông báo cho đội rằng đó là cách tốt đển hoàn thành một gói công việc. Họ thậm chí còn cung cấp một văn bản đánh giá kỹ thuật từ bộ phận của họ chứng minh rằng cách mới để hoàn thành các gói công việc thực sự sẽ được nhanh hơn so với cách cũ. Người quản lí có kinh nghiệm tương đương với các bộ phận khác của anh ấy trong những dự án khác, và mong điều này diễn ra trong dự án lần này. PM nên làm điều gì đầu tiên","answers":["Liên hệ với các bộ phận và phàn nàn một lần nữa về thời hạn báo cáo phạm vi","Tìm cách thay đổi kế hoạch sẽ làm thay đổi giá để hoàn thành gói công việc và chất lượng của sản phẩm của gói công việc","Nếu có cách thay đổi từ môi trường ma trận sang tổ chức chức năng sẽ làm giảm bớt sự trở ngại từ các bộ phận khác","Yêu cầu các bộ phận nếu họ có bất kì sự thay đổi nào khác"],"correct":1},"fwJRkt2Awwng8uNY2WkerE":{"index":162,"id":"fwJRkt2Awwng8uNY2WkerE","question":"Kết thúc hợp đồng cũng tương tự như kết thúc quản lí tại nơi nào mà chúng đều liên quan tới:","answers":["Xác minh sản phẩm","kickhôngff meeting","Họat động đảm bảo chất lượng","Lập kế hoạch xác định phạm vi"],"correct":0},"oooXNhbGb2LFLoHpHdb2Qh":{"index":163,"id":"oooXNhbGb2LFLoHpHdb2Qh","question":"Đầu ra của kết thúc quản lý được tạo bởi","answers":["Lưu trữ dự án","Các điều lệ của dự án","Kế hoạch quản lí dự án","Kế hoạch phân tích rủi ro"],"correct":0},"2LwT48B4TpGAdii6Thq1GY":{"index":164,"id":"2LwT48B4TpGAdii6Thq1GY","question":"Các điều nào sẽ xảy ra trong suốt quá trình đóng dự án EXCEPT","answers":["Đưa ra các bài học kinh nghiệm","Sự thừa nhận chính thức.","Giảm sử dụng tài nguyên","Thực hiện việc phân tích chi phí có lợi "],"correct":3},"nYyAarXzaP4Zojx9bV6uW6":{"index":165,"id":"nYyAarXzaP4Zojx9bV6uW6","question":"Một dự án chưa được hoàn thiện cho đến khi:","answers":["Phạm vi dự án hoàn thiện, kết thúc quản lý và nhận được thanh toán","Chính thức thừa nhận, và các yêu cầu khác đối với dự án kết thúc như trong hợp đồng được đáp ứng","Khách hàng hài lòng và cuối cùng nhận được thanh toán","Hoàn thành các bài học kinh nghiệm"],"correct":1},"vhT1zRh3eRyh23Giekjrya":{"index":166,"id":"vhT1zRh3eRyh23Giekjrya","question":"Bạn đã làm việc trong một dự án phát triển phần mềm rất lớn, nó cần tới hơn 230 người. Cuối cùng, tất cả các phạm vi đã thực hiện xong, nó sẽ tốt cho:","answers":["Một bữa tiệc cho các thành viên. ","Chắc chắn rằng dự án này được tích hợp với các dự án khác","Bắt đầu tập trung vào các dự án khác của bạn","Phân tích thành công hay thất bại của dự án"],"correct":3},"inAdfPUySStkdw5SU6mana":{"index":167,"id":"inAdfPUySStkdw5SU6mana","question":"Điều nào sau đây bao gồm các điều lệ dự án","answers":["Xác định những rủi ro","Ước lượng các gói công việc.","Ước lượng chi tiết tài nguyên","Các nhu cầu kinh doanh của dự án."],"correct":3},"c557dwnD9nABiWLuoFzjQS":{"index":168,"id":"c557dwnD9nABiWLuoFzjQS","question":"Một PM đang cố gắng thuyết phục quản lí sử dụng quản lí dự án và đã quyết định cải thiện quản lý dự án của công ty bằng cách đạt được một điều lệ dự án. Với điều nào sau đây mô tả tại sao điều lệ dự án có thể giúp người PM đó: ","answers":["Nó mô tả chi tiết những điều gì cần phải làm","Nó đưa ra một danh sách gồm các thành viên của đội","Nó cung cấp cho cơ quan của PM đó","Nó mô tả lịch sử của dự án"],"correct":2},"piK16FfCN3mUqGPLDDnizL":{"index":169,"id":"piK16FfCN3mUqGPLDDnizL","question":"Sự tương ứng, những thay đổi hợp đồng và các yêu cầu phải trả là ......của quản lý hợp đồng","answers":["Sản phẩm ","Công cụ","Chức năng ","Đầu vào "],"correct":0},"wdsUEwpPgpWKMxnhxdzSAP":{"index":170,"id":"wdsUEwpPgpWKMxnhxdzSAP","question":"Các dòng chương trình là một ví dụ loại nào của tiêu chuẩn lựa chọn dự án:","answers":["Hạn chế tối ưu hóa","Gần như tương đối","Phép đo có lợi","Phân tích các tác động"],"correct":0},"9gm8GEi5FpA2XVU8QsuSKh":{"index":171,"id":"9gm8GEi5FpA2XVU8QsuSKh","question":"Bạn đã tạo các điều lệ dự án nhưng lại không được tán thành. Người quản lí bạn và cấp trên của anh ấy yêu cầu dự án phải bắt đầu ngay lập tức. Điều nào sau đây là tốt nhất để làm","answers":["Cài đặt một quá trình điều khiển thay đổi phối hợp","Chỉ cho người quản lí của bạn thấy sự tác động của hành động mà không được tán thành.","Tập trung vào hoàn thành dự án mà có dấu hiệu điều lệ dự án","Làm việc trên những điểm tích cực của sự phê bình đó"],"correct":1},"vsuTJrvt1RLfKHSmH54yAM":{"index":172,"id":"vsuTJrvt1RLfKHSmH54yAM","question":"Các công việc chuyên môn đã hoàn thành xong. Những phần nào cần hoàn thành","answers":["Xác minh phạm vi","Kế hoạch đáp trả rủi ro","Kế hoạch quản lí các bộ phận","Bài học kinh nghiệm"],"correct":3},"8YqQJ93p5XZxDyD65zRZYq":{"index":173,"id":"8YqQJ93p5XZxDyD65zRZYq","question":"Một hế thống số WBS cho phép các nhân viên dự án.","answers":["Tính toán chi phí của các phần tử trong WBS","Cung cấp việc chỉnh sửa dự án","Xác định các mức cái mà các phần từ được tìm thấy","Sử dụng nó trong quản lý phần mềm"],"correct":2},"4FDib3sNRm3FykyTyVw9FY":{"index":174,"id":"4FDib3sNRm3FykyTyVw9FY","question":"WBS có thể được sử dụng hiệu quả nhất với:","answers":["Đội","Quản lý dự án","Khách hàng","Các bên liên quan"],"correct":3},"4XGa9iKnhiMxq9Zc3DPfQp":{"index":175,"id":"4XGa9iKnhiMxq9Zc3DPfQp","question":"Thuộc tính khóa trong việc đánh giá phạm vi.","answers":["Việc hoàn thành kế hoạch phạm vi dự án","Khách hàng chấp nhận các sản phẩm bàn giao của dự án","Cải tiến việc đánh giá lập lịch","Cải tiến hệ thống thông tin quản lý dự án"],"correct":1},"5LCR3Z5PB1u3sWq2E8YvsK":{"index":176,"id":"5LCR3Z5PB1u3sWq2E8YvsK","question":"Trong suốt giai doạn thực thi của dự án 1 thành viên của đội dự án đến gặp PM, bởi vì anh ấy không chắc về công việc mà mình phải làm để hoàn thành dự án. Tài liệu nào chứa chi tiết về mô tả công việc","answers":["Tài liệu WBS","Danh sách các hoạt động","Phát biểu phạm vi dư án","Kế hoạch quản lý phạm vi dự án"],"correct":1},"gGkeiKjqekmZGchCa3nQ1N":{"index":177,"id":"gGkeiKjqekmZGchCa3nQ1N","question":"Phát biểu phạm vi dự án được tạo ỏ trong tiến trình nào của quản lý dự án","answers":["Khởi tạo","Lập kế hoạch","Thực thi","Giám sát và quản lý"],"correct":1},"sESwy9d8thf2UQit7wBBZv":{"index":178,"id":"sESwy9d8thf2UQit7wBBZv","question":"Một chương trình được lên kế hoạch từ năm trước Và có giới thiệu 1 công nghệ mới đồ sộ. Trong khi lên kế hoạch thực hiện dự án tiếp theo để bắt đầu chương trình này .PM đã mở rộng kế hoạch quản lý phạm vi dự án bởi vì dự án đó trở nên phức tạp, mức độ không chắc chắn trong dự án:","answers":["Được giữ nguyên như cũ","Giảm","Giảm sau đó tăng","Tăng"],"correct":0},"gbrHjQCssP4gdwPVFVDWnB":{"index":179,"id":"gbrHjQCssP4gdwPVFVDWnB","question":"Kế hoạch quản lý dự án nên bị hiện thực trong việc quản lý dự án. Phương pháp nào sau đây để đạt được tính hiện thực trong việc quản lý dự án","answers":["Nhà tài trợ vạch ra kế hoạch quản lý dự án dựa trên đầu vào từ người quản lý dự án","Quản lý chức năng được tạo ra trong kế hoạch quản lý dự án dựa trên đầu vào từ người quản lý dự án","Quản lý dự án tạo ra kế hoạch quản lý dự án dựa trên đầu vào từ ngượi quản lý cấp cao hơn","Quản lý dự án tạo ra kế hoạch quản lý dự án dựa trên đầu vào là từ đội dự án"],"correct":3},"kbXa8WHmPpxKNQHHjU35Np":{"index":180,"id":"kbXa8WHmPpxKNQHHjU35Np","question":"Một người quản lý dự án mới đang được cố vấn bởi 1 chuyên gia có nhiều năm kinh nghiệm trong việc quản lý dự án(PMP). Người quản lý dự án nhận thấy thật khó khăn để có đủ thời gian trong việc quản lý dự án bởi vì sản phẩm và phạm vi của dự án thì đang được chi tiết hóa. Sự cố vấn của PMP cái mà là công cụ cơ bản cho việc quản lý dự án, như là cấu trúc phân rã công việc, có thể sử dụng trong suốt quá trình thực thi dự án để hỗ trợ dự án. Theo như trên thì khi nào WBS được sử dụng?","answers":["Giao tiếp với khách hàng ","Chỉ ra ngày thực hiện cho mỗi gói công việc","Chỉ ra các chức năng quản lý cho mỗi thành viên của đội dự án","Chỉ ra nghiệp vụ cần thiết cho dự án"],"correct":0},"1c15RYB7mTr2ECoEuz1raE":{"index":181,"id":"1c15RYB7mTr2ECoEuz1raE","question":"Trong suốt cuộc họp của đội dự án, 1 thành viên của đội đề nghị mở rộng phạm vi dự án cái mà dựa trên phạm vị trong tôn chỉ của dự án. Đầu ra của quản lý dự án cái mà đội dự án cần tập trung để hoàn thành tất cả công việc và chỉ các công việc yêu cầu. Đó là ví dụ của","answers":["Tiến trình quản lý thay đổi","Quản lý phạm vi","Phân tích chất lượng","Phân rã phạm vi"],"correct":1},"eUgyo4sH67nkJZPboAhT4V":{"index":182,"id":"eUgyo4sH67nkJZPboAhT4V","question":"Khi nào sự kiểm tra phạm vi dự án nên được hoàn thành?","answers":["Cuối của dự án","Bắt đầu dự án","Cuối mỗi pha của dự án","Trong suốt tiến trình lập kế hoạch"],"correct":2},"hkNnHuRFvmn7otihEz6RAw":{"index":183,"id":"hkNnHuRFvmn7otihEz6RAw","question":"Một dự án thì gần như đã hoàn thành xong.Dự án không đúng với tiến độ 300(đơn vị thời gian) và không đúng với chi phí là 900(đơn vị chi phí).Nhưng một trong những kiểm tra quản lý chất lượng đã hoàn thành và những yêu cầu về chất lượng của các thành phần đã được đáp ứng.Tất cả chất lượng trong bản ghi chất lượng đã được giải quyết.Nhà tài trợ gọi để chuẩn bị 1 cuộc họp xác minh sản phẩm khi khách hàng thông báo muốn thực hiện 1 thay đổi lớn trong phạm vi dự án.Việc nên làm:","answers":["Cần nhóm họp với nhóm dự án để xem sự thay đổi có thể được thực hiện không","Yêu cầu khách hàng đưa ra 1 miêu tả về sự thay đổi","Giải thích cho khách hàng rằng thay đổi không thể được thực hiện tại thời điểm này trong quá trình này","Báo tin cho người quản lý"],"correct":0},"fjyHu2cxuPHHpeT46YyrFL":{"index":184,"id":"fjyHu2cxuPHHpeT46YyrFL","question":"Bạn vừa tham gia văn phòng quản lý dự án sau 5 năm làm việc trong các dự án.một trong nhưng điều bạn muốn giới thiệu với công ty của bạn là cần phải làm các WBS.Một vài người PM đang tức giận mà bạn yêu cầu họ làm thêm WBS.Việc nào sau đây là tốt nhất để nói cho các PM để thuyết phục họ sử dụng WBS","answers":["Nói cho họ biết rằng nó sẽ ngăn chặn việc vượt qua của crack","Nói cho họ rằng nó không cần thiết","Nói cho họ răng nó cần thiết nếu dự án có liên quan đến hợp đồng","Nói cho họ biết đó là cách duy nhất để xác định rủi ro"],"correct":0},"xhAVTy9YWBomezUd3PSNVx":{"index":185,"id":"xhAVTy9YWBomezUd3PSNVx","question":"Một quản lý dự án mới yêu cầu bạn cho lời khuyên về việc tạo 1 WBS.Sau khi bạn giải thích các quá trình với ông ấy,ông ấy yêu câu bạn những phần mềm nào ông ấy nên sử dụng để tạo WBS và ông ấy cần làm gì khi hoàn thành việc tạo nó.Bạn nên trả lời đó không phải những miêu tả về kết quả của việc tạo 1 vWBS. Mà đó là:","answers":["A bar char","Team buy in","Các hoạt động ","Danh sách các rủi ro"],"correct":1},"sLPUvyCo4JmyR3fTsmtsSC":{"index":186,"id":"sLPUvyCo4JmyR3fTsmtsSC","question":"Để quản lý 1 dự án có hiệu quả,công việc nên được chia ra thành các cặp nhỏ.những điều nào sau đây không miêu tả chia nhỏ công việc đến khi nào:","answers":["Cho đến khi có 1 kết luận có ý nghĩ ","Cho đến khi nó không thể chia nhỏ hơn nữa","Cho đến khi nó có thể được thực hiện bởi 1 người","Cho đến khi nó có thể ước lượng thực tế"],"correct":2},"sRn6rHd6LciJnqoLhG6Dhw":{"index":187,"id":"sRn6rHd6LciJnqoLhG6Dhw","question":"Một người quản lý dự án có thể sử dụng……………để đảm bảo rằng đội dự án biết rõ nhưng công việc gì nằm trong các gói công việc của từng người","answers":["Tuyên bố phạm vi dự án","Phạm vi sản phẩm","Từ điển WBS","Một lịch trình"],"correct":2},"ozkKa8ju7nPYuXQNUxkbwJ":{"index":188,"id":"ozkKa8ju7nPYuXQNUxkbwJ","question":"Một người quản lý dự án được giao 1 dự án mới và được báo cáo sơ bộ phạm vi dự án và project charter.Điểu đàu tiên người PM cần phải làm là :","answers":["Tạo 1 tuyên bố về phạm vi dự án","Xác nhận rằng tất cả các bên liên quan đã có đầu vào nằm trong phạm vi dự án","Phân tích rủi ro dự án","Bắt đầu công việc với 1 kế hoạch quản lý dự án"],"correct":1},"3bZLTWuDjq1JmDpff7xFjJ":{"index":189,"id":"3bZLTWuDjq1JmDpff7xFjJ","question":"Giai đoạn xây dựng 1 sản phẩm phần mềm mới thì gần hoàn thành.giai đoạn tiếp theo là kiểm tra và thực thi.dự án thì sớm hơn so với lịch trình là 2 tuần.Cái gì quản lý dự án cần quan tâm nhất trước khi chuyển sang giai đoạn cuối cùng:","answers":["Xác định phạm vi","Kiểm soát chất lượng","Báo cáo hiệu suất","Kiểm soát chi phí"],"correct":0},"eiDsvm9bvGihXUa81SLNaf":{"index":190,"id":"eiDsvm9bvGihXUa81SLNaf","question":": Bạn đang quản lý 1 dự án trong 6 tháng và có tổ chức họp với các bên liên quan 2 tuần 1 lần.sau 5 tháng rưỡi của công việc,dự án đúng tiến độ và ngân sách nhưng các bên liên quan không hài lòng với tình hình sản phẩm.Tính trạng này sẽ trì hoãn dự án hoàn thành thêm 1 tháng.Điều quan trọng nhất có thể dùng để ngăn chặn tình trạng này là:","answers":["Giám sát và kiểm soát rủi ro","Kiểm soát tiến độ","Lên kế hoạch phạm vi","Kiểm soát phạm vi"],"correct":2},"uuH5PjyABXAFakx5rMGqBD":{"index":191,"id":"uuH5PjyABXAFakx5rMGqBD","question":"Tất cả những điều nào sau đây nằm trong baseline của phạm vi dự án, ngoại trừ:","answers":["Kế hoạch quản lý phạm vi dự án","Tuyên bố phạm vi dự án","WBS","Từ điển WBS"],"correct":0},"77aqmZXdPgPHjZNBQuqezC":{"index":192,"id":"77aqmZXdPgPHjZNBQuqezC","question":"Một trong những bên liên quan của dự án liên hệ với PM để thảo luận về việc mở rộng phạm vi dự án.Người quản lý dự án yêu cầu chi tiết phải được viết ra và sau đó làm việc với các tiến trình kiểm soát phạm vi.Nguời quản lý dự án nên làm gì tiếp theo sau khi đánh giá về yêu cầu phạm vi đã được hoàn thành..","answers":["Yêu cầu bên liên quan nếu có nhiều thay đổi hơn dự kiến","Hoàn thành việc kiểm soát thay đổi tích hợp","Đảm bảo rằng các tác động của những thay đổi có thể hiểu được bởi các bên liên quan","Tìm ra nguyên nhân chính tại sao phạm vi không được phát hiện trong quá trình lập kế hoạch dự án"],"correct":1},"fraQrUgt2LyTwUjJYUP5Wu":{"index":193,"id":"fraQrUgt2LyTwUjJYUP5Wu","question":"Phụ thuộc mà yêu cầu giai đoạn thiết kế phải được hoàn thành trước khi triển khai có thể bắt đầu là loại phụ thuộc nào ?","answers":["Phụ thuộc tùy ý","Phụ thuộc bên ngoài","Phụ thuộc bắt buộc","Phụ thuộc phạm vi"],"correct":2},"iiTCWaFhis9fP9MCA4aX7D":{"index":194,"id":"iiTCWaFhis9fP9MCA4aX7D","question":"Cái nào dưới đây thường được mô tả bởi biểu đồ thanh (hay là biểu đồ Gantt) thì sẽ tốt hơn là sơ đồ mạng:","answers":["Những mối quan hệ mang tính logic","Đường thiết yếu","Điều phối tài nguyên","Tiến độ hay trạng thái"],"correct":3},"4Nt3W2v4Hht1y3rf8guPNQ":{"index":195,"id":"4Nt3W2v4Hht1y3rf8guPNQ","question":"Heuristics được miêu tả như là :","answers":["Công cụ kiểm soát","Phương thức lập lịch","Công cụ lên kế hoạch","Quy tắc ngón tay cái "],"correct":3},"i88ckcJKeqn7MkNrWMsQCC":{"index":196,"id":"i88ckcJKeqn7MkNrWMsQCC","question":"Nếu như đánh giá lạc quan cho 1 hoạt động là 12 ngày, và đánh giá bi quan là 18 ngày, vậy độ lệch chuẩn của hoạt động này là bao nhiêu :","answers":["1 ","1.3","6","3"],"correct":0},"vNMZWWkCUo1uWboma3B4Pf":{"index":197,"id":"vNMZWWkCUo1uWboma3B4Pf","question":"Lag có nghĩa là : ","answers":["Lượng thời gian một nhiệm vụ có thể bị trì hoãn mà không trì hoãn ngày hoàn thành dự án","Lượng thời gian một nhiệm vụ có thể bị trì hoãn mà không trì hoãn ngày bắt đầu đầu của nhiệm vụ kế tiếp nó","Thời gian chờ","Sản phẩm của hướng truyền đi của hướng ngược lại, "],"correct":2},"oJ7vWkVr6dT75G73DxJNeD":{"index":198,"id":"oJ7vWkVr6dT75G73DxJNeD","question":"Cái nào sau đây đúng ","answers":["1 đường thiết yếu có thể chạy trên mô hình giả","Chỉ có thể có 1 đường thiết yếu ","Biểu đồ mạng sẽ thay đổi mỗi khi thời gian kết thúc thay đổi","1 dự án không bao giờ có trễ phủ định"],"correct":0},"2YdVav5AmdXRk4b3BHXM7D":{"index":199,"id":"2YdVav5AmdXRk4b3BHXM7D","question":"Cái nào dưới đây là công cụ quản lý dự án tốt nhất để xác định khoảng thời gian dài nhất mà dự án cần để thực hiện","answers":["WBS","Biểu đồ mạng","Biểu đồ thanh(Gantt)","Tôn chỉ dự án"],"correct":1},"pgvPagbSc8wjA86ZepJrUC":{"index":200,"id":"pgvPagbSc8wjA86ZepJrUC","question":"Khoảng thời gian của 1 milestone là gì ?","answers":["Ngắn hơn thời gian của 1 hoạt động dài nhất","Ngắn hơn hoạt động mà nó biểu đạt","Không có khoảng thời gian","Bằng thời gian hoạt động mà nó biểu đạt"],"correct":2},"xeEzJ68hH4dRsKZGqfMGm6":{"index":201,"id":"xeEzJ68hH4dRsKZGqfMGm6","question":"Câu nào dưới đây miêu tả chuẩn nhất về mối quan hệ giữa độ sai số chuẩn và rủi ro","answers":["Không gì cả","Sai số chuẩn nói cho bạn biết nếu như đánh giá chính xác","Sai số chuẩn nói cho bạn biết thế nào là sự đánh giá không chính xác","Sai số chuẩn cho bạn biết đánh giá bao gồm một bộ đệm"],"correct":2},"nkXj63izPwPKW1HhCo1fUx":{"index":202,"id":"nkXj63izPwPKW1HhCo1fUx","question":"Monter Carol được sử dụng cho","answers":["Nhận được một dấu hiệu của rủi ro trong dự án","Đánh giá độ dài hoạt động","Mô phỏng thứ tự các hành động xảy ra","Chứng tỏ cho quản lí thấy them một nhân viên là điều cần thiết"],"correct":0},"d3ijNo8MzTC36ZJaQvVM1P":{"index":203,"id":"d3ijNo8MzTC36ZJaQvVM1P","question":"Sự nổi lên của một hành động được xác định bởi:","answers":["Biểu diễn phân tích Monter Carlo","Thời gian chờ cho các hành động","Xác định độ trễ","Xác định số lượng thời gian hoạt động có thể bị trì hoãn trước khi nó chậm trễ con đường quyết định"],"correct":3},"ioq9VxUadkWzaSivEKuwPf":{"index":204,"id":"ioq9VxUadkWzaSivEKuwPf","question":"Một dự án có 3 con đường quan trọng. Đáp án nào sau đây miêu tả đúng nhất về tác động của nó đến dự án?","answers":["Nó làm cho nó dễ quản lí hơn","Nó làm gia tăng rủi ro cho dự án","Nó yêu cầu nhiều người ","Nó làm cho nó đắt hơn"],"correct":1},"sq7FA3r9MsLbWj3eqaazCB":{"index":205,"id":"sq7FA3r9MsLbWj3eqaazCB","question":"Nếu như thời gian và giá tiền không quan trọng như số tài nguyên sử dụng mỗi tháng, Chọn câu nào dưới đây là giải pháp tốt nhất để thực hiện?","answers":["Thực hiện phân tích Monter Carlo","Nhanh chóng theo dõi dự án","Thực hiện cân bằng nguồn tài nguyên","Phân tích chi phí các vòng đời"],"correct":2},"dSrd98QfcrRNgsVVn375YC":{"index":206,"id":"dSrd98QfcrRNgsVVn375YC","question":"Khi nào một biểu đồ cột mốc(milestone) sẽ sử dụng thay vì một biểu đồ thanh(Chart)","answers":["Lập kế hoạc một dự án","Báo cáo các thành viên trong nhóm","Báo cáo quản lí","Phân tích rủi ro "],"correct":2},"8NgWj3a29oHCp4i3cxyLry":{"index":207,"id":"8NgWj3a29oHCp4i3cxyLry","question":"Kết quả lập kế hoạch lập quản lập quản lí trong lịch trinh dự án đó quá dài. Nếu như sơ đồ hệ thống dự án không thể thay đổi nhưng bạn thêm nguồn tài nguyên con người. Điều tốt nhất cần làm là gì?","answers":["Nhanh chóng theo dõi dự án","Cân bằng nguồn tài nguyên","Phá hủy dự án","Phân tích Monte Carlo"],"correct":2},"6TKjHB2LZQHDwZP4E8Rt7m":{"index":208,"id":"6TKjHB2LZQHDwZP4E8Rt7m","question":"Điều tốt nhất cần làm để hoàn thành một dự án xong trước 2 ngày:","answers":["Nói với người quản lí rằng con đường quan trọng của dự án không cho phép dự án kết thúc sớm","Nói với ông chủ","Gặp gõ nhóm làm việc và tìm kiếm lựa chọn để phá hủy hoặc nhanh chóng theo dõi con đường quan trọng","Làm việc chăm chỉ và theo dõi trạng thái của dự án trong tháng tới"],"correct":2},"goWqoRmAcJ17SQkXV1qN2x":{"index":209,"id":"goWqoRmAcJ17SQkXV1qN2x","question":"Trong nỗ lực để hoàn thành dự án nhanh hơn, người quản lý dự án xem xét các chi phí liên quan việc phá hỏng(crashing) từng hoạt động. Cách tiếp cận TỐT NHẤT để phá vỡ(crashing) cũng sẽ bao gồm xem xét:","answers":["nguy cơ tác động của việc phá vỡ(crashing) từng hoạt động","ý kiến của khách hàng trong đó có hoạt động dẫn đến sụp đổ(to crash).","Ý kiến của ông chủ trong đó các hoạt động dẫn đến sụp đổ và trật tự trong đó","Giai đoạn vòng đời dự án trong đó hoạt động này là được dự định."],"correct":0},"j3pY3cTGE6AGQg8carA1vP":{"index":210,"id":"j3pY3cTGE6AGQg8carA1vP","question":"Điều nào sau đây bao gồm yêu cầu các thành viên về dự toán thời gian cho các hoạt động của mình và thống nhất về lịch cho mỗi hoạt động?","answers":["Hoạt động sắp xếp","Lịch trình phát triển","Phạm vi định nghĩa","Tạo điều lệ dự án"],"correct":1},"cuEqKusg8QnrPqAAZ3ZBFN":{"index":211,"id":"cuEqKusg8QnrPqAAZ3ZBFN","question":"Một người quản lý dự án đang đứng giữa quá trình thực hiện của một dự án xây dựng rất lớn khi ông phát hiện ra rằng thời gian cần thiết để hoàn thành dự án dài hơn thời gian có sẵn. Điều tốt nhất để làm là gì?","answers":["Cắt giảm phạm vi sản phẩm","Gặp mặt quản lý và nói với họ rằng thời hạn yêu cầu không thể được đáp ứng","Làm việc thêm giờ","Xác định các tùy chọn cho việc nén lịch và quản lý ở hiện tại trở thành các tùy chọn được đề nghị của bạn "],"correct":3},"sbeHf8Dt88oJt32xFW1dRS":{"index":212,"id":"sbeHf8Dt88oJt32xFW1dRS","question":"Trong quá trình lập kế hoạch dự án, bạn ước tính thời gian cần thiết cho mỗi hoạt động và sau đó thêm các ước tính để tạo ra các ước lượng dự án. Bạn cam kết hoàn thành dự án vào ngày này. Điều gì là Sai với kịch bản này","answers":["Các đội không tạo ra các ước tính và các ước tính quá dài khi sử dụng phương thức đó","Các đội không tạo ra các ước tính và sơ đồ mạng lưới không được sử dụng.","Uớc tính quá dài và cần được tạo ra bởi quản lý","Ước lượng thời gian hoàn thành dự án giống với thời gian mà khách hàng yêu cầu "],"correct":1},"mVbEfRTo2C2tcZWVCrWE2x":{"index":213,"id":"mVbEfRTo2C2tcZWVCrWE2x","question":"Trong định nghĩa hoạt động, một thành viên trong nhóm xác định một hoạt động cần phải được hoàn thành. Tuy nhiên, một thành viên khac trong nhóm tin tưởng rằng hoạt động này không phải là một phần của dự án như ông giải thích tuyên bố phạm vi dự án. Điều tốt nhất người quản lý dự án cần làm là gì?","answers":["Cố gắng xây dựng một sự đồng thuận của đội","Thực hiện các quyết định của mình","Hãy hỏi các nhà tài trợ để làm rõ","Yêu cầu quản lý cao cấp để làm rõ"],"correct":2},"jwvX3hQLRWHmYsXVeoSx2q":{"index":214,"id":"jwvX3hQLRWHmYsXVeoSx2q","question":"Bạn là một người quản lý dự án trong một dự án phát triển phần mềm 5.000.000 USD . Trong khi làm việc với nhóm dự án của bạn để phát triển một sơ đồ mạng, bạn nhận thấy một loạt các hoạt động có thể được làm việc song song, nhưng phải hoàn thành theo một trình tự cụ thể. Điều gì là cần thiết cho hoạt đồng này?","answers":["Phương pháp lập sơ đồ ưu tiên","Phương pháp biểu đồ mũi tên","Phương pháp đường dẫn quan trọng","Phương pháp lập biểu hoạt động"],"correct":0},"bdY26inFtnAzFvLabxBHxq":{"index":215,"id":"bdY26inFtnAzFvLabxBHxq","question":"Một giám đốc dự án nhận một dự án của một giám đốc dự án khác trong quá trình lập kế hoạch.Nếu giám đốc mới muốn thấy giám đốc trước lập kế hoạch cho sụ thay đổi lịch trình thì cách tốt nhất nên chọn là ","answers":["Kế hoạch quản lý giao tiếp","Kế hoạch quản lý dự án","Kế hoạch quản lý nhân lực","Kế hoạch quản lý lịch trình"],"correct":3},"rfz19gViFUroU6Mhfni2Pq":{"index":216,"id":"rfz19gViFUroU6Mhfni2Pq","question":"Bạn đang quản lý dự án trong một dự án 5.000.000 USD phát triển phần mềm. Trong khi làm việc với nhóm dự án của bạn để phát triển một sơ đồ mạng, kiến trúc sư dữ liệu của bạn cho thấy chất lượng có thể được cải thiện nếu các mô hình dữ liệu được phê duyệt quản lý cấp cao trước khi chuyển sang yếu tố thiết kế khác. họ ủng hộ đề nghị này với một bài viết từ một tạp chí phát triển phần mềm hàng đầu. Điều nào sau đây mô tả những gì TỐT NHẤT kiểu này được gọi là đầu vào?","answers":["Bắt buộc phụ thuộc","tùy ý phụ thuộc","bên ngoài phụ thuộc","Heuristic"],"correct":3},"c4LJqyGqo7Y8GbY9k6i8LF":{"index":217,"id":"c4LJqyGqo7Y8GbY9k6i8LF","question":"Một giám đốc dự án ước lượng tỉme trung bình để giải quyết phân tích mạng lịch trình .Loại phân tích nào sau đây dc sử dụng ?","answers":["Tạo phương thức đường dẫn","PERT","Monte Carlo","Sự cân bằng nguồn tài nguyên "],"correct":1},"s9APmcjh9omeDsvQg5AZ2y":{"index":218,"id":"s9APmcjh9omeDsvQg5AZ2y","question":"Một sản phẩm phát triển mới có 4 cấp độ trong việc phân rã công việc và được sử dụng theo phương pháp mô hình mũi tên. Hoạt động ước tính thời gian đã được nhận. công việc vần làm tiếp theo là ","answers":["Tạo chuỗi các hoạt động","Bắt đầu phân rã công việc","Hoàn thành lập lịch","Compress the schedule"],"correct":3},"n4FuUCiuQufrmCGGJjo4cH":{"index":219,"id":"n4FuUCiuQufrmCGGJjo4cH","question":"Bạn là người quản lí dự án cho việc phát triển một sản phẩm dự án mới có 4 cấp độ trong lược đồ phân rã công việc, và được xắp xếp theo mô hình mũi tên. Thời gian dự đoán được nén và một lượ đồ được tạo ra. Hoạt động quản lí thời gian nên làm gì tiếp theo","answers":["Bắt đầu kiểm soát lịch trình","Bắt đầu ước tính nguồn hoạt động","Tương tự ước tính tiến độ","Đạt được sự chấp thuận"],"correct":3},"h6CUbk9cw4MGFFbgNRNCJk":{"index":220,"id":"h6CUbk9cw4MGFFbgNRNCJk","question":"Một thành viên trong nhóm nghiên cứu và phát triển nói với bạn rằng công việc của cô là quá sáng tạo để cung cấp cho bạn một ước tính đơn cố định cho hoạt động này. Bạn quyết định sử dụng những giờ lao động từ cả các dự án trong quá khứ đến dự đoán tương lai. Đây là một ví dụ trong đó những điều nào sau đây?","answers":["Ước lượng tham số","Ước lượng 3 điểm","Ước lượng tương đồng","phân tích Monte Carlo "],"correct":0},"mu7bbVsynguDdotNAd4fey":{"index":221,"id":"mu7bbVsynguDdotNAd4fey","question":"1 hoạt động có một khởi đầu sớm (ES) vào ngày 3, một sự khởi đầu cuối (LS) trong ngày 13, một kết thúc sớm (EF) trong ngày 9 và kết thúc một cuối (LF) trong ngày 19.Hoạt động này:","answers":["đang trên con đường thiết yếu ","đã tụt hậu","đang tiến triển tốt","không phải trên đường thiết yếu"],"correct":3},"uLj3BidFgsVCcybH6GPzWd":{"index":222,"id":"uLj3BidFgsVCcybH6GPzWd","question":"Dự án được tính toán để được hoàn thành bốn ngày kể từ ngày hoàn thành mong muốn. Bạn không có quyền truy cập đến các tài nguyên bổ sung. Dự án này là rủi ro thấp, chi phí tỷ lệ lợi ích (BCR) dự kiến sẽ được 1.6, và các phụ thuộc được ưu tiên. Trong hoàn cảnh này, những gì sẽ là điều TỐT NHẤT để làm ?","answers":["Cắt các nguồn lực từ 1 hoạt động ","Thực hiện các hoạt động đồng thời nhiều hơn","Di chuyển các nguồn lực từ các phụ thuộc ưu tiên cho các phụ thuộc bên ngoài","Hủy bỏ một hoạt động của dự án"],"correct":1},"dWc4oyYYk1KuuF4SHwBpeM":{"index":223,"id":"dWc4oyYYk1KuuF4SHwBpeM","question":"Một quản lý dự án cho một công ty xây dựng nhỏ có một dự án đã được ngân sách cho $ 130K trong khoảng thời gian sáu tuần. Theo lịch trình của cô, dự án cần phải có chi phí $ 60K cho đến nay. Tuy nhiên, nó có giá $ 90k cho đến nay. Dự án cũng chậm tiến độ, bởi vì các ước lượng ban đầu không chính xác. Ai có trách nhiệm CHÍNH để giải quyết vấn đề này?","answers":["PM","Lãnh đạo cấp cao ","Nhà tài trợ","Giám đốc văn phòng quản lý dự án"],"correct":0},"b8gcVPdsXv6uXhRsqRJTf8":{"index":224,"id":"b8gcVPdsXv6uXhRsqRJTf8","question":"Sắp xếp lại các nguồn lực để cấp nguồn liên tục được duy trì được gọi là:","answers":["Crashing (phá vỡ)","Floating (làm nổi) ","Leveling (san lấp) ","Fast tracking (theo dõi nhanh)"],"correct":2},"wTDc7SyQmwgPizQ5SwSNQT":{"index":225,"id":"wTDc7SyQmwgPizQ5SwSNQT","question":"Cái nào dưới đây là lợi ích của ước lượng tương đồng","answers":["Ước lượng sẽ gần hơn với công việc thực tế yêu cầu.","Nó được dựa vào hiểu biết chi tiết những gì công việc yêu cầu ","Nó giúp các thành viên trong đội hiểu những gì mà người quản lý cần ","Nó giúp người quản lý xác định xem có phù hợp với lịch hay là không."],"correct":2},"boNAoTVYDHWS6RUQZTbfeZ":{"index":226,"id":"boNAoTVYDHWS6RUQZTbfeZ","question":"Một trong những cách phổ biến để tính ước lượng tại thời điểm hoàn thành (EAC-Estimate At Completion) là lấy ngân sách tại thời điểm kết thúc (BAC-Budget At Completion) và","answers":["chia cho SPI ","nhân với SPI","nhân với CPI ","chia cho CPI"],"correct":3},"exXWpmfonioR7oT1hqxpn7":{"index":227,"id":"exXWpmfonioR7oT1hqxpn7","question":"Ước lượng tại thời điểm hoàn thành (EAC-Estimate At Completion) là một ước lượng định kỳ của:","answers":["chi phí của công việc đã hoàn thành ","giá trị của công việc đã thực hiện ","tổng chi phí dự kiến tại thời điểm hoàn thành dự án","là những chi phí để kết thúc công việc"],"correct":2},"thB5utQmXj1hYNAtHCXiF7":{"index":228,"id":"thB5utQmXj1hYNAtHCXiF7","question":"Nếu giá trị kiếm được (EV-Earned value) = 350, chi phí thực tế (AC- Actual Cost) = 400, giá trị theo kế hoạch (PV-Planned Value) = 325, thì sai khác về chi phí (CV-Cost Variance) là bao nhiêu?","answers":["350 ","-75","400 ","-50"],"correct":3},"mZ8vtgW6pEtxSWrHXx3TFq":{"index":229,"id":"mZ8vtgW6pEtxSWrHXx3TFq","question":"Khấu hao giảm dần (double declining balance) là một hình thức: ","answers":["khấu hao giảm","khấu hao theo đường thẳng","khấu hao nhanh","chi phí vòng đời"],"correct":2},"6goDJ4d83uEX8aYdJpqEtP":{"index":230,"id":"6goDJ4d83uEX8aYdJpqEtP","question":"Ước lượng tương tự (Analogous estimating): ","answers":["sử dụng kĩ thuật ước lượng từ dưới lên","được sử dụng khá thường xuyên trong suốt quá trình thực hiện của dự án; ","sử dụng kĩ thuật ước lượng từ trên xuống","sử dụng các chi phí thực tế chi tiết trong lịch sử "],"correct":2},"8rDkYymx9giiZZevNMigUs":{"index":231,"id":"8rDkYymx9giiZZevNMigUs","question":"Chi phí của việc lựa chọn một trong những dự án và bỏ qua những cái khác được gọi là: ","answers":["Chi phí cố định ","chi phí bị sụt (Suck cost), ","giá trị hiện tại thuần (NPV-net present value); ","chi phí cơ hội."],"correct":3},"squeubcZMWyaqmdRshFqgo":{"index":232,"id":"squeubcZMWyaqmdRshFqgo","question":"Mục tiêu chính của chi phí theo chu trình sống (life cycle costing) là để:","answers":["ước tính chi phí lắp đặt, ","ước tính chi phí vận hành và bảo dưỡng; ","xem xét chi phí lắp đặt khi lập kế hoạch chi phí dự án; ","xem xét chi phí vận hành và bảo dưỡng trong việc thực hiện quyết định dự án"],"correct":3},"n3HZXQwbMYHqzVmA138yMo":{"index":233,"id":"n3HZXQwbMYHqzVmA138yMo","question":"Việc tính toán hiệu suất chi phí được thực hiện TỐT NHẤT thông qua điều nào dưới đây? ","answers":["Yêu cầu một phần trăm hoàn thành từ mỗi thành viên trong nhóm và lập báo cáo về chúng trong báo cáo tiến độ hàng tháng","Tính toán giá trị thu được và sử dụng các chỉ số và các tính toán khác để báo cáo hiệu suất trong quá khứ và dự báo hiệu suất trong tương lai; ","Sử dụng quy tắc 50/50 và đảm bảo rằng chi phí theo chu trình sống phải nhỏ hơn chi phí dự án; ","Tập trung vào số tiền chi tiêu tháng trước và những khoản chi gì sẽ được dùng đến cho tháng tiếp theo"],"correct":1},"58cfxat2ZeYGa7tw7vUixm":{"index":234,"id":"58cfxat2ZeYGa7tw7vUixm","question":"Một chỉ số hiệu suất chi phí (CPI-cost performance index) là 0,89 có nghĩa là: ","answers":["tại thời điểm này, chúng ta hy vọng dự án tổng cộng chi tiêu hơn 89% so với kế hoạch, ","khi dự án hoàn thành chúng ta đã tiêu hết hơn 89 phần trăm so với kế hoạch, ","dự án mới chỉ tiến hành được 89 phần trăm theo kế hoạch","dự án chỉ nhận được 89 cent cho mỗi 1$ vốn đầu tư."],"correct":3},"3icftXDh4SBFd4g1DPvDjh":{"index":235,"id":"3icftXDh4SBFd4g1DPvDjh","question":"Một chỉ số năng suất thời gian (SPI-schedule performance index) bằng 0,76 có nghĩa là: ","answers":["bạn đang vượt quá ngân sách, ","bạn đang thực hiện trước thời hạn","bạn mới chỉ thực hiện được 76 phần trăm của mức kế hoạch ban đầu,","bạn mới chỉ thực hiện được 24 phần trăm của mức kế hoạch ban đầu"],"correct":2},"a6b5CiZ4RNPjks3HJTPJer":{"index":236,"id":"a6b5CiZ4RNPjks3HJTPJer","question":"Điều nào sau đây là không cần thiết để đưa ra một ước lượng dự án? ","answers":["WBS","sơ đồ mạng","các rủi ro","quy trình kiểm soát thay đổi"],"correct":3},"3hrPVRq3D1fLBVoKx6RuyR":{"index":237,"id":"3hrPVRq3D1fLBVoKx6RuyR","question":"Sự tương ứng, những thay đổi hợp đồng và các yêu cầu phải trả là ......của quản lý hợp đồng","answers":["Sản phẩm ","Công cụ","Chức năng ","Đầu vào "],"correct":0},"adocBNDzhMfADqzULXeGzP":{"index":238,"id":"adocBNDzhMfADqzULXeGzP","question":"Cái nào sau đây là ví dụ của một ước lượng theo tham số? ","answers":["Dollar/module ","Learning bend","Từ dưới lên","CPM."],"correct":0},"2KBbRiGMZq8obxKLtGYp1v":{"index":239,"id":"2KBbRiGMZq8obxKLtGYp1v","question":"Một ước tính độ lớn mức thô (rough order of magnitude estimate) được thực hiện trong giai đoạn nào của nhóm tiến trình quản lý dự án?","answers":["Lập kế hoạch dự án ","Kết thúc dự án","Thực thi dự án","Khởi tạo dự án"],"correct":1},"tCYsg2pGRWw63A2Bbdu54t":{"index":240,"id":"tCYsg2pGRWw63A2Bbdu54t","question":"Dự toán ngân sách cuối cùng nên gần với chi phí thực tế như thế nào?","answers":["Từ -75% đến 25%;","Từ -10% đến 15%","Từ 10% đến -25%;","Từ -5% đến 10%."],"correct":1},"6SneqKDPMEXVk9Q2BUkcTW":{"index":241,"id":"6SneqKDPMEXVk9Q2BUkcTW","question":"Yếu tố nào sẽ KHÔNG được xem xét khi lựa chọn giữa hai dự án để thực hiện? ","answers":["Giá trị hiện tại thuần (NPV), ","Tỷ lệ phí tổn-lợi ích (BCR)","Thời gian hoàn vốn","Luật về mức thu lợi giảm dần"],"correct":3},"jEs21s6cMiwkXN2MHvECaq":{"index":242,"id":"jEs21s6cMiwkXN2MHvECaq","question":"Nếu dự án A có giá trị hiện tại dòng (NPV) là 30.000$ và dự án B có NPV là 50.000$, chi phí cơ hội nếu dự án B được chọn là bao nhiêu?","answers":["23000$ ","30000$","20000$","50000$"],"correct":1},"cAKEr1fzLNMPYKKpp5jNrV":{"index":243,"id":"cAKEr1fzLNMPYKKpp5jNrV","question":"Loại chi phí nào là chi phí đào tạo đội dự án?","answers":["Trực tiếp (Direct) ","NPV","Gián tiếp (Indirect)","Cố định"],"correct":0},"i78pVbSHVksaFFwhcrwiuy":{"index":244,"id":"i78pVbSHVksaFFwhcrwiuy","question":"Các chi phí thành lập dự án là một ví dụ của","answers":["Chi phí có thể thay đổi được","Chí phí cố định","Toàn bộ chi phí ( overhead costs)","Chi phí cơ hội"],"correct":1},"vfVvkWW1hcGKNf8VkMzbh3":{"index":245,"id":"vfVvkWW1hcGKNf8VkMzbh3","question":"Thực hiện phân tích giá trị để:","answers":["Có thêm giá trị từ phân tích chi phí","Quản lý mua vào dự án","Đội dự án mua vào dự án","Có cách ít tốn kém khi làm cùng một việc"],"correct":3},"uXxycsDkV7sXyo1d1stazM":{"index":246,"id":"uXxycsDkV7sXyo1d1stazM","question":"Ai sẽ phải chịu rủi ro chi phí trong hợp đồng giá cố định (fixed price-FP)?","answers":["Đội dự án ","Người mua","Người bán","Người quản lý"],"correct":0},"esDtJQo9yBDQfcsuQTpMbn":{"index":247,"id":"esDtJQo9yBDQfcsuQTpMbn","question":"Điều nào sau đây diễn tả giá trị được ước lượng của công việc thực tế được hoàn thành","answers":["Giá trị kiếm được (Earned value - EV)","Giá trị lên kế hoạch được (Planned value - PV)","Chi phí thực tế (Actual cost - AC)","Sự thay đổi chi phí (Cost variance - CV)"],"correct":0},"6tDWbpZ296VDrYmnHqDVcG":{"index":248,"id":"6tDWbpZ296VDrYmnHqDVcG","question":"Sự tương ứng, những thay đổi hợp đồng và các yêu cầu phải trả là ......của quản lý hợp đồng","answers":["Sản phẩm ","Công cụ","Chức năng ","Đầu vào "],"correct":0},"eeTgv1DPDoeoKvfjebRBMC":{"index":249,"id":"eeTgv1DPDoeoKvfjebRBMC","question":"Bạn phải chọn thực hiện một trong 4 dự án sau. Dự án A sẽ được thực hiện trong khoảng 6 năm và giá trị hiện tại dòng (NPV) là 70000$. Dự án B là 3 năm và 30000$. Dự án C là 5 năm và 40000$. Dự án D là 1 năm và 60000$. Bạn chọn dự án nào?","answers":["Dự án A ","Dự án B","Dự án C","Dự án D"],"correct":0},"qv3aj4zcG2qAiThPeVm5y3":{"index":250,"id":"qv3aj4zcG2qAiThPeVm5y3","question":"dự án A có một tỉ suất hoàn vốn nội bộ (IRR) là 21%. Dự án B có IRR là 7%. Dự án C có IRR là 31%. Dự án D có IRR là 19%. Dự án nào là dự án tốt nhất?","answers":["Dự án A","Dự án B","Dự án C","Dự án D"],"correct":2},"ah3x5pvdXSEyRBixNEHzAi":{"index":251,"id":"ah3x5pvdXSEyRBixNEHzAi","question":"Công ty của bạn có thể chấp nhận 1 trong 3 dự án. Dự án A với NPV là 30,000$ và sẽ hoàn thành trong 6 năm. Dự án B có NPV là 60,000$ và hoàn thành trong 3 năm. Dự án C có NPV là 90,000$ và sẽ hoàn thành trong 4 năm. Trên cơ sở những thông tin đã có, bạn chọn dự án nào?","answers":["Dự án A","Dự án B","Dự án C"],"correct":2},"6ysJH6DE24ASHM2xPfkXJs":{"index":252,"id":"6ysJH6DE24ASHM2xPfkXJs","question":"Là 1 PM, bạn hiện có 1 số thông tin về NPV( phân tích giá trị thực) của 1 vài dự án. Dự án nào bạn lựa chọn là tốt nhất","answers":["Dự án A với NPV là 95,000$","Dự án B với NPV là 120,000$","Dự án C với NPV là 20,000$","Dự án D với NPV là -30,000$"],"correct":1},"4QnnaPKg4gdd9iiL2xaE4s":{"index":253,"id":"4QnnaPKg4gdd9iiL2xaE4s","question":"Người bán nói với bạn về những hoạt động mà kết quả của nó có thể làm tăng chi phí. Bạn cần:","answers":["Đề nghị thay đổi chi phí dự án","Có 1 cuộc gặp mặt người quản lý để tìm ra cách làm","Nói với người bán bạn cần hỗ trợ thêm thông tin","Từ chối những hành động sai trái"],"correct":2},"bM9BUvxvShTWA881yVQfhw":{"index":254,"id":"bM9BUvxvShTWA881yVQfhw","question":"Chi phí mà bạn ước tính ban đầu chỉ ra rằng bạn có thể sẽ phải trả 1 khoản chi phí lớn hơn vào cuối dự án. Bạn nên làm gì?","answers":["Loại bỏ những rủi ro trong ước lượng và ước lượng lại","Gặp nhà đầu tư để tìm ra các công việc có thể thay thế được","Giảm chất lượng","Giảm phạm vi dự án"],"correct":0},"qB1N5WykavH5cPzJvYJJCr":{"index":255,"id":"qB1N5WykavH5cPzJvYJJCr","question":"1 cửa hàng mới phát triển dự án yêu cầu phải mua các trang thiết bị khác nhau, máy móc và thiết bị. Trách nhiệm của gian hang để phát triển tập trung …. Trong tài liệu có thủ tục mới","answers":["Phát biểu phạm vi dự án","WBS","Kế hoạch quản lý nhân viên","Chính sách tổ chức"],"correct":3},"rAEvxrtyjsRtYCSJURgMu5":{"index":256,"id":"rAEvxrtyjsRtYCSJURgMu5","question":"Đầu tiên trong chu trình dự án của bạn, bạn có 1 cuộc thảo luận với nhà đầu tư về việc ước lượng những công nghệ sẽ được sử dụng. Bạn muốn có 1 cái nhìn tổng quát nhưng nhà đầu tư tranh cãi về những ước lượng tương tự. ý kiến nào tốt nhất: ","answers":["Đồng ý với những ước lượng tương tự đó và coi nó như …","Đề nghị ước lượng chi phí chu trình dự án như 1 thỏa hiệp","Xác định rõ tại sao nhà đầu tư muốn nó là ước lượng chính xác ","Thuyết phục nhà đầu tư tìm 1 cách tiếp cận khác vì có nhìu cách khác chính xác hơn."],"correct":0},"hVKX6JW6wwEpWYyeftzixP":{"index":257,"id":"hVKX6JW6wwEpWYyeftzixP","question":"Bạn cần phải hoàn thành tiến trình khởi tạo của 1 dự án nhỏ và có thể thay đổi trong suốt quá trình lập kế hoạch khi các bên liên quan của dự án hỏi bạn về chi phí của dự án và đường chi phí cơ sở. Bạn cần nói với họ:","answers":["Ngân sách dự án có thể được đưa ra trong tôn chỉ của dự án, cái cần phải hoàn thành ngay.","Ngân sách dự án và đường chi phí cơ sở sẽ không thể hoàn thành và chấp nhận trừ khi tiến trình lập kế hoạch được hoàn thành","Kế hoạch quản lý dự án sẽ không bao gồm ngân sách của dự án và đường chi phí cơ sở; đó là 1 dự án nhỏ","Nó không thể xảy ra hay hoàn thành việc ước lượng trước khi kế hoạch quản lý dự án được tạo ra."],"correct":1},"v7bJJ8By87xhadnUteU98t":{"index":258,"id":"v7bJJ8By87xhadnUteU98t","question":"Tiến trình quản lý dự án bao gồm toàn bộ việc ước lượng chi phí cho tất cả các hoạt động riêng lẻ và thiết lập 1 đường cơ sở để đảm bảo rằng dự án được thực hiện. Đó là tiến trình: ","answers":["Quản lý chi phí ","Ước lượng chi phí","Ngân sách chi phí","Điều khiển chi phí"],"correct":2},"4izixhGEcxYCP1a2QWgKa2":{"index":259,"id":"4izixhGEcxYCP1a2QWgKa2","question":"Bạn được yêu cầu chuẩn bị kinh phí để hoàn thành một dự án được khởi động từ năm ngoái và đã hoãn 6 tháng.Tất cả những điều sau đây sẽ được bao gồm trong ngân sách, ngoại trừ:","answers":["Chi phí cố định","Chi phí chìm","Chi phí trực tiếp","Chi phí biến động"],"correct":1},"rpy8G46sVe8BVw5G7mZxvh":{"index":260,"id":"rpy8G46sVe8BVw5G7mZxvh","question":"Để cung cấp 1 dự án mới trong bộ phận của bạn, bạn cần phải chuyển tài nguyên từ 1 dư án sang dự án khác, Vì bộ phận của bạn đang làm việc năng xuất, việc chuyển tài nguyên từ dự án nào chắc chắn sẽ làm trì hoãn dự án đó. Nó sẽ gây ra những tác động tiêu cực nhất nếu bạn chuyển tài nguyên từ dự án sau :","answers":["Dự án A với tỉ lệ lợi nhuận trên chi phí là 0,8 , không có điều kệ dự án và bốn nguồn tài nguyên","Dự án B với giá trị hiện tại thuần là 60000 USD, 12 nguồn tài nguyên và có chi phí biến động từ 1000USD đến 2000USd trên 1 tháng","Dự án C với chi phí cơ hội là 300000USD, không hệ thống điều khiển dự án, và suất lợi tức nội là 12 %","Dự án D với chi phí gián tiếp là 20000USD và 12 nguồn tài nguyên"],"correct":0},"hqDjgXYGJgsc3J5Koxge81":{"index":261,"id":"hqDjgXYGJgsc3J5Koxge81","question":"Một dự án sản xuất có chỉ số tiến độ thực hiện (SPI) là 0,89 và chỉ số chi phí thực hiện (CPI) là 0,91, Nói chung đâu là giải thích tốt nhất vì sao lại xảy ra tình trạng trên:","answers":["Phạm vi đã bị thay đổi.","Một nhà cung cấp đã không thể kinh doanh và cần phải tìm 1 nhà cung cấp khác","Trang thiết bị bổ sung phải được mua","Con đường hoạt động động quan trọng đã mất nhiều thời gian và cần nhiều hơn số giờ lao động để hoàn thành"],"correct":3},"eXRwec168ttAivWfBqE5g2":{"index":262,"id":"eXRwec168ttAivWfBqE5g2","question":"Mặc dù các bên liên quan nghĩ rằng đã có đủ tiền trong ngân sách, một nửa thông qua chỉ số chi phí thực hiện dự án (CPI) là 0,7. Để xác định nguyên nhân gốc rễ, một vài bên liên quan tiến hành kiểm toán dự án và phát hiện ra ngân sách chi phí dự án được ước tính một cách tương tự. Tất cả các hoạt động dự toán làm tăng dự toán của dự án. Các bên liên quan nghĩ có gì đó đã bị bỏ quên trong quá trình hoàn thành ước tính dự án. Điều nào dưới đây mô tả những gì đã bị bỏ quên :","answers":["Chi phí dự toán cần được sử dụng để tính chỉ số chi phí thực hiện (CPI)","Cần phải sử dụng SPI chứ không phải CPI","Phương pháp dự toán từ dưới lên lẽ ra phải được sử dụng","Lịch sử vừa qua đã không được đưa vào tài khoản"],"correct":2},"5hQbrEdKmGkErQkt11BqMK":{"index":263,"id":"5hQbrEdKmGkErQkt11BqMK","question":"Khi sản phẩm hoặc dịch vụ hoàn toàn đáp ứng được yêu cầu của khách hàng ","answers":["Đạt được (hoàn thành) chất lượng","Chi phí chất lượng cao","Chi phí chất lượng thấp","Khách hàng trả giá thấp nhất"],"correct":0},"6TU2ZP6JZeX32DtjXS2nHv":{"index":264,"id":"6TU2ZP6JZeX32DtjXS2nHv","question":"Câu sau đây đề cập đến phần gì:”khái niệm về mức chất lượng tối ưu đạt được tại điểm mà nguồn thu tăng lên từ cải tiến sản phẩm bằng với chi phí gia tăng để đảm bảo (secure) nó”:","answers":["Phân tích kiểm soát chất lượng ","Phân tích bên lề","Phân tích chất lượng tiêu chuẩn","Phân tích sự phù hợp (conformance analysis) "],"correct":1},"cNNzRoW32PQZeMALfiE6Tk":{"index":265,"id":"cNNzRoW32PQZeMALfiE6Tk","question":"Người chịu trách nhiệm cuối cùng về quản lí chất lượng dự án là ai?","answers":["Kĩ sư dự án ","Giám đốc dự án","Người quản lí chất lượng (quality manager)","Thành viên đội dự án"],"correct":1},"wVKPG7uPsEz5QyNBfGb8UG":{"index":266,"id":"wVKPG7uPsEz5QyNBfGb8UG","question":"Một team đang sử dụng sơ đồ xương cá để xác định những tiêu chuẩn chất lượng sẽ được sử dụng trong dự án. Phần nào của tiến trình quản lí chất lượng nằm trong đó:","answers":["Thực hiện kiểm soát chất lượng","Thực hiện đảm bảo chất lượng","Lên kế hoạch chất lượng","Phân tích thay đổi"],"correct":2},"qgQcmKGriMpkVMx4ZKctNp":{"index":267,"id":"qgQcmKGriMpkVMx4ZKctNp","question":"Từ quan điểm dự án, thuộc tính chất lượng:","answers":["Xác định hiệu quả tổ chức thực hiện hỗ trợ dự án","Cung cấp những hướng dẫn về thành công hoặc thất bại cơ bản của một dự án","Là điểm đặc biệt mà sản phẩm được thiết kế và kiểm thử","Là tiêu chí khách quan phải được đáp ứng"],"correct":2},"2EPSFU1gefnz7qg5dmhNkB":{"index":268,"id":"2EPSFU1gefnz7qg5dmhNkB","question":"Chất lượng là:","answers":["Đáp ứng và vượt mong đợi của khách hàng","Tính năng thêm vào để cho khách hàng vui","Mức độ mà dự án yêu cầu","phù hợp với mục tiêu quản lí"],"correct":2},"47V42rVhFLYzfyVgJFwPU2":{"index":269,"id":"47V42rVhFLYzfyVgJFwPU2","question":"Tất cả các ví dụ sau đây không đảm bảo chất lượng ngoại trừ:","answers":["Sự kiểm tra, kiểm duyệt","Phân tích tiến trình","Biểu đồ pareto","Lược đồ xương cá"],"correct":1},"eEy2ggS9rZjYGoQL5CsrnS":{"index":270,"id":"eEy2ggS9rZjYGoQL5CsrnS","question":"Một biểu đồ kiểm soát giúp giám đốc dự án:","answers":["Tập trung vào các vấn đề quan trọng nhất để đảm bảo chất lượng","Tập trung vào kích thích tư duy","Khám phá kết quả mong muốn trong tương lai","Xác định tiến trình đang hoạt động trong giới hạn"],"correct":3},"2LQDUM7UU9BVQSGE6b2ZNH":{"index":271,"id":"2LQDUM7UU9BVQSGE6b2ZNH","question":"Kiểm thử toàn bộ sẽ","answers":["Tốn nhiều thời gian ","Cung cấp nhiều thông tin hơn mong đợi","Loại trừ lẫn nhau","Chỉ ra nhiều lỗi (nhược điểm)"],"correct":0},"4v9rvZhRPra3pKYQ79bdjV":{"index":272,"id":"4v9rvZhRPra3pKYQ79bdjV","question":"Sau đây là các ví dụ có chi phí không phù hợp ngoại trừ:","answers":["Làm lại","Đào tạo chất lượng","Loại bỏ","Chi phí bảo hành"],"correct":1},"uaDEgxuXYyWszWXRdXbADo":{"index":273,"id":"uaDEgxuXYyWszWXRdXbADo","question":"Tất cả các câu dưới đây đều là một phần của đánh giá chất lượng ngoại trừ:","answers":["Xác định các hoạt động của dự án thực hiện theo chính sách của tổ chức","Xác định chính sách kém hiệu quả và không hiệu quả","Xác nhận sửa chữa các khiếm khuyết ","Xác nhận thực hiện tiếp cận các yêu cầu thay đổi"],"correct":2},"1is9KAsRLN8KwAv1bhQw7Z":{"index":274,"id":"1is9KAsRLN8KwAv1bhQw7Z","question":"Biểu đồ kiểm soát chỉ ra 7 điểm trong một hàng.Để làm gì ?","answers":["Thể hiện kinh nghiệm thiết kế","Điều chỉnh biểu đồ cho tương ứng với giá trị mới","tìm ra nguyên nhân ","không gì cả. Đây chỉ là qui tắc 7 điều , có thể bỏ qua"],"correct":2},"rZG73m4cJsfS8kWN5oWd5Z":{"index":275,"id":"rZG73m4cJsfS8kWN5oWd5Z","question":"Khi lên kế hoạch cho dự án của mình , bạn đặt yếu tố nào lên hàng đầu :chất lượng , chi phí hay lịch hoàn thành?","answers":["chi phí quan trọng nhất , tiếp đến là chất lượng , lịch thực hiện xếp sau cùng ","chất lượng quan trọng nhất , hơn chi phí và lịch thực hiện","lịch thực hiện ( thời gian) quan trọng nhất , rồi đến chất lượng , chi phí xếp cuối","tùy thuộc vào từng dự án"],"correct":3},"12C4ZU4PirdNP4VApeXXut":{"index":276,"id":"12C4ZU4PirdNP4VApeXXut","question":"Giám đốc dự án dùng biểu đồ phân tích nhân quả để xác định các nhân tố có thể gây rủi ro. Giám đốc dự án có liên hệ tới phần nào trong tiến trình quản lí chất lượng ?","answers":["phân tích chất lượng ","thực hiện bảo đảm chất lượng","kiểm soát chất lượng","lên kế hoạch quản lí chất lượng "],"correct":3},"wZ4Ugqj8D8s3Bjv9EwN7Kq":{"index":277,"id":"wZ4Ugqj8D8s3Bjv9EwN7Kq","question":"Một giám đốc dự án cùng đội ngũ làm việc từ một công ty thiết kế trang thiết bị đường sắt được yêu cầu thiết kế một loại máy để chất đá từ đường ray lên xe. Người ta cho phép máy làm rơi 2% đá trong quá trình vận hành, trên tổng số hơn 2 tấn đá rơi trên đường ray mỗi ngày.Giám đốc dự án sẽ sử dụng tài liệu nào để minh chứng cho kiểm soát chất lượng,bảo đảm chất lượng, cải tiến chất lượng trong dự án này ?","answers":["kế hoạch quản lí chất lượng ","điều khoản bảo đảm chất lượng","các biểu đồ kiểm soát ","kế hoạch quản lí dự án"],"correct":0},"8cAb2FSGgErfM9p5dGMdeS":{"index":278,"id":"8cAb2FSGgErfM9p5dGMdeS","question":"Trong những cuộc họp của đội dự án,đội bổ sung những khía cạnh cụ thể của các công việc phát sinh vào dự án vì điều đó có lợi cho khách hàng. Trường hợp này sai ở điểm nào?","answers":["đội dự án làm việc thừa thãi , vượt quá chỉ tiêu ban đầu của dự án","những nỗ lực kiểu này không nên được thực hiện trong các buổi họp","không có gì. Đây là cách để đáp ứng hoặc thỏa mãn vượt mức mong đợi của khách hàng","không sao. Giám đốc dự án sẽ kiểm soát mọi thứ trong tình huống này"],"correct":0},"diT1i4XWJt4g9D3HsXnD5E":{"index":279,"id":"diT1i4XWJt4g9D3HsXnD5E","question":"Đội dự án đã tạo một kế hoạch mô tả cách họ thực thi các điều khoản đảm bảo chất lượng.Nội dung chủ yếu liên quan tới cấu trúc của tổ chức,trách nhiệm , các thủ tục và các thông tin khác về kế hoạch quản lí chất lượng. Nếu nó thay đổi trong quá trình thực hiện dự án , điều nào dưới đây cũng sẽ thay đổi ?","answers":["bảo đảm chất lượng","quản lí chất lượng","quản lí dự án ","kiểm soát chất lượng"],"correct":0},"5jgNW7B4W4pxoq3EAgPbg8":{"index":280,"id":"5jgNW7B4W4pxoq3EAgPbg8","question":"Bạn là giám đốc dự án cho một hệ thống thông tin . Một ng từ ban quản lí chất lượng dự án tới yêu cầu kiểm toán chất lượng của dự án.đội dự án vì áp lực công việc mà phản đối việc này.Bạn nên giải thích với họ mục đích của việc kiểm tra chất lượng là:","answers":["đáp ứng chuẩn ISO 9000","kiểm tra xem khách hàng có làm đúng theo tiến trình chất lượng không","xác định các chính sách không hiệu quả và k hiệu quả","kiểm tra xem có bảo đảm yếu tố chi phí không"],"correct":2},"inMcjthV6F7NpjjmQU2Tqi":{"index":281,"id":"inMcjthV6F7NpjjmQU2Tqi","question":"Bạn đang thực hiện dự án xây dựng.Kiến trúc khối thép và cáp điện khiến giám đốc chương trình tỏ ý lo lắng sẽ không đáp ứng được các tiêu chuẩn chất lượng.bạn sẽ làm gì trong trường hợp này?","answers":["bảo đảm với giám đốc chương trình là trong quá trình lên kế hoạch quản lí chất lượng , chất lượng đã đáp ứng được tiêu chuẩn ","ước lượng kết quả từ dự án tương tự","lập đội quản lí chất lượng ","kiểm tra kết quả của kế hoạch quản lí chất lượng"],"correct":2},"wXe7Usz9CZqrWMgunwU9qG":{"index":282,"id":"wXe7Usz9CZqrWMgunwU9qG","question":"Bạn được yêu cầu lựa chọn công cụ và kĩ thuật để thực thi một chương trình bảo đảm chất lượng để bổ sung thêm 1 số hoạt động kiểm soát chất lượng.bạn sẽ lựa chọn gì ?","answers":["kiểm tra chất lượng ","thử mẫu thổng kê","biểu đồ pareto","phân tích xu hướng"],"correct":0},"qdbi8yZpjopthUuBvSD9cg":{"index":283,"id":"qdbi8yZpjopthUuBvSD9cg","question":"Sự tương ứng, những thay đổi hợp đồng và các yêu cầu phải trả là ......của quản lý hợp đồng","answers":["Sản phẩm ","Công cụ","Chức năng ","Đầu vào "],"correct":0},"oKvAd2aAyHBoe6v3EvmXbQ":{"index":284,"id":"oKvAd2aAyHBoe6v3EvmXbQ","question":"Dự án vận hành một phần mềm mới đang được tiến hành.Giám đốc dự án làm việc với bộ phận đảm bảo chất lượng để khiến họ tin rằng dự án đáp ứng các tiêu chuẩn chất lượng.Việc nào PHẢI thực hiện trước khi có tiến trình này ?","answers":["kiểm lại các vấn đề về chất lượng ","cải tiến chất lượng","có cơ chế đảm bảo chất lượng","tái thực hiện"],"correct":2},"2EFabQ4V6TNNjGEdf8mKMm":{"index":285,"id":"2EFabQ4V6TNNjGEdf8mKMm","question":"Dự án bạn đang tiến hành đang tăng hiệu quả về chi phí , tăng năng suất , tăng tinh thần làm việc. Lý do dẫn tới điều đó ?","answers":["Mục tiêu dự án song hành với tổ chức thực hiện ","chất lượng tăng ","dự án tập trung vào việc giảm chi phí","tặng thưởng cho những nỗ lực cá nhân"],"correct":1},"huVMMuWpYSZPUzYAFFnArF":{"index":286,"id":"huVMMuWpYSZPUzYAFFnArF","question":"Giám đốc dự án mới đảm nhận dự án từ giám đốc dự án cũ trong thời gian thực hiện dự án.Giám đốc dự án tiền nhiệm đã tạo ngân sách dự án , xác định các yêu cầu truyền thông và đi dần tới hoàn thiện gói công việc. Vị giám đốc dự án mới cần làm gì tiếp theo?","answers":["kết hợp thực hiện các gói công việc","xác định tiêu chuẩn chất lượng ","bắt đầu xác định rủi ro","thực hiện kế hoạch quản lí dự án"],"correct":1},"fHeyZaZ3oHeQJwdGzmLEdN":{"index":287,"id":"fHeyZaZ3oHeQJwdGzmLEdN","question":"Một dự án đang đối mặt với thay đổi lớn tới các sản phẩm chuyển giao của nó.Nếu giám đốc dự án có liên quan tới việc xác định tiêu chuẩn chất lượng nào tương ứng với thay đổi đó thì nghĩa là giám đốc dự án có liên quan tới :","answers":["việc quản lí chất lượng","đảm bảo chất lượng","lên kế hoạch quản lí chất lượng ","kiểm soát chất lượng"],"correct":2},"vKtxdbvmzNbbMaQJ84WAY3":{"index":288,"id":"vKtxdbvmzNbbMaQJ84WAY3","question":"Khi dự án kết thúc , giám đốc dự án xác định là dự án có thêm 4 chức năng và thêm 3 mục công việc. Khách hàng rất hài lòng. So với “ thành công của 1 dự án “ , điều này có nghĩa thế nào ?","answers":["dự án tuyệt đối thành công","dự án không thành công vì vượt quá chỉ tiêu ban đầu ","dự án không thành công vì khách hàng vui khi họ phải trả tiền thêm cho công việc","dự án thành công vì đội dự án có cơ hội học hỏi thêm các lĩnh vực chức năng mới và khách hàng thì hài lòng."],"correct":1},"b5TNTPSZZ4RmwDb3VabsF7":{"index":289,"id":"b5TNTPSZZ4RmwDb3VabsF7","question":"Trong quá trình thực hiện dự án , một thành viên của đội dự án thông tin cho giám đốc dự án là các gói công việc không đáp ứng được yêu cầu chất lượng. Giám đốc dự án đã gặp gỡ tất cả những người có liên quan tới vấn đề này để phân tích .phần nào trong tiến trình quản lí chất lượng mà giám đốc dự án có liên quan tới ?","answers":["thực hiện đảm bảo chất lượng","kiểm soát dự án","kiểm soát chất lượng ","lên kế hoạch quản lí chất lượng"],"correct":2},"aD943kDm1PgF8qSdEMfV1W":{"index":290,"id":"aD943kDm1PgF8qSdEMfV1W","question":"Những mẫu sức mạnh nào sau đây được dẫn xuất ra từ sự loại trừ vị trí (của) giám đốc dự án?","answers":["Hình thức ","Khen thưởng","Hình phạt ","Chuyên gia"],"correct":3},"vJtsMQajWG6VWnin4YHdmm":{"index":291,"id":"vJtsMQajWG6VWnin4YHdmm","question":"Điểm cao nhất của hệ thống phân cấp nhu cầu của Maslow là gì ?","answers":["Sự thỏa mãn sinh lý học ","Đạt được sự tồn tại","Cần thiết cho sự kết hợp ","Sự tự trọng"],"correct":3},"dBbq1Wqob9ySTCpdRLCfZC":{"index":292,"id":"dBbq1Wqob9ySTCpdRLCfZC","question":"Các “halo effect”(hiệu ứng hào quang) có xu hướng tới :","answers":["Thúc đẩy từ bên trong","Sự thuê tốt nhất","Chuyển ng vào trong quản lý dự án bởi vì họ giỏi về mặt kỹ thuật ","Chuyển ng vào trong quản lý dự án bởi vì họ có sự đào tạo về quản lý dự án"],"correct":2},"rZm2NUFKgWmWC6K8GYHthF":{"index":293,"id":"rZm2NUFKgWmWC6K8GYHthF","question":"Một chướng ngại cho đội dự án trong một tổ chức ma trận là :","answers":["Sự tổ chức đội là kỹ thuật tập trung ","Thành viên đội có thể lấy từ nguồn và có thể khó thúc đẩy","Các đội cũng được tập trung","Các đội quá lớn vì thế khó có thể giải quyết"],"correct":1},"f7Xc63ZgJrhr3vuRdZz5Fd":{"index":294,"id":"f7Xc63ZgJrhr3vuRdZz5Fd","question":"Cái gì liên quan tới thành viên đội tổ chức ma trận EXCEPT?","answers":["Tự hỏi ai sẽ là người giải quyết sự đánh giá của họ ","Phục vụ nhiều ông chủ","Phát triển cam kết ","Tính toán lợi ích khi làm việc trên nhiều dự án"],"correct":3},"5tfCkJsp5AsxhKN2ZQFNWc":{"index":295,"id":"5tfCkJsp5AsxhKN2ZQFNWc","question":"Loại hình tổ chức nào là tốt nhất cho việc quản lý các dự án phức tạp liên quan tới các nỗ lực liên nghành?","answers":["Projectized","chức năng","dòng "," ma trận"],"correct":3},"8B5aw8WrWpNLwXK4SdQ3SJ":{"index":296,"id":"8B5aw8WrWpNLwXK4SdQ3SJ","question":"Cái đối lập với kỹ thuật quyết định sẽ tạo ra giải pháp cuối cùng nhất là ?","answers":["Cưỡng bức","Làm mịn","Thỏa hiệp ","Giải quyết vấn đề"],"correct":3},"wzCAmicqzVVYs9XJxhaha2":{"index":297,"id":"wzCAmicqzVVYs9XJxhaha2","question":"các nguyên nhân phổ biến nhất của cuộc xung đột trong một dự án kế hoạch,độ ưu tiên của dự án và:","answers":["Con người ","Các tài nguyên","chi phí ","Quản lý "],"correct":1},"qbUnPDo9xnemaXuxWREaYu":{"index":298,"id":"qbUnPDo9xnemaXuxWREaYu","question":"những kỹ thuật giải quyết xung đột nào được một quản lý dự án sử dụng khi anh ta nói, \"Tôi không thể giải quyết vấn đề này ngay bây giờ!\"","answers":["giải quyết vấn đề ","Bắt buộc","Sự rút đi","Sự thỏa hiệp"],"correct":2},"jXUzuwex2roQWST511rbfc":{"index":299,"id":"jXUzuwex2roQWST511rbfc","question":"Cái gì mà 1 biểu đồ tài nguyên chỉ ra mà 1 ma trận phân công trách nhiệm không chỉ ra ?","answers":["a. thời gian",". hoạt động","mối quan hệ ","người phụ trách của mỗi hoạt động "],"correct":0},"8CzpqKhMLEGou8gG1RfHG3":{"index":300,"id":"8CzpqKhMLEGou8gG1RfHG3","question":"bạn vừa được chỉ định làm quản lý dự án cho một dự án viễn thông lớn. Dự án này một năm thực hiện được khoảng 1 nửa . Các nhóm dự án bao gồm 5 người bán hàng và 20 nhân viên của công ty bạn. Bạn muốn hiểu xem ai có trách nhiệm làm gì trong dự án. Bạn sẽ tìm thấy thông tin đó ở đâu ?","answers":["ma trận phân công trách nhiệm","biểu đồ tài nguyên","biểu đồ thanh ","Sơ đồ tổ chức dự án"],"correct":0},"rfsqG9tcCXKom8mQuEwpcf":{"index":301,"id":"rfsqG9tcCXKom8mQuEwpcf","question":"Người quản lí dự án công bố kế hoạch dự án.Các hoạt động,thời gian bắt đầu,thời gian kết thúc ,tài nguyên được nhận biết.PM nên làm gì tiếp theo?","answers":["Phân bố kế hoạch dự án dựa theo kế hoạch quản lí giao tiếp","Xác nhận tính sẵn có của nguồn tài nguyên","Cải tiến kế hoạch quản lí dự án để phản ánh thông tin giá cả chính xác hơn","Công bố biểu đồ minh họa đường thời gian"],"correct":1},"xkSNgZoaHWiy1778r45dfw":{"index":302,"id":"xkSNgZoaHWiy1778r45dfw","question":"trong quá trình lập kế hoạch dự án trong một tổ chức ma trận, người quản lý dự án xác định cần phải bổ sung thêm tài nguyên con người . Từ đó ông sẽ yêu cầu các nguồn lực này từ ai??","answers":["quản lý dự án","chức năng quản lý","đội ","nhà tài trợ dự án "],"correct":1},"uAdohh3KmXWXnoXW1LobMf":{"index":303,"id":"uAdohh3KmXWXnoXW1LobMf","question":"Trong mỗi cuộc họp của dự án,PM hỏi mỗi thành viên trong đội để miêu tả công việc mỗi người làm,PM giao cho mọi người công việc mới.Độ dài của các cuộc họp sẽ tăng lên bởi vì rất nhiều các công việc được gán..Những nguyên nhân nào sau đây sẽ xảy ra loai trừ?","answers":["thiếu WBS","thiếu ma trận gán công việc phản hồi","thiếu cấp bậc nguồn tài nguyên","thiếu các đội trong kế hoạch dự án"],"correct":2},"x3kyg6esyiqzuDDwtWGESQ":{"index":304,"id":"x3kyg6esyiqzuDDwtWGESQ","question":"Bạn là PM lãnh đạo đội dự án cross-functional trong điều kiện ma trận yếu.Các thành viên báo cáo cho bạn các hàm,bạn không trực tiếp thưởng cho họ.Dự án rất khó khăn,những ràng buộc thời gian dày đặc,khó khăn về tiêu chuẩn chất lượng.Những loại năng lực nào của PM sau đây ảnh hưởng nhất tới vấn đề này?","answers":["Sự liên quan ","Chuyên môn","Hình phạt ","Chính thức"],"correct":1},"aLVHe3h7w9pXrMiEqSXJiV":{"index":305,"id":"aLVHe3h7w9pXrMiEqSXJiV","question":"Thành viên của đội không thực hiện tốt trong dự án,vì cô ấy không có kinh nghiệm trong việc phát triển hệ thống.Không ai nói rõ công việc để làm.Giải pháp tôt nhất của PM là gì?","answers":["Hỏi ý kiến quản lí chức năng động viên sự hoàn thành dự án cho các thành viên trong đội","Giành được tài nguyên mới có kĩ năng hơn trong việc phát triển","Sắp xếp các thành viên trong đôi để đào tạo lại","Chỉ định lưu trữ kế hoạch dự án"],"correct":2},"aRNvxJh2uLgRZqotefzog2":{"index":306,"id":"aRNvxJh2uLgRZqotefzog2","question":"PM mới tìm được 1 bản hợp đồng con cho dự án của cô ấy.Thành viên trong dự án phản hồi các phần của dự án không theo bản hợp đồng.Để giải quyết vấn đề này,PM nói:”bạn sẽ từ bỏ 1 vài thứ để giải quyết vấn đề này”.Phương pháp giải quyết xung đột nào cô ấy sẽ sử dụng?","answers":["Sự đương đầu","Sự thỏa hiệp","Sự san bằng","Giao tiếp"],"correct":1},"qJcETKpQQubpFNfJfdSxjs":{"index":307,"id":"qJcETKpQQubpFNfJfdSxjs","question":"Dự án có 1 vài đội,đội C làm lỡ mất deadline trong quá khứ.Nguyên nhân do đội D phá vỡ những chỉ trích từ những lần trước.Là người lãnh đạo đội D,ban nhận văn bản của deadline sắp tới cũng bị lỡ,bạn nên gặp:","answers":["Quản lí đội D ","gặp mình quản lí dự án","quản lí và quản lí dự án ","quản lí dự án và lãnh đạo đội C"],"correct":3},"wrEyXSDvxNVmPmTJdU6Q35":{"index":308,"id":"wrEyXSDvxNVmPmTJdU6Q35","question":"Giám đốc và cả đội dự án đều mong chờ dự án mới.Đây là nhiệm vụ quản lý dự án đầu tiên.Đội dự án cảm thấy họ sẽ có khả năng hoàn thành công việc mà họ chưa được làm trước đây bao giờ.Có 29 người góp phần để miêu tả sản phẩm và đội dự án có 9 chuyên gia nhiều kinh nghiệm trong lĩn vực của họ.Đi qua một phần kế hoạch ,ba nhóm của đội ngũ kỹ thuật đang bất đồng ý kiến về phạm vi của hai phát biểu.Một nhóm chỉ vào WBS dự thảo và nói rằng các gói công việc cần được bổ sung thêm.Một nhóm nói rằng các gói công việc đặc biệt không nên được làm.Thành viên trong nhóm thứ ba đồng ý với cả 2 nhóm trên,Giám đốc dự án tốt nhất nên giải quyết xung đột như thế nào?","answers":["Anh ta nên lắng nghe các quan điểm khác nhau,xác định lựa chọn tốt nhất,và thực hiện sự lựa chọn đó. ","Anh ta nên hoãn lại các cuộc thảo luận,gặp gỡ các cá nhân và xác định phương pháp tốt nhất.","Anh ta nên lắng nghe các quan điểm khác nhau,động viên thảo luận hợp lý,và tạo điều kiện thuận lợi cho một thỏa thuận.","Anh ta sẽ giúp các nhóm tập trung vào khía cạnh thích hợp với quan điểm của họ,và xây dựng sự thống nhất bằng cách giảm bớt sự căng thẳng và xây dựng nhóm tiêu điểm chung."],"correct":2},"fwhA3ZAiC8LTJeS1HXRiPR":{"index":309,"id":"fwhA3ZAiC8LTJeS1HXRiPR","question":"Dự án vừa được bắt đầu và gồm 14 người ở những ban khác nhau.Hợp đồng được kí bởi một người và gồm hơn 30 yêu cầu chính phải được đáp ứng trên dự án.Các nhà tài trợ thông báo cho người quản lý dự án răng SPI phải được giữ giữa 0,95 và 1,1.Vài phút khảo sát kết quả của 34 người giữ tiền đặt cọc và các mục tiêu tiến độ của dự án bị hạn chế.Một giám đốc dự án vừa mới được thuê.Loại quyền lực quản lý dự án nào sau đây tốt nhất giúp giám đốc dự án đạt được sự hợp tác của những người khác?","answers":["Chính thức","Ám chỉ","Hình phạt ","Chuyên gia "],"correct":0},"msiFwnS4V2eGWAdyXtVMSc":{"index":310,"id":"msiFwnS4V2eGWAdyXtVMSc","question":"Giám đốc dự án đang cố gắng hòa giải cuộc tranh luận giữa 2 nhóm thành viên.Một nhóm nói hệ thống nên được tích hợp trước khi kiểm thử và nhóm còn lại cho rằng mỗi hệ thống nên được kiểm thử trước khi tích hợp.Dự án gồm hơn 30 người,và có 12 hệ thống cần được tích hợp.Các nhà tài trợ đang yêu cầu việc tích hợp phải xảy ra cùng một thời gian.Ý kiến tốt nhất của giám dự án có thể làm để giải quyết xung đột là gì?","answers":["Làm theo cách của tôi ","Chúng ta hãy bình tĩnh và hoàn thành công việc","Hãy giải quyết điều này một lần nữa vào tuần tới sau khi tất cả chúng ta bình tĩnh ","Chúng ta hãy làm kiểm thử có giới hạn trước khi tích hợp và hoàn thành kiểm thử sau khi tích hợp"],"correct":3},"19QxBSe77P82RVGNkiWQ9s":{"index":311,"id":"19QxBSe77P82RVGNkiWQ9s","question":"Một dự án là ở giữa các quá trình thực hiện khi một bên liên quan đề xuất một sự thay đổi mới.Sự thay đổi này sẽ gây ra 3 sự đại tu chính của dự án.Cúng lúc,giám đốc dự án phát hiện ra rằng một gói công việc chính đã không hoàn thành vì thành viên trưởng nhóm đã chuyển đến một dự án có mức ưu tiên cao hơn.Người nào sau đây tốt nhất cho giám đốc dự án để giải quyết những vấn đề này?","answers":["Nhóm","Quản lý cấp cao","Khách hàng","Nhà tài trợ "],"correct":3},"k1h12pFUbMokCSLZ3xTM1t":{"index":312,"id":"k1h12pFUbMokCSLZ3xTM1t","question":"Sự tương ứng, những thay đổi hợp đồng và các yêu cầu phải trả là ......của quản lý hợp đồng","answers":["Sản phẩm ","Công cụ","Chức năng ","Đầu vào "],"correct":0},"gE5hH6Y6MKGPypnMMJg2R2":{"index":313,"id":"gE5hH6Y6MKGPypnMMJg2R2","question":"Khi làm việc trên các dự án đang được tiến hành ,giám đốc dự án nghe được 2 nhân viên tranh cãi về một bộ tài liệu hướng dẫn.Giám đốc dự án điều tra và phát hiện ra rằng bộ tài liệu cho việc xây dựng móng bê tông đang được đổ được dịch kém cỏi giữa những ngôn ngữ khác nhau đang sử dụng trên dự án.Điều nào sau đây là tốt nhất để giám đốc dự án làm trước tiên?","answers":["Đưa những chỉ dẫn được dịch bởi một bên có kinh nghiệm hơn ","Tìm các tác động bản dịch chất lượng kém hướng dẫn cho các móng","Đưa vấn đề đến sự chú ý của nhóm và yêu cầu họ xem xét các vần đề dịch thuật khác","Thông báo cho các nhà tài trợ các vấn đề trong bản báo cáo dự án tiếp theo"],"correct":1},"fZ1E6fcnHLfH9LLpaoFe74":{"index":314,"id":"fZ1E6fcnHLfH9LLpaoFe74","question":"Kỹ thuật giải quyết xung đột có thể được sử dụng trong một dự án bao gồm đương đầu,làm nhẵn,sự bắt buộc và ","answers":["Rút lui ","Hướng dẫn","Tổ chức ","Điều khiển "],"correct":0},"rtEY6inbm8pRXeQoM9gwNc":{"index":315,"id":"rtEY6inbm8pRXeQoM9gwNc","question":"Kỹ thuật giải quyết xung đột có thể được sử dụng trong một dự án bao gồm đối đầu, thương lượng, bắt buộc và","answers":["Thu hồi/Rút lui ","Chỉ đạo","Tổ chức ","Tổ chức "],"correct":0},"mm6tha8kbUTpDyzdao9SiK":{"index":316,"id":"mm6tha8kbUTpDyzdao9SiK","question":"Có một dự án được thử thách để quản lý.Mối người được thúc đẩy hoàn thành dự án trong một khoảng thời gian.Nhưng đáng tiếc, căng thẳng đã xảy ra đên độ các buổi hpj nhóm đều la hét,hỗn loạn và ít công việc được thực hiện trong suốt buổi họp .Một thành viên của nhóm yêu cầu được xin lỗi trong các buổi họp nhóm trong tương lai.Như tất cả đang lật đổ anh ấy.Trong lúc ấy ,nhà tài trợ đã yêu cầu tham dự cuộc họp nhóm trên để hiểu rõ hơn cách thực hiên dự án và các khach hàng đã bắt đầu thảo luận về việc thêm pham vi dự án!trong tinh huông này điều gì là tốt nhất cho PM","answers":["Yêu cầu các nhà tài trợ nếu các thông tin cần thiết có thể gửi trong một báo cáo hơn là có ông ta tham dự ","Thông báo cho các thành viên trong nhóm,nhưng người được miễn cacs buổi họp các giai trị truyền thông giông như trong cuộc họp","tạo ra các quy tắc nền tảng cho cuộc họp và giới thiệu nó đến nhóm ","Tổ chức thực hiện xây dựng nhóm có liên quan tới tất cả các thành viên trong nhóm "],"correct":2},"7myFJXH5PpnhhnCe6Q1BqE":{"index":317,"id":"7myFJXH5PpnhhnCe6Q1BqE","question":"Các hoat động đánh giá dự án khác nhau từ các đội đánh giá trong dự án biểu diển sự đánh giá tập trung trong","answers":["Làm thế nào để 1 thành viên trong nhóm cá nhân được thực hiên trong dự án ","1 đánh giá hiệu quả của đội dự án","1 nhóm nổ lực xây dựng ","Giảm tỉ lệ doanh thu nhân viên "],"correct":0},"94n8iLvUU9PBnvi7w6ZBsa":{"index":318,"id":"94n8iLvUU9PBnvi7w6ZBsa","question":"Một PM có 1 vân đề phức tạp phải giải quyết và đưa quyết định về những j cần thiết để thực hiện.Một vài tháng sau vấn đề lại được nổi lên.PM chắc chắn đã không làm:","answers":["Phân tích rủi ro/nguy cơ chính xác ","Chứng thực rằng quyết định đã giải quyết được vấn đề","Nhà tài trọ đã phê duyệt quyết định","Sử dụng biểu đố Ishikawa"],"correct":1},"pRqU2DASBJm8AMXYRjnVFZ":{"index":319,"id":"pRqU2DASBJm8AMXYRjnVFZ","question":"Bạn phát hiên ra rằng nhà thầu phụ chính cho dự án thường xuyeencung cấp các gói thầu muộn.Nhà thầu phụ tiếp cận bạn và hỏi bạn tiếp tục chập nhận phân phối muộn để đổi lầy việc giảm chi phí dự án.Đây là một ví dụ của","answers":["Đối chất ","Thỏa hiệp","Thương lượng ","Bắt buộc "],"correct":1},"dYtmRTjYnE9nc4ZBLDQgBz":{"index":320,"id":"dYtmRTjYnE9nc4ZBLDQgBz","question":"Mở rộng sử dụng giao tiếp……. rất có thể trợ giúp giải quyết các vấn để phức tạp","answers":["Bằng lời nói","Bằng văn bản","Chính thức","Không lời "],"correct":1},"cz7CN1yJs5uQEM37NXGec1":{"index":321,"id":"cz7CN1yJs5uQEM37NXGec1","question":"WBS có thể hỗ trợ hiệu quả cho giao tiếp trong trường hợp nào?","answers":["Nội bộ trong nhóm dự án ","Nội bộ trong tổ chức","Giao tiếp bên ngoài với khách hàng","Cả giao tiếp trong và ngoài dự án"],"correct":3},"74fykrvhVeeULEbVVb2WBo":{"index":322,"id":"74fykrvhVeeULEbVVb2WBo","question":"Chặn giao tiếp cho kết quả tốt nhất trong trường hợp","answers":["dự án bị trì hoãn","mức độ tin tưởng được tăng cường","xung đột xảy ra ","quản lý cấp trên không hài lòng"],"correct":2},"umjnptBnUoNjgzWR4aUKe6":{"index":323,"id":"umjnptBnUoNjgzWR4aUKe6","question":"giao tiếp thường được tăng cường khi bên gửi………..bên nhận","answers":["nói chuyện với","thể hiện thái độ (bằng những chuyển động của cơ thể như khuôn mặt) khi nói chuyện với","nói chậm với","thể hiện sự quan tâm đến quan điểm của"],"correct":3},"abvF5WKqfsNRudKyZoCdqc":{"index":324,"id":"abvF5WKqfsNRudKyZoCdqc","question":"văn bản chính thức tương ứng cho khách hàng được yêu cầu khi","answers":["sai sót được phát hiện","khách hàng yều cầu thêm công việc không có trong hợp đồng","dự án có một lịch trượt bao gồm những thay đổi quan trọng trong dự án","dự án có chi phí vượt quá cho phép"],"correct":1},"9ba7cgJRsomVFmAS8HJ2uU":{"index":325,"id":"9ba7cgJRsomVFmAS8HJ2uU","question":"một giám đốc dự án có một vấn đề với một thành viên trong đội dự án. Đâu là giao tiếp tốt nhất để giải quyết vấn đề này?","answers":["giao tiếp viết hình thức","giao tiếp bằng lời nói hình thức ","giao tiếp viết không hình thức","giao tiếp bằng lời nói không hình thức"],"correct":3},"6DE4fraFJuN1oWBMvPi9bu":{"index":326,"id":"6DE4fraFJuN1oWBMvPi9bu","question":"giao tiếp bằng hợp đồng nên hướng tới","answers":["giao tiếp viết chính thức","giao tiếp lời nói chính thức","giao tiếp viết không chính thức","giao tiếp lời nói không chính thức"],"correct":0},"84juPa3qAyYV3keJqKJFgY":{"index":327,"id":"84juPa3qAyYV3keJqKJFgY","question":"bản báo cáo tình trạng của dự án là một ví dụ của hình thức giao tiếp ?","answers":["giao tiếp viết chính thức","giao tiếp lời nói chính thức","giao tiếp viết không chính thức","giao tiếp lời nói không chính thức"],"correct":0},"4q3VrKwDUdVVPKJVoWfWee":{"index":328,"id":"4q3VrKwDUdVVPKJVoWfWee","question":"khi một giám đốc dự án tham gia đàm phán, kỹ năng giao tiếp không bằng lời nói trong trường hợp:","answers":["ít quan trọng","tầm quan trọng lớn","chỉ quan trọng khi bao gồm cả chi phí và thời hạn dự án","chỉ quan trọng để đảm bảo tham gia thảo luận"],"correct":1},"gxLohPKQ74R3Bx1mcE9Umu":{"index":329,"id":"gxLohPKQ74R3Bx1mcE9Umu","question":"Dự án truyền thông 1 năm đã đi được nửa đoạn đường khi bạn thay thế chỗ giám đốc dự án trước. Dự án kéo theo 3 khách hàng khác nhau và đội dự án 30 người. Bạn muốn biết được các yêu cầu truyền thông và loại công nghệ nào được sử dụng để hỗ trợ trong truyền thông dự án. Bạn tìm ở đâu những thông tin đó","answers":["Kế hoạch quản lý dự án","Kế hoạch phân phối thông tin ","Biểu đồ cột","Kế hoạch quản lý truyền thông"],"correct":3},"4ZP1kFsucPb9v3E7Th7gGZ":{"index":330,"id":"4ZP1kFsucPb9v3E7Th7gGZ","question":"Dự án truyền thông 1 năm đã đi được nửa đoạn đường khi bạn thay thế chỗ giám đốc dự án trước. Dự án kéo theo 3 khách hàng khác nhau và đội dự án 30 người. Bạn muốn biết được các yêu cầu truyền thông và loại công nghệ nào được sử dụng để hỗ trợ trong truyền thông dự án. Bạn tìm ở đâu những thông tin đó","answers":["Kế hoạch quản lý dự án","Kế hoạch phân phối thông tin","Biểu đồ cột ","Kế hoạch quản lý truyền thông"],"correct":3},"oBZ6KMktUyQAVijJT2SoNk":{"index":331,"id":"oBZ6KMktUyQAVijJT2SoNk","question":"Thông tin dự án được phân phối dựa theo kế hoạch quản lý truyền thông. Một số sản phẩm bàn giao dự án bị thay đối tương ứng với kế hoạch quản lý dự án. Một nhà tài trợ đã biểu thị sự ngạc nhiên với giám đốc dự án đối với sự thay đổi sản phẩm bàn giao đã công bố trước đó. Tất cả các nhà tài trợ khác đều nhận được sự liên lạc bao gồm sự thông báo thay đổi. Giám đốc dự án nên làm gì?","answers":["Xác định tại sao bên tài trợ không nhận thông tin và cho nhà tài trợ đó biết thông tin được công bố","Hỏi nhà quản lý chức năng tại sao nhà tài trợ đó không biết về trách nhiệm của họ.","Xem xét kế hoạch quản lý truyền thông và kiểm tra lị nếu cần thiết","Đánh dấu địa điểm lần tới tổ chức họp mặt để các nhà tài trợ khác không bị lỡ mất các thay đổi được công bố"],"correct":2},"4okzLBQxjvVtFcSCZZQ3Hu":{"index":332,"id":"4okzLBQxjvVtFcSCZZQ3Hu","question":"Truyền thông là chìa khóa sự thành công của dự án. Với tư cách là một giám đốc dự án, bạn có 3 nhà tài trợ mà bạn phải liên lạc. Bạn có 6 kênh truyền thông. Một nhà tài trợ mới của bạn mới tham gia nên bạn phải liên lạc với họ. Có bao nhiêu kênh mà bạn có hiện giờ?","answers":["7 ","10","12 ","16 "],"correct":1},"nKQq83J5155AfdRqhNwxq2":{"index":333,"id":"nKQq83J5155AfdRqhNwxq2","question":"Hai người tranh luận với nhau cái gì cần thiết để hoàn tất gói công việc. Nếu giám đốc dự án muốn biết cái gì đang diễn ra, cô ấy phải chú ý nhiều nhất vào:","answers":["Đang nói gì và khi nào ","Đang nói gì, ai nói và khi nào trong ngày","Sự lịch sự và họ nói những gì","Độ cao và âm của giọng, và sự lịch sự "],"correct":3},"3x7iSteHXqpSaan6AArZWj":{"index":334,"id":"3x7iSteHXqpSaan6AArZWj","question":"Giám đốc dự án có một đội dự án bao gồm người đến từ 4 quốc gia. Dự án rất quan trọng cho công ty, và giám đốc dự án quan tâm đến sự thành công của nó. Độ dài lịch làm việc của dự án có thể chấp nhận được. Loại phương pháp truyền thông nào mà anh ta nên sử dụng?","answers":["Giao ước không hình thức ","Văn bản hình thức","Giao ước hình thức","Văn bản không hình thức"],"correct":1},"sC9DnauM6K8UpZfPmEW4J6":{"index":335,"id":"sC9DnauM6K8UpZfPmEW4J6","question":"Tình trạng cuộc họp dự án không tốt lắm. Mọi người đang nói cùng một lúc, có nhiều người không tham gia và có nhiều đề tài được tranh luận một cách hỗn độn. Quy tắc nào dưới đây cho các cuộc họp có hiểu quả ?","answers":["Chứng tỏ sự nhã nhặn và sự chú ý lẫn nhau, điều khiển ai được cho phép để nói","Lịch họp ở mức nâng cao","Có một mục đích cho cuộc họp, với sự phục vụ đúng người","Tạo và công bố đề tài thảo luận và tập hợp các luật, quy định để điều khiển của họp mặt"],"correct":3},"aoTDcVJU2wE3qrjyVk4Y8k":{"index":336,"id":"aoTDcVJU2wE3qrjyVk4Y8k","question":"Bạn được phân công làm giám đốc dự án cho một dự án sản xuất lớn. Dự án một năm đã hoàn thành một nửa. Nó kéo theo 5 khách hàng khác nhau và 20 thành viên của công ty bạn trong đội dự án. Bạn muốn nhanh chóng xem xét dự án đang đứng ở đâu. Loại báo cáo nào duới đây có hữu ích nhất trong việc tìm thông tin như vậy?","answers":["Tình trạng công việc","Tiến độ","Dự báo","Truyền thông"],"correct":1},"wpBoXaJjp5VT18Y16qjKFZ":{"index":337,"id":"wpBoXaJjp5VT18Y16qjKFZ","question":"Đội dự án đang đi thăm nhà máy sản xuất của một trong số các nhà cung cấp. Điều nào dưới đây là điều quan trọng nhất cần thực hiện trong bất kỳ cuộc gọi điện thoại cho giám đốc dự án , được thực hiện bởi thành viên đội dự án?","answers":["Hỏi xem thành viên đội dự án phản hồi lại điều mà giám đốc dự án nói. ","Xem xét lại danh sách thông tin liên lạc của tất cả các nhà tài trợ","Hỏi các thành viên đội dự án xem có thay đổi yêu cầu không","Xem xét lại lịch cuộc họp sắp tới"],"correct":0},"i9i1wYJiDPcgUW6idxYfQ5":{"index":338,"id":"i9i1wYJiDPcgUW6idxYfQ5","question":"Một giám đốc dự án (PM) nghe được một cuộc nói chuyện giữa 2 bên liên quan – những người đang nói về sự không vui của họ cùng với những ảnh hưởng trên bộ phận của họ, A nói: nếu dự án này thực hiện đúng thời gian và B trả lời: SPI là 1.05. bên A hỏi nếu PM của dự án biết được sự liên quan của B. B trả lời : “anh ta không dảm bảo”. trong trường hợp này, PM cần làm gì là tốt nhất?","answers":["Để cho A và B biết được PM nghe được cuộc nói chuyện này và hỏi họ để giải quyết trực tiếp bất kỳ câu hỏi nào ","tổ chức một buổi gặp mặt có tất cả những bên liên quan để thông báo về tình trạng hiện tại của dự án","gửi cho A, B một bản sao của các bản ghi và đề nghị họ viết comments","tổ chức một buổi gặp mặt với A, B để cho phép họ nói lên những vấn đề của họ"],"correct":3},"7n56JAHQ6Rq53miJndAzRk":{"index":339,"id":"7n56JAHQ6Rq53miJndAzRk","question":"Sự tương ứng, những thay đổi hợp đồng và các yêu cầu phải trả là ......của quản lý hợp đồng","answers":["Sản phẩm ","Công cụ","Chức năng ","Đầu vào "],"correct":0},"1HoLZjzTsxugN7nLSc7q2S":{"index":340,"id":"1HoLZjzTsxugN7nLSc7q2S","question":"một giám đốc dự án (PM) được giao nhiệm vụ quản lý 4 dự án của công ty và đang được xem xét để tham vào nhóm quản lý văn phòng của dự án. Sau đây là quá trình công việc của anh ta. Dự án đầu tiên có sự sai lệch chi phí là -500, được dùng 2 tài nguyên quan trọng, cần thiết để làm lại các phần của dự án trong quá trình thực hiện dự án và có thứ tự ưu tiên thứ 14 của công ty. Dự án thứ 2 kết thúc với sai lệch thời hạn là +100, được hoàn thành với sự rút ngắn thời hạn ban đầu và nhận được một lá thư khen ngợi từ nhà tài trợ, nhưng sản phẩm của dự án không dùng được. dự án thứ 3 có hơn 23% thay đổi so với dự kiến, có một SPI là 0.90 và 25 tệp mở trong vấn để đăng nhập khi dự án đã hoàn thành.Mỗi dự án có kinh phí là 1.000$ và có từ 20% đến 28% thay đổi so với dự kiến. mô tả nào sau đây tốt nhất để giải thích tại sao điều này lại xảy ra?","answers":["Giám đốc dư án chỉ được quản lý dự án mức ưu tiên thấp và anh ta đã rút ngắn thời hạn và điều này thể hiện anh ta không có kỹ năng làm việc trong việc quản lý văn phòng của dự án","Các vấn đề đăng nhập không nên được dùng trong dự án quy mô như thế này, thể hiện anh ta không có kỹ năng là một giám đốc dự án","Một PM làm việc không hiệu quả (bao gồm cả các bên liên quan), thể hiện rằng anh ta không có kiến thức trong quản lý dự án","Giám đốc dự án có 2 tài nguyên quan trọng trong đội ngũ của họ và vẫn cần lặp lại các giai đoạn trong quá trình thực hiện dự án, thể hiện rằng anh ta khôn có kỹ năng trong quản lý văn phòng của dự án "],"correct":2},"x7fvs1w9YrtvzSMUZUwDN4":{"index":341,"id":"x7fvs1w9YrtvzSMUZUwDN4","question":"Trong quá trình thực hiên dự án ,mọi thứ đang thực hiện đúng theo yêu cầu.Hệ thống ủy quyền làm việc cho phép mọi người biêt khi nào cần bắt đầu công việc và việc đăng nhập giúp mọi người theo dõi yêu cầu các bên liên quan.Tỉ lệ lợi nhuận được cải thiện và các nhà tài trợ đưa ra đánh giá nỗ lực của họ cho mỗi thành viên trong đội bằng các mốc lưu trữ.Người quản lí dự án đưa ra ý kiến cho các thàn thành viên để thu được kết quả từ việc hoàn thành của người công việc của họ là sau 2 ngày.Câu nào là đúng nhất trong các câu sau.","answers":["Người quản lí dự án tập trung vào các yêu cấu của khach hàng","Quản lí chức năng không bao gồm kế hoạch quản lí truyền thông","Hoạt động của người thành công nên được xem xét,không phải là nhừng người tiền nhiệm ","Người không được cho vào mốc quan trọng"],"correct":1},"pdbB1h7iyzpCdD5TrGUZy5":{"index":342,"id":"pdbB1h7iyzpCdD5TrGUZy5","question":"Có nhiều gói công việc kết thúc thành công trong dự án và khách hàng đưa ra 1số tiêu chuẩn để đánh giá.Dự án dựa trên lịch trình đã đế ra khi khi các kế hoạch hoạt động quan trọng bị trở ngại.Chỉ còn 4 người cho dự án.Có 2 thành viên khác được chuyển sang nếu cần. Người quản lí dự án nhận 3 thành viên khácmà họ đang cố gắng được chuyển vào dự án bởi vì họ thấy dự án không có khả năng thành công.Khi người quản lí theo du án này thì họ nghiên cứu để các thành viên đó giao tiếp mà không cần có dịa chỉ.Câu nào đúng nhất ","answers":["Có các nhân viên túc trực để giúp đỡ khi gặp khó khăn","Điều tra lý do tại sao tiến độ dự án là tích cực","Xem ai có thể thay thế 3 thành viên đó","Tạo ra một vấn đề đăng nhập mới"],"correct":3},"uL9tQBZ9BvPZQ9wkAfw9JA":{"index":343,"id":"uL9tQBZ9BvPZQ9wkAfw9JA","question":"Một dự án có 13 thành viên và có ảnh hưởng tới 15 bộ phận trong công ty. Đến giờ dự án được hoàn thành 20% và có bản ghi thực thi thành công từ 5 bộ phận ảnh hưởng, PM tổ chức party để ăn mừng. PM mời đến party những bên liên quan chủ chốt trong dự án để cho họ thấy được thnafh quả đạt được.Tại party đó, PM cố gắng gặp gỡ thêm các đối tác có thể giúp cho dự án thành công hơn. Anh ta vô tình nghe được một quản lý trong số các bộ phận đang nói về việc thiết lập các buổi gặp mặt thường xuyên hơn trong dự án, điều tốt nhất mà PM nên làm đầu tiên là:","answers":["ghi lại hiệu quả của buổi party này ","xem lại các phương pháp phân phối thông tin trong dự án","tổ chức một buổi họp mặt cho các bên liên quan để bàn về vấn đề nà ","đảm bảo rằng người quản lý này đã có một bản copy về kế hoạch giao tiếp, vì thế anh ta nên nghĩ đến việc gửi ý kiến này đến PM"],"correct":1},"csWZW46f3FSW28L7vGcK4J":{"index":344,"id":"csWZW46f3FSW28L7vGcK4J","question":"một dự án lớn đang tiến hành khi một trong các thành viên của nhóm xem lại bản báo cáo về trạng thái của dự án. Anh ta thấy rằng, hiện tại dự án đang muộn so với thực tế, khi anh ta xem bản báo cáo thêm, anh ta nhận ra rằng việc chậm trễ này sẽ gây ra là do một trong những hoạt động tiếp theo của anh ta là sẽ ra nước ngoài và không thể làm việc công việc của mình. Đây là một vấn đề quan tâm rất lớn vì anh ta rất hy vọng là dự án thành công và anh ta không muốn là nguyên nhân cho sự chậm trễ của dự án. Đâu là cách giải quyết tốt nhất?","answers":["liên lạc với PM của dự án để cung cấp anh ta cùng thời hạn của mình","bao gồm thông tin trên bản ghi kế tiếp của anh ta","yêu cầu vấn đề này được thêm vào các vấn đề của dự án","đề nghị hành động khắc phục"],"correct":3},"tNA2RnHSXqkkRc5CfZDaC4":{"index":345,"id":"tNA2RnHSXqkkRc5CfZDaC4","question":"dự án của bạn có một thời gian khó khăn nhận được phê duyệt của kế hoạch quản lý dự án vì có một số bên liên quan mà yêu cầu của họ không được phê duyệt trong dự án. Những bên liên quan này đã tổ chức và tổ chức lên dự án trong khi họ tổ chức buổi gặp mặt sau khi gặp gỡ về các các yêu cầu của họ. Dự án này cuối cùng được phê duyệt và công việc được bắt đầu 6 tháng trước. tất cả những phát biểu nên được dự phòng để thực thi TRỪ:","answers":["giữ lại một file lưu trữ những yêu cầu không có trong dự án.","đảm bảo rằng quá trình điều khiển thay đổi không được ","duy trì một giải pháp","giữ buổi gặp gỡ với những bên liên quan nói về những công việc không bao gồm trong dự án"],"correct":3},"mmB21Zps2dqCwyQmvNQff1":{"index":346,"id":"mmB21Zps2dqCwyQmvNQff1","question":"PM đang mong đợi một giải pháp được gửi từ e-mail của một thành viên trong hôm nay. Vào cuối ngày, PM này liên lạc với thành viên của đội vì chưa nhận được thư. Nhân viên này xin lỗi và nói là anh ta không thể gửi thư, và nó sẽ được gửi qua mail. Nhân viên này giải thích rằng anh ta đã thông báo với PM về sự việc này trong suốt cuộc điện thoại trong khi PM đang đi du lịch và PM không thể nghe rõ vì sóng ở đó yếu, điều gì có thể tránh được vấn đề này?","answers":["giao tiếp song song","Thêm vào bản ghi sau cuộc điện thoại","Chú ý tốt hơn đến việc xác định yêu cầu giao tiếp","phản hồi trong truyền thông"],"correct":3},"xaXbTEQhmbHLsVjuo1mkj9":{"index":347,"id":"xaXbTEQhmbHLsVjuo1mkj9","question":"những thủ tục của công ty yêu cầu tạo ra một tài liệu. phát biểu nào sau đây tốt nhất để dùng cho quản lý giao tiếp?","answers":["bản ghi lịch sử cho các dự án tương lai.","bản ghi kế hoạch cho các dự án hiện tại","thông báo cho đội dự án về những gì PM đã làm được","thông báo cho đội dự án về kế hoạch quản lý dự án "],"correct":0},"5RYHQVzDC7yKhj4ACzbMhD":{"index":348,"id":"5RYHQVzDC7yKhj4ACzbMhD","question":"Chương này (quản lý giao tiếp) được hoàn thành tốt nhất bởi:","answers":["PM ","đội ngũ của dự án","Nhà tài trợ ","các bên liên quan"],"correct":3},"k9v9g6GEscSVvXnYLAXGqn":{"index":349,"id":"k9v9g6GEscSVvXnYLAXGqn","question":"Tất cả những điều sau là những yếu tố việc đánh giá rủi ro của dự án, Ngoại trừ ?","answers":["Risk event ","Risk probability (tần suất xảy ra rủi ro)","Amount at stake (vốn đầu tư)","Insurance premiums (phí bảo hiểm)"],"correct":3},"96QWVofTJTiMpriGyu4vUT":{"index":350,"id":"96QWVofTJTiMpriGyu4vUT","question":"Nếu 1 dự án có 60% cơ hội lãi 100.000$ và 40% mất 100000$, thì dự kiến giá trị tiền tệ cho dự án là: ","answers":["Lãi 100000 ","Mất 60000","Lãi 20000","Mất 40000"],"correct":2},"mkmJfwbUrF8bV3NtXYGPxQ":{"index":351,"id":"mkmJfwbUrF8bV3NtXYGPxQ","question":"Giả sử khoảng ước tính là +/-3 sigma từ phần chính, trong các khoảng ước tính dưới đây, khoảng nào chứa ít rủi ro nhất ?","answers":["30 ngày, +/- 5 ngày ","22-30 days","Tốt nhất = 26 ngày, rất có thể là = 30 ngày, tồi nhất = 33 ngà","Khoảng 28 ngày "],"correct":2},"u5yr5VoZqeFLDvfCDLQRxN":{"index":352,"id":"u5yr5VoZqeFLDvfCDLQRxN","question":"Trường hợp nào trong các rủi ro có thể gây cản trở tới tiến độ của dự án ?","answers":["Trễ trong việc chấp nhận các yêu cầu hiện tại ","Chi phí mua nguyên vật liệu tăng đáng kể ","Tranh chấp hợp đồng làm tăng các khoản thanh toán ","Không giữ đúng thời gian các cuộc họp xem xét lại kế hoạch đã triển khai "],"correct":0},"wbRnMzqUPeWCwuypQ3oGpt":{"index":353,"id":"wbRnMzqUPeWCwuypQ3oGpt","question":"Nếu khả năng xảy ra rủi ro trong 1 tháng là 20%, và dự án kéo dài 5 tháng, xác suất có thể xảy ra rủi ro trong tháng thứ 4 của dự án là ?","answers":["Nhỏ hơn 1% ","20%","60% ","80%"],"correct":1},"cdA8n4mP3MCD5aMD2EuESH":{"index":354,"id":"cdA8n4mP3MCD5aMD2EuESH","question":"Nếu khả năng xảy ra rủi ro là 90% và thiệt hại có thể là 10000$, thì 9000$ là gì ?","answers":["Giá trị rủi ro ","Giá trị hiện tại ","giá trị tiền tệ đã được loại trừ","Ngân sách dự phòng "],"correct":2},"7k22zsh7izPzzbfoe1Kqts":{"index":355,"id":"7k22zsh7izPzzbfoe1Kqts","question":"Các rủi ro có thể được xác định trong tiến trình quản lý rủi ro ?","answers":["Phân tích định lượng rủi ro và xác định rủi ro ","Xác định rủi ro, theo dõi và kiểm soát rủi ro ","Phân tích định lượng rủi ro, theo dõi và kiểm soát rủi ro ","Xác định rủi ro"],"correct":1},"mKNng9Hrrtod6nbuiMsht1":{"index":356,"id":"mKNng9Hrrtod6nbuiMsht1","question":"Nên làm gì với những rủi ro có trong danh sách theo dõi ?","answers":["Sử dụng các tài liệu trước của các dự án khác ","Sử dụng tài liệu đó và xem lại trong thời gian thực hiện dự án","Bỏ chúng sang 1 bên vì họ đã phủ sẵn trong các kế hoạch dự phòng của bạn ","document thêm và đưa chúng cho khách hàng "],"correct":1},"8VpWvMgnekseGtp1Q4JpcA":{"index":357,"id":"8VpWvMgnekseGtp1Q4JpcA","question":"Risk tolerance được xác định để giúp đỡ:","answers":["The team rank the project risks (đội dự án sắp xếp mức độ các rủi ro của dự án)","PM ước tính dự án","The team schedule the project(cho đội lập lịch cho dự án)","Quản lý dự án có thể biết các PM khác hoạt động trong dự án như thế nào?"],"correct":0},"ubu9b7egiaiWsoZpupo8Z9":{"index":358,"id":"ubu9b7egiaiWsoZpupo8Z9","question":"Tất cả các cái dưới đây là đầu vào cho tiến trình quản lý rủi ro, Ngoại trừ: ","answers":["Thông tin lịch sử","Bài học kinh nghiệm ","Wbs ","Báo cáo trạng thái dự án "],"correct":3},"7qW9RB1zMecF1ywFtvTE5g":{"index":359,"id":"7qW9RB1zMecF1ywFtvTE5g","question":"Tất các cac ý sau là các kết quả chung của quản lý rủi ro, Ngoại trừ ?","answers":["Tạo ra các điều khoản hợp động và các điều kiện ","Thay đổi kế hoạch quản lý dự án ","Thay đổi ké hoạch quản lý giao tiếp ","Thay đổi project charter "],"correct":0},"gvoLczxuFfqQaWdK7UV2NG":{"index":360,"id":"gvoLczxuFfqQaWdK7UV2NG","question":"Mua bảo hiểm là ví dụ rõ ràng nhất về rủi ro:","answers":["Mitigation (giảm nhẹ)","Transfer(chuyển giao)","Acceptance(chấp nhận)","Avoidance(tránh né)"],"correct":1},"wRxvEJc871nTSicdXq9Ava":{"index":361,"id":"wRxvEJc871nTSicdXq9Ava","question":"Bạn đag gặp khó khăn trong việc tính toán ước lượng chính xác chi phí rủi ro, Bạn nên đánh giá về :","answers":["số lượng ban đầu ","con số ban đầu","chất lượng ban đầu","kinh tế ban đầu "],"correct":2},"nmyucQUyYAW3Dmn8XA4wH5":{"index":362,"id":"nmyucQUyYAW3Dmn8XA4wH5","question":"Đầu ra của kế hoạch đáp ứng rủi ro: ","answers":["Rủi ro còn lại ","Các rủi ro đã xác định ","Danh sách các rủi ro ưu tiên ","Các ảnh hưởng đã xác định "],"correct":0},"picj1nWNdmnGGfvQpPrs9k":{"index":363,"id":"picj1nWNdmnGGfvQpPrs9k","question":"Cách giải quyết rủi ro được xác định trong lúc nào ở tiến trình quản lý rủi ro ?","answers":["Xác định rủi ro ","Phân tích định tính rủi ro C.Lập ké hoạch đáp ứng rủi ro ","Lập ké hoạch đáp ứng rủi ro ","Theo dõi và kiểm soát rủi ro "],"correct":3},"nfWfjrRAKL7HPiBmiyRn6T":{"index":364,"id":"nfWfjrRAKL7HPiBmiyRn6T","question":"Trong quá trình quản lý rủi ro, việc xác định để chuyển giao 1 rủi ro được làm khi nào ?","answers":["Xác định rủi ro","Phân tích định tính rủi ro ","Lập kế hoạch đáp ứng rủi ro ","Theo dõi và kiểm soát rủi ro "],"correct":2},"jfMSSf44m7DvV67FdALqqc":{"index":365,"id":"jfMSSf44m7DvV67FdALqqc","question":"1 PM vừa hoàn thành kế hoạch đáp ứng rủi ro cho 1 dự án 387000$.Công việc tiếp theo anh ấy cần làm là gì ?","answers":["Xác định tổng thể chỉ số rủi ro của dự án ","Bắt đầu phân tích rủi ro ","Thêm các gói công việc vào trong WBS","Đánh giá lại rủi ro của dự án"],"correct":2},"nf1ZMv3VUzuWkwCUjoxGPb":{"index":366,"id":"nf1ZMv3VUzuWkwCUjoxGPb","question":"1 Pm hỏi các bên liên quan về việc xác định tần suất và ảnh hưởng của cá rủi ro.Sau đó, anh ấy phân tích các giả thuyết và chuyển sang bước tiếp theo của quản lý rủi ro.Dựa trên thông tin này, PM này đã quên làm gì ?","answers":["Tính toán xu hướng trong phân tích rủi ro ","Xác định triggers ","Cung cấp 1 chuẩn về ma trận chỉ số rủi ro ","Tạo kế hoạch dự phòng "],"correct":2},"g3GeraFHYUNvT2PzQnz6r8":{"index":367,"id":"g3GeraFHYUNvT2PzQnz6r8","question":"PM tập hợp đội dự án, xác định 56 rủi ro trong dự án, xác định được cái gì sẽ kích hoạt các rủi ro, ma trận chỉ số rủi ro, kiểm tra các giả định và đánh giá chất lượng dữ liệu sử dụng.Team tiếp tục chuyển qua tiến trình quản lý rủi ro.PM đó đã quên làm gì ","answers":["Simulation (mô phỏng)","Giảm nhẹ rủi ro ","Giảm nhẹ rủi ro ","Sự tham gia của các bên liên quan khác"],"correct":3},"fg1MHiGKNYuLxUf3tDN8G9":{"index":368,"id":"fg1MHiGKNYuLxUf3tDN8G9","question":"Bạn là 1 PM cho dự án xây dựng 1 nhà máy mới, mà trước đó bạn chưa làm bao giờ. Chi phí dự án ước tính là 30.000.000$ và có thể có 3 người đầu tư vào.Khi bắt đầu, dự án không thể hủy bỏ, sẽ có chi phí lớn về nhà máy và thiết bị.Với tư cách là PM , bạn phải cẩn thận ?","answers":["Xem xét tất cả các đề xuất chi phí từ đầu tư","Kiểm tra ngân sách dự phòng ","Hoàn thiện project charter ","Thực hiện xác định các rủi ro "],"correct":3},"xjjD3UcwgVCKU8RySrETf3":{"index":369,"id":"xjjD3UcwgVCKU8RySrETf3","question":"Trong kế hoạch quản lí rủi ro.đôi của bạn phát hiện ra 434 rủi ro và 16 nguyên nhân chính của các rủi ro đó.Dự án là khâu cuối cùng của một loạt các dự án mà nhóm làm việc với nhau.Nhà tài trợ rất ủng hộ và nhiều lần dành nhiều thời gian để đảm bảo dự án được hoàn thành và ký bởi các bên liên quan Trong kế hoạch dự án,nhóm không thể phát hiện ra cách tốt nhất để làm giảm bớt hay đảm bảo chống lại rủi ro.Đó không phải là công việc mà có thể thuê ở bên ngoài được và cũng không thể xóa bỏ được.Cách giải quyết tốt nhất là gì? ","answers":["Chấp nhận rủi ro","Tiếp tục điều tra để giảm bớt rủi ro","Tìm cách để giảm rủi ro","Tìm cách để chuyển rủi ro"],"correct":0},"vLWtq9Yca2bgSEy3Rs3yDh":{"index":370,"id":"vLWtq9Yca2bgSEy3Rs3yDh","question":"Người quản lí dự án sẽ xác định rủi ro trong dự án của họ.Một vài rủi ro vượt ngoài mong đợi của họ,nhưng họ vẫn mong rủi ro đó nằm trong các rủi ro đã được liệt kê trước đó.Điều này có thể thực hiện như thế nào?","answers":["Sử dụng phân tích Monte Carlo sử dụng Internet như một công cụ ","Áp dụng phương pháp đường giới hạn","Xác định tùy chọn cho các hoạt động đúng đắn được khuyến cáo ","Áp dụng kỹ thuật Delphi"],"correct":3},"ucEwzBnFm819fnsQELKtPR":{"index":371,"id":"ucEwzBnFm819fnsQELKtPR","question":"Một nhà quản lí dự án có kinh nghiệm chỉ bắt đầu công việc cho một máy tích phân (Integrator)công nghệ thông tin lớn.Người quản lí của họ cung cấp cho họ một bản nháp tôn chỉ dự án và ngay lập tức hỏi cô đưa ra phân tích rủi ro của dự án.Cái nào sau đây sẽ giúp đỡ tốt nhất cho sự cố gắng này","answers":["Một bài báo từ tạp chí PMNetword ","Bản báo cáo phạm vi của dự án từ quá trình lập kế hoạch dự án","Bản kế hoạch tài nguyên từ quá trình lập kế hoạch dự án ","Một cuộc trao đổi với các thành viên từ các dự án tương tự bị thất bại trong quá khứ"],"correct":3},"4r3sbDDNvEcwCnmsN8AJYs":{"index":372,"id":"4r3sbDDNvEcwCnmsN8AJYs","question":"Bạn được bổ nhiệm làm giám đốc của một dự án mới, qui mô lớn và phức tạp. Bởi vì dự án này bussiness-critical( nghiệp vụ quan trọng)và rất rõ ràng,những người quản lí yêu cầu bạn phải phân tích rủi ro của dự án và chuẩn bị chiến lược đáp ứng cho họ càng sớm càng tốt.Những tổ chức có chiến lược quản lí rủi ro thường ít khi được sử dụng hoặc được tuân theo và có một lịch sử của việc quản lí rủi ro tồi.Mốc đầu tiên của dự án trong vòng 2 tuần.Trong việc chuẩn bị kế hoạch đáp ứng rủi ro đầu vào từ cái nào dưới đây thường ít quan trọng nhất:","answers":["Người đỡ đầu của dự án","Các thành viên dự án ","Người chịu trách nhiệm cho biểu mẫu và chiến lược quản lí rủi ro","Các bên liên quan chủ chốt"],"correct":0},"u9R6mXuhiprF1iaWpcAZnU":{"index":373,"id":"u9R6mXuhiprF1iaWpcAZnU","question":"Bạn đang thực hiện một dự án trong vòng 2 năm để triển khai một công nghệ mới tới lĩnh vực văn phòng trên toàn quốc. Một cơn bão gây ra sự mất điện khi quá trình hoàn thiện dự án gần hoàn tất. Khi có điện trở lại, toàn bộ báo cáo và dữ liệu lịch sử của dự án bị mất mà không có cách nào khôi phục lại. Điều nào nên làm để giảm bớt rủi ro đó?","answers":["Mua bảo hiểm dự án","Lập kế hoạch dự trữ kinh phí","Theo dõi thời tiết và có chiến lược đối phó với các sự việc bất ngờ ","Lên kế hoạch cài đặt dự án ngoài mùa mưa bão "],"correct":2},"2vwfe2Xe1kPB4cFYMBw5Me":{"index":374,"id":"2vwfe2Xe1kPB4cFYMBw5Me","question":"Một dự án triển khai hệ thống rất gần tới lúc hoàn thành thì phát hiện ra một rủi ro không được xác định trước.Điều này có khả năng làm ảnh hưởng tới việc giao dự án đúng hạn.Điều nào nên làm tiếp theo:","answers":["Làm rõ rủi ro ","Cảnh báo người đỡ đầu của dự án về việc ảnh hưởng tới chi phí phạm vi và kế hoạch dự án","Làm nhẹ rủi ro này bằng cách phát triển kế hoạch đáp ứng rủi ro ","Phát triển giải pháp thay thế"],"correct":0},"nKpKKFFRmqqgjcnYvK9uR4":{"index":375,"id":"nKpKKFFRmqqgjcnYvK9uR4","question":"Chỉ số hiệu năng chi phí(CPI) của một dự án là 0,6 và chỉ số hiệu năng kế hoạch(SPI) là 0,71.Dự án này có 625 gói công việc và được hoàn thành trong kỳ hạn 4 năm.Các thành viên trong nhóm rất thiếu kinh nghiệm và dự án nhận được rất ít hỗ trợ cho việc lập kế hoạch đúng đắn.Điều nào tốt nhất nên làm ở dưới đây:","answers":["Cập nhật bản phân tích và xác định rủi ro ","Dành nhiều thời gian tăng chi phí ước lượng","Chuyển đổi những gói công việc có thể ","Tổ chức lại ma trận phân công trách nhiệm "],"correct":0},"rETjCuxeBsqirSvPC5wMQb":{"index":376,"id":"rETjCuxeBsqirSvPC5wMQb","question":"Trong quá trình chuẩn bị đáp ứng rủi ro của bạn để bạn xác định các rủi ro truyền thống.Bạn nên làm gì?","answers":["Thêm các lưu trữ cho dự án để giảm thiểu các rủi ro mới và quản lí thông báo ","Ghi lại các loại rủi ro và tính toán giá trị tiền được kì vọng dựa trên xác suất và ảnh hưởng từ các sự kiện xảy ra","Xác định các sự kiện rủi ro và chi phí kết hợp sau đó thêm chi phí đó vào kinh phí của dự án như là một sự dự trù","Thêm ngẫu nhiên10% vào kinh phí của dự án và thông báo cho khách hàng "],"correct":1},"iQGXHLQXuUNqwDynmpRq7f":{"index":377,"id":"iQGXHLQXuUNqwDynmpRq7f","question":"Bạn được phân công làm giám đốc dự án cho một dự án truyền thông mà dự án đó đang được thực hiện tới pha thứ hai. Điều đó sẽ làm xuất hiện nhiều rủi ro của dự án mà không ai ước tính được hậu quả có thể xảy ra của dự án.Điều gì có thể làm:","answers":["Lập kế hoạch quản lí rủi ro ","Phân tích định lượng rủi ro","Lập kế hoạch đáp ứng rủi ro ","Điều khiển và theo dõi rủi ro "],"correct":0},"bd4mBcxFYdPMMJdaZ2XLns":{"index":378,"id":"bd4mBcxFYdPMMJdaZ2XLns","question":"Trong quá trình thực hiện dự án,một thành viên phát hiện ra rủi mà không nằm trong các rủi ro được xác định.Bạn nên làm gì","answers":["Thêm thông tin về việc làm thế nào thành viên dự án phát hiện ra rủi ro vì bạn đã thực hiện phân tích chi tiết mà không phát hiện ra rủi ro này.","2Xem nhẹ rủi ro này, vì các rủi ro đã được xác định trong quá trình lập kế hoạch.","Thông báo cho khách hàng ","Phân tích rủi ro này "],"correct":3},"1stQooLfuUEKAwiGgzdPaX":{"index":379,"id":"1stQooLfuUEKAwiGgzdPaX","question":"Trong quá trình thực hiện dự án xảy ra vấn đề chính mà không nằm trong những vấn đề xác định trước đó.Bạn nên làm gì đầu tiên","answers":["Tạo giải pháp thay thế","Ước lượng lại tiến trình xác định rủi ro","Tìm kiếm bất cứ tác động không mong muốn nào của vấn đề. ","Thông báo với quản lý."],"correct":0},"7hjGqQhhTfnezJWyKVkZAq":{"index":380,"id":"7hjGqQhhTfnezJWyKVkZAq","question":"Khách hàng yêu cầu thay đổi dự án mà nó có thể làm tăng thêm rủi ro của dự án.Điều nào sau đây bạn nên làm trước tất cả những cái khác","answers":["Phân tích ảnh hưởng của sự thay đổi với nhóm dự án","Tính đến các giá trị tiền được mong đợi của rủi ro trong ước lượng chi phí mới.","Nói với khách hàng về những ảnh hưởng của thay đổi này","Thay đổi kế hoạch quản lí rủi ro "],"correct":0},"eNHaHiTYLS2D59eygDoBwR":{"index":381,"id":"eNHaHiTYLS2D59eygDoBwR","question":"Điều nào sau đây là đặc tính chính của kỹ thuật Delphi","answers":["Phép ngoại suy từ dữ liệu lịch sử từ các dự án trước ","Quan điểm của chuyên gia","Tiến trình phân cấp phân tích ","Cách tiếp cận từ dưới lên"],"correct":0},"ccvoHExZvaWUiXfyVoShQ8":{"index":382,"id":"ccvoHExZvaWUiXfyVoShQ8","question":"Một dự án sinh ra một số vấn đề, nhưng bây giờ có vẻ đã kiểm soát được. Trong những tháng cuối của dự án gần như tất cả các dự trữ đã được sử dụng hết và hầu hết các tác động tiêu cực của sự kiện đó đã được dự đoán có xảy ra.Nó chỉ có bốn hoạt động trái và hai trong số đó nằm trên đường tới hạn.Quản lí quan trọng bây giờ thông báo cho người quản lý dự án rằng nếu có thể vì lợi ích tốt nhất của tổ chức thực hiện để hoàn thành dự án trước hai tuần sớm hơn dự kiến để nhận được một phản ứng profit.In bổ sung, quản lý dự án gửi các yêu cầu đề nghị cho một số tha làm việc nhóm đã được đi làm, với hy vọng rằng một công ty khác có thể b có thể làm người quản lý công việc dự án nhanh chóng.Người quản lí dự án có thể được nói cho là cố gắng để làm việc với: CÂU NÀY DỊCH THẤY CHUỐI NHƯNG CHẲNG BIẾT DỊCH NTN CHO XUÔI CẢ Trung ạ","answers":["Cơ hội","Dự trữ","Phạm vi kiểm tra ","Sự đe dọa"],"correct":0},"4ddYFR5QexTp93bv9fzgPM":{"index":383,"id":"4ddYFR5QexTp93bv9fzgPM","question":"Một khi đã ký,một hợp đồng sẽ có ràng buộc pháp lý và không thể hủy trừ khi:","answers":["Hợp đồng vi phạm luật ứng dụng","Nhóm không thể thực hiện","Nhóm không đủ chi phí thực hiện 1 phần dự án","Hợp đồng bị tuyên bố vô hiệu bởi luật sư của hai bên "],"correct":0},"t94TB87GdJscgaaUDf4Wpd":{"index":384,"id":"t94TB87GdJscgaaUDf4Wpd","question":"Với một hợp đồng rõ ràng về công việc,người bán đã hoàn thành công việc theo quy định nhưng người mua lại không hài lòng với kết quả.Hợp đồng được xem là:","answers":["Bị vô hiệu","Không hoàn thành","Hoàn thành ","Bị miễn"],"correct":2},"k5wFzEYytrkKkWnYLhtH3e":{"index":385,"id":"k5wFzEYytrkKkWnYLhtH3e","question":"Tất cả các điều sau đây liên quan đến hồ sơ dự thầu là sai , ngoại trừ ","answers":["Hồ sơ dự thầu được thiết kế tốt tương ứng với sự đáp lại ( theo ý hiểu là hồ sơ dự thầu được thiết kế tốt thì sẽ có kết quả tốt )","Hồ sơ dự thầu phải nghiêm ngặt và không cho phép xem xét đề nghị của người bán","Nói chung,hồ sơ dự thầu không nên bao gồm những tiêu chuẩn đánh giá.","Hồ sơ dự thầu được thiết kế tốt sẽ không bao gồm 1 hợp đồng rõ ràng về công việc "],"correct":0},"5PzcBQ8XWoU4koBFzwnSFC":{"index":386,"id":"5PzcBQ8XWoU4koBFzwnSFC","question":"Cấp trên của giám đốc dự án bên bán nói với cô ấy rằng dự án sẽ làm bất cứ điều gì có thể để được trao tiền thưởng.Mục đích chính của điều khoản ưu đãi trong hợp đồng là:","answers":["Giảm giá cho người mua ","Giúp người bán điều chỉnh được giá","Thống nhất các mục đích. ","Giảm nguy cơ của người bán bằng cách chia bớt nguy cơ sang cho người mua "],"correct":2},"heMTahaqjShs3ZXEBQfeie":{"index":387,"id":"heMTahaqjShs3ZXEBQfeie","question":"Tất cả các điều sau đây về kiểm soát thay đổi là sai , ngoại trừ ","answers":["Hợp đồng phải bao gồm các thủ tục để phù hợp với thay đổi ","Nhiều thông số kỹ thuật chi tiết sẽ làm giảm nguyên nhân của sự thay đổi","1 hợp đồng đã được điều chỉnh giá sẽ giảm tối thiểu việc kiểm soát thay đổi ","Thay đổi ít khi cung cấp lợi ích thực sự cho dự án"],"correct":0},"qnJFZ6o29goMMcwnzen3CL":{"index":388,"id":"qnJFZ6o29goMMcwnzen3CL","question":"Một kiểm toán thông thường của 1 hợp đồng hoàn trả chi phí xác định rằng các cản trở đã được giải quyết.nếu hợp đồng không xác định các hoạt động chính xác,người mua nên:","answers":["Tiếp thục thực hiện thanh toán dự án","Không trả tiền cho đến khi vấn đề đúng đắn","Vô hiệu hóa hợp đồng và sử dụng hành động pháp lý thu hồi khoản tiền trả dư ","Thay đổi hợp đồng để yêu cầu kiểm toán thường xuyên hơn "],"correct":0},"iu4FPtbZJFUrViLV5G1nBP":{"index":389,"id":"iu4FPtbZJFUrViLV5G1nBP","question":"Đối tượng chính của 1 hợp đồng đàm phán thì","answers":["Bảo vệ quan hệ ","Nhận được nhiều nhận từ phía bên kia","Nhận được lợi tức cao nhất","Định nghĩa các đối tượng và xoáy sâu vào chúng "],"correct":0},"ojxWVGpQB9yrgL9N1v5mJM":{"index":390,"id":"ojxWVGpQB9yrgL9N1v5mJM","question":"Một người bán đang làm việc với 1 bản hợp đồng hoàn trả chi phí khi khách hàng quyết định họ muốn mở rộng phạm vi dịch vụ thay đổi giá của hợp đồng đã fix.Đây là những lựa chọn người bán nên dùng,ngoại trừ:","answers":["Bắt đầu lại với 1 bản hợp đồng mới","Hoàn thành công việc ban đầu với mức giá hoàn trả cơ bản và sau đó đám phán về giá đã fix cho các công việc thêm vào","Hoàn thành công việc ban đầu và từ chối thêm công việc","Đàm phán 1 bản hợp đồng giá xác định(fix) cái chứa đựng tất cả công việc"],"correct":0},"bQkmhHbNHHESQBuSXf3pTz":{"index":391,"id":"bQkmhHbNHHESQBuSXf3pTz","question":"Các nhà thầu được biết đến như là 1 phần của","answers":["Yêu cầu người bán trả lời ","hợp đồng dự án","hợp đồng quản lý ","Kế hoạch mua sắm và mua lại"],"correct":0},"6M6AfQg8KCW9e5PpSVEA91":{"index":392,"id":"6M6AfQg8KCW9e5PpSVEA91","question":"Tất cả những yếu tố sau đây phải có trong 1 bản hợp đồng ngoại trừ:","answers":["Địa chỉ của người bán ","Tuyên bố hợp đồng làm việc","Các điểu khoản chấp nhận","Chữ ký của người mua "],"correct":0},"myyk2HLsNvwB5uHmGxxbuL":{"index":393,"id":"myyk2HLsNvwB5uHmGxxbuL","question":"Điều nào sau đây mô tả chính xác nhất vai trò của PM trong tiến trình kí hợp đồng?","answers":["Giám đốc dự án nên cung cấp một sự hiểu biết về các rủi ro của dự án","Giám đốc dự án chỉ có vai trò nhỏ","Giám đốc dự án nên là người đàm phán ","Giám đốc dự án nên nói cho quản lí về hợp đồng tiến trình làm hợp đồng như thế nào "],"correct":0},"sonHdTaCYxByg2k48T2eD3":{"index":394,"id":"sonHdTaCYxByg2k48T2eD3","question":"Đâu là đối tượng chìa khóa (then chốt) trong đàm phán ","answers":["Đạt được giá cả chấp nhận được và hợp lí ","Đàm phán giá cả dưới ước lượng của người bán","Đảm bảo tất cả rủi ro của dự án được vạch ra rõ ràng","Đảm bảo có một quản lí kết nối hợp lí được thực hiện"],"correct":0},"wbmp6kJUnn8PEWAgcUDe6r":{"index":395,"id":"wbmp6kJUnn8PEWAgcUDe6r","question":"Hoạt động nào sau đây xảy ra trong trong kế hoạch mua bán","answers":["Chọn hay mua các quyết định","Trả lời câu hỏi của người bán hàng về hồ sơ đấu thầu","Lập điều khoản và điều kiện hợp đồng","Lập yêu cầu đề xuất hoặc tài liệu đầu thầu "],"correct":0},"25few2NimoxxTAgvCddohC":{"index":396,"id":"25few2NimoxxTAgvCddohC","question":"Điều nào sau đây là tốt nhất cho một giám đốc dự án cho đáp ứng yêu cầu của người bán hàng trong quá trình quản lí mua bán?","answers":["Trả lời các câu hỏi của người bán hàng về hồ sơ đấu giá "," Đánh giá các rủi ro","Xác nhận sự đồng thuận đã được gửi đi ","Xác nhận những thay đổi về hợp đồng đã được thực hiện "],"correct":0},"6zFxD4p6dFymedfAS1hsoM":{"index":397,"id":"6zFxD4p6dFymedfAS1hsoM","question":"Nhà tài trợ lo lắng về người bán hàng nhận được thêm nguồn lợi trên trị giá cộng thểm phí cố định (CPFF) hợp đồng. Mỗi tháng ng bán hàng yêu cầu giám đốc dự án cung cấp một bản tính toán CPI và một bản phân tích chi phí để hoàn thành. Giám đốc dự án giải thích cho nhà tài trợ rằng lợi nhuận thêm không đáng lo trong dự án này vì?","answers":["Mội hóa đơn chi phí điều được xem xét","Chỉ có thể có 10% gia tăng nếu có việc vượt quá chi phí","Đội dự án đảm bảo người bán hàng không giảm giới hạn dự án","Phí chỉ nhận được bởi người bán hàng khi dự án hoàn thành"],"correct":0},"uZP5iHyGqvh4FkMMr6Hapo":{"index":398,"id":"uZP5iHyGqvh4FkMMr6Hapo","question":"Một hợp đồng giá cố định thì phí hoặc lợi nhuận là","answers":["Không biết ","Phần bàn bạc liên quan trong việc trả tất cả các hóa đơn","Coi như là đơn vị cho mỗi hóa đơn ","Xác định với các nhóm khác khi kết thúc dự án"],"correct":0},"2R6kFHwb31MfbsXDLYW1Y2":{"index":399,"id":"2R6kFHwb31MfbsXDLYW1Y2","question":"Một dự án thực hiện dưới một hợp đồng chí phí có thể trả lại cuối cùng đã vào giai đoạn kết thúc. Người mua phải nhớ ","answers":["Xem xét sự đồng thuận chi phí của người bán ","Giảm mức rủi ro dự án","Đánh giá phí đang trả","Đảm bảo người bán hàng không được thêm nguồn lực "],"correct":0},"8h5mtiEdR3HhZctXTJeasj":{"index":400,"id":"8h5mtiEdR3HhZctXTJeasj","question":"Nhà tài trợ và giám đốc dự án đang bàn bạc kiểu hợp đồng sẽ sử dụng trong dự án. Người mua chỉ ra rằng tổ chức thực hiện sử dụng nhiều tiền cho việc thuê đội thiết kế làm việc. Giám đốc dự án quan tâm để rủi ro của người mua sao cho tối thiểu nhất. Một thuận lợi của hợp đồng giá cố định cho người mua là ","answers":["Chi phí rủi ro là thấp hơn ","Chi phí rủi ro là cao hơn","Có một chút rủi ro","Rủi ro được chia sẻ bởi tất cả các bên"],"correct":0},"o58HLbhgN7TcHvk8YBUN1o":{"index":401,"id":"o58HLbhgN7TcHvk8YBUN1o","question":"Như một phần của hệ thống lưu giữ, bạn cố gắng đảm bảo mọi bản ghi từ mua bán được hồ sơ hóa và được đánh chỉ số.Điều nào sau đây bạn không phải lo lắng","answers":["Tiến trình đàm phán ","Yêu cầu","Phát biểu bài toán ","Điều khoản và điều kiện"],"correct":0},"1gKvbYkNVS1bv2cb3tJ4Hb":{"index":402,"id":"1gKvbYkNVS1bv2cb3tJ4Hb","question":"Bạn đang ở giữa một cuộc đàm phán phức tạp khi các nhóm khác nói “Chúng ta cần hoàn thành trong 1h bởi vì tôi phải kịp h máy bay”. Người đó đang sử dụng chiến thuật đàm phán nào sau đây","answers":["Hạn cuối ","good guy,bad guy","Yêu cầu cực đại ","Làm trễ"],"correct":0},"4iJEwztxkiSmrvAdqZxuP3":{"index":403,"id":"4iJEwztxkiSmrvAdqZxuP3","question":"Cái nào sau đây là ưu điểm của việc kí kết tập trung","answers":["tăng giám định của công ty trong việc kí kết","cho phép truy cập dễ dàng hơn cho việc kí hợp đồng","đem lại sự tin tưởng lớn hơn trong việc kí kết","cho phép một contracts person làm việc trong một dự án"],"correct":0},"f6p4DvB5TPhtnm5xjFYwYC":{"index":404,"id":"f6p4DvB5TPhtnm5xjFYwYC","question":"Với loại hợp đồng nào thì người bán liên quan phần lớn đến phạm vi dự án?","answers":["giá cố định ","hợp đồng cộng vốn vào phí cố định","thời gian và nguyên liệu","đơn đặt hàng"],"correct":1},"aDnChz5Ai3JWsLNZJPBiGS":{"index":405,"id":"aDnChz5Ai3JWsLNZJPBiGS","question":"công ty của bạn gặp phải một sự cố và cần phải thực hiện kí hợp đồng càng sớm càng tốt. Trong số những tình huống sau, cái nào sẽ hữu ích để thêm vào hợp đồng?","answers":["các ưu đãi","1 báo cáo công việc theo hợp đồng rõ ràng","các yêu cầu mà nhà thầu phụ có thể được sử dụng","một điều khoản bất khả kháng"],"correct":0},"6726YoR65H3AYAAm2618mn":{"index":406,"id":"6726YoR65H3AYAAm2618mn","question":"Việc đàm phán hợp đồng sẽ diễn ra trong phần nào của tiến trình mua bán ?","answers":["lựa chọn người bán ","kế hoạch mua và mua lại","kế hoạch kí kết ","yêu cầu các phản hổi của người bán "],"correct":0},"8oZkfCfqn3GS5izTBLheSR":{"index":407,"id":"8oZkfCfqn3GS5izTBLheSR","question":"Nhóm dự án đang tranh cãi về người bán hàng tiềm năng, người mà đã gửi các đề nghị. Một thành viên của nhóm thì bênh vực cho một người bán hàng nào đó trong khi những người còn lại muốn dự án được trao cho một người bán khác. Phần nào của tiến trình mua bán thực hiện việc này ","answers":["lựa chọn người bán","kế hoạch mua và mua lại","kế hoạch kí kết ","yêu cầu phản hồi của người bán "],"correct":0},"frBzNY6sexomXw6T5guMuf":{"index":408,"id":"frBzNY6sexomXw6T5guMuf","question":"nhóm dự án có vẻ như đã tranh cãi về bất cứ thứ gì mà họ đã thảo luận. May mắn là người quản lý dự án đã thiết lập một hệ thống khen thưởng và các buổi họp xây dựng nhóm, cái mà sẽ giúp đỡ và khuyến khích nhóm hợp tác hơn. Cái gần đây nhất họ tranh cãi với nhau là về việc : phần nào trong tiến trình mua bán phải được cho vào?","answers":["kế hoạch mua và mua lại ","quản lý hợp đồng","yêu cầu phản hồi của người bán","lựa chon người bán "],"correct":0},"osJYA7ELUnwpCjGBDDZFCq":{"index":409,"id":"osJYA7ELUnwpCjGBDDZFCq","question":"Quản lý dự án thì nằm trog việc tạo ra 1 yêu cầu đề nghị(RFP).Trong quy trình mua sắm thì anh ta nằm trong:","answers":["Kế hoạch lên hợp đồng ","Kế hoạch mua sắm và mua lại","Yêu cầu người bán trả lời","Lựa chọn người bán "],"correct":0},"nSTveD4WZR5GYU6QhKpHWG":{"index":410,"id":"nSTveD4WZR5GYU6QhKpHWG","question":"Quản lý chương trình của bạn đã gặp bạn,PM để cần giúp đỡ về giá thầu cho 1 dự án mới của anh ta.Bạn muốn bảo vệ công ty của bạn khỏi những rủi ro về tài chính.Bạn giới hạn trong việc định nghĩa phạm vi.Kiểu hợp đồng tốt nhất bạn nên chọn là:","answers":["Cost plus fixed fee(CPFF):chi phí+phí cố định ","Fixed price(FP):hợp đồng đã có giá định trước","Cost plus percent of cost(CPPC):chi phí+phần trăm chi phí","Time and material:thời gian và nguyên liệu "],"correct":0},"3MdvHh4KCCyGYuUcHJVSSV":{"index":411,"id":"3MdvHh4KCCyGYuUcHJVSSV","question":"Đàm phán giữa 2 bên đang trở nên phức tạp hơn.vì vây phía bên A làm 1 vài điều khoản để cho cả 2 bên ký.Ngoài ra,khi công việc đang được thực hiện,bên B mong muốn rằng họ không bị yêu cầu phải cung cấp thêm item mà họ cùng đống ý trong quá trình đàm phán.bời vì nó không nằm trong bản hợp đồng tiếp theo.Trong trường hợp này bên B là:","answers":["thường thì đúng,bời vì cả 2 bên chỉ yêu cầu thực hiện những gì có trong hợp đồng","không đúng bởi vì cả 2 bên phải tuân theo những gì họ đã thống nhất","đúng bởi vì đó là 1 cung cấp ","thường không đúng,bởi vì các thống nhất phải được duy trì "],"correct":0},"xoKpiwX14S846bUuZnKrUF":{"index":412,"id":"xoKpiwX14S846bUuZnKrUF","question":"dự án của bạn vừa mới được nhanh chóng được vạch ra và bạn đang tìm kiếm một nhà thầu phụ để hoàn thành hợp tác nhanh chóng .không có thời gian để ra yêu cầu đề nghị , vì vậy bạn chọn một công ty mà trước đây bạn đã hợp tác nhiều lần cho phát triển phần mềm .một mối quan tâm chính trong vấn đề này là :","answers":["Nhà thầu phụ có trình độ chuyên môn","thông đồng giữa nhà thầu phụ","Nhà thầu phụ là tiêu chuẩn đánh giá","tổ chức một hội nghị nhà thầu"],"correct":0},"2Dqoda49zWhyqsf9GnNY6v":{"index":413,"id":"2Dqoda49zWhyqsf9GnNY6v","question":"quản lý dự án và nhà tài trợ dự án đang thảo luận các chi phí dự án và cho dù đó là tốt hơn nếu công ty riêng của họ làm chủ một phần của dự án hoặc thuê một công ty khác để làm việc. nếu họ hỏi ý kiến của bạn, bạn có thể nói nó sẽ là tốt hơn để làm một mình nếu:","answers":["có rất nhiều dữ liệu độc quyền","bạn có chuyên môn mà bạn không có nhân lực có sẵn","bạn không cần phải kiểm soát công việc ","nguồn tài nguyên của công ty bạn đang quá tải "],"correct":0},"kJRWkLLTwms9TUwbcqvvez":{"index":414,"id":"kJRWkLLTwms9TUwbcqvvez","question":"sau khi hứng thú nhiều và công việc khó khăn, các tuyên bố hợp đồng làm việc cho dự án hoàn thành. ngay cả sau khi đạt được thỏa thuận rằng các tuyên bố hợp đồng công việc được hoàn tất, người quản lý dự án vẫn còn quan tâm đến việc nó thực sự làm cho tất cả các người mua là cần thiết. quản lý dự án để tham dự hội nghị nhà thầu. ông ta hỏi và cho lời khuyên về những việc cần làm trong phiên này. mà sau đây là lời khuyên tốt nhất bạn có thể cho anh ta?","answers":["đảm bảo cung cấp cho tất cả các người bán hàng đủ thời gian để đặt câu hỏi. họ có thể không muốn đặt câu hỏi trong khi đối thủ cạnh tranh của họ đang ở trong phòng","bạn không cần phải tham dự phiên họp này. người quản lý sẽ duy trì nó","đảm bảo rằng bạn thương lượng phạm vi dự án","để cho các nhà tài trợ dự án xử lý các cuộc họp để bạn có thể là mắt xích quan trọng trong phiên đàm phán"],"correct":0},"eBfwHjX5Q6zFeFs5E1sHVV":{"index":415,"id":"eBfwHjX5Q6zFeFs5E1sHVV","question":"Người bán hàng nhận thấy một hợp đồng để xây dựng một đường thẳng. Mỗi giai đoạn và điều kiện yêu cầu nó là kế hoạch làm việc được cấp phát để chấp nhận ưu tiên cho khách hàng để bắt đầu làm việc, tuy nhiên người bán hàng mắc phải một lỗi. Điều mà khách hàng cần phải làm là:","answers":["Cấp cho một thư ngỏ mặc định","Sắp xếp một thư ngỏ ý","Lập kế hoạch làm việc và cấp phát cho khách hàng để di chuyển những thứ theo","Ngừng việc bán hàng cho đến khi lập một kế hoạch sửa chữa."],"correct":0},"oF17ehthVmU61priHMvaJ5":{"index":416,"id":"oF17ehthVmU61priHMvaJ5","question":"Hợp đồng kết thúc khác với quản trị việc kết thúc trong hợp đồng đó là ","answers":["Xảy ra trước khi quản lý việc kết thúc ","Chỉ bao gồm duy nhất bao gồm khách hang","Bao gồm sự trở về các thuộc tính","Có thể kết thúc nhiều hơn mỗi một hợp đồng"],"correct":0},"ec1agSNbbJB4WdhjoSYuMH":{"index":417,"id":"ec1agSNbbJB4WdhjoSYuMH","question":"Bạn phải bắt đầu quản lí một hợp đồng, khi bạn muỗn kết thúc một hợp đồng, điều bạn cần làm đầu tiền là ","answers":["Đi đến hợp đồng kết thúc ","Quay trở lại hỏi xem phản ứng của người bán hang","Quay trở lại kế hoạch hợp đồng","Kết thúc quản lí hợp đồng"],"correct":0},"uY4mDjEDDSu7skJ4vhRYTt":{"index":418,"id":"uY4mDjEDDSu7skJ4vhRYTt","question":"Nhóm dự án đang tranh cãi về những người bán tiềm năng biết đã gửi đề xuất.Mỗi nhóm thành viên lập luận cho một người bán nhất định, trong khi một thành viên trong nhóm muốn dự án sẽ được trao cho người bán khác nhau. Điều TỐT NHẤT người quản lý dự án này cần phải nhắc nhở các nhóm để tập trung vào để thực hiện lựa chọn là:","answers":["đánh giá tiêu chuẩn","mua sắm tài liệu","kiểm toán việc mua sắm ","kế hoạch quản lý mua sắm "],"correct":0},"5Pr1eityVb1waWRmsDvmxy":{"index":419,"id":"5Pr1eityVb1waWRmsDvmxy","question":"Tổ chức thực hiện thì đang cố gắng để quyết định phân chia các bộ phận ký kết hợp đồng và giao trách nhiệm cho bộ phận trực tiếp chịu trách nhiệm về hợp đồng chuyên nghiệpcủa dự án. Một hợp đồng chuyên nghiệp có thể không muốn phân chia này xảy ra bởi vì họ sẽ mất ...trong một môi trường ký hợp đồng phân cấp","answers":["tiếp cận với những người khác với chuyên môn tương tự ","Tiêu chuẩn hóa công ty quản lý dự án thực hành","trung thành với dự án ","kinh nghiệm "],"correct":0},"4FgPanqRdqraohKJTEZECf":{"index":420,"id":"4FgPanqRdqraohKJTEZECf","question":"Trong suốt quá trình thực hiện dự án,các thành viên trong đội dự án của bạn cung cấp 1 dự án cung cấp sản phẩm cho người mua.Ngoài ra,nguời mua từ chối sản phẩm,nói rằng không đáp ứng yêu cầu trên 300 trang trong xác định kĩ thuật.Bạn đã xem lại tài liệu và tìm thấy cái bạn đồng ý.Điều tốt nhất nên làm:","answers":["Xem lại các yêu cầu và gặp các thành viên trong nhóm đáp ứng để xem lại từ điển WBS ","Giải thích rằng hợp đồng lỗi và có thể được thay đổi","Vấn đề 1 thay đổi hóa đơn(issue a change order) ","Triệu tập 1 cuộc họp trong đội để xem xét lại yêu cầu ở trang 300"],"correct":0},"bXtSEXmNpXMayCTvH6ZRqC":{"index":421,"id":"bXtSEXmNpXMayCTvH6ZRqC","question":"Kiểu hợp đồng nào bẹn không muốn sử dụng nếu bạn không đủ nguời để kiểm toán các hóa đơn:","answers":["Cost plus fixed fee(CPFF)(chi phí+phí cố định)","Time and material(TnM)(thời gian và vật chất)","Fixed price(FP):đã định sẵn tiền","Fixed price incentive fee(FPIF):giá cố định khuyến khích thêm phí"],"correct":0},"exknLkSHMaRaB6fVHzBEGT":{"index":422,"id":"exknLkSHMaRaB6fVHzBEGT","question":"Một quản lý dự án mới đang chuẩn bị tạo 1 bản hợp đồng SOW.1 bên liên quan muốn thêm 1 vài item vào hợp đồng SOW.Một bên liên quan khác chỉ muốn miêu tả các yêu cầu chức năng.Dự án này quan trọng cho công ty của PM. Nhưng 1 người bán sẽ làm công việc này.Bạn nên đưa ra cho PM lời khuyên nào:","answers":["Bản hợp đồng SOW nên chi tiết hóa như cần thiết cho kiểu của dự án","Bản hợp đồng SOW nói chung nên cho phép người bán làm theo những quyết định của riêng họ","Bản hợp đồng SOW nói chung nên cho phép làm rõ sau này ","Bản hợp đồng SOW nên chi tiết việc cho phép làm rõ sau này "],"correct":0},"iG8M4KZ8viWGeo2oPanDvJ":{"index":423,"id":"iG8M4KZ8viWGeo2oPanDvJ","question":"Vào gần thời điểm cuối cùng của dự án trước của ban, các yêu cầu mới được đòi hỏi bởi một nhóm các stakeholder (các bên liên quan) khi họ nhận thấy họ sẽ bị tác động bởi dự án của bạn. Điều này trở thành một vấn đề bởi bạn không lường trước thòi gian và chi phí trong kế hoạch quản lý dự án cho các yêu cầu này. Điều tốt nhất bạn có thể làm để ngăn chặn vấn đề tương tự trong tương lại là","answers":["Xem lại từ điển WBS kỹ lưỡng, tìm kiếm các mô tả chưa hoàn thiện. ","Xem lại tôn chỉ dự án một cách kỹ lưỡng hơn, rà soát các trường hợp nghiệp vụ để phát hiện các lỗ hổng","Lập kế hoạch hợp đồng kỹ lưỡng hơn","Quan tâm nhiều hơn đến quản lý các bên liên quan"],"correct":3},"cSy81ZEiCAtmKuYSSk9U55":{"index":424,"id":"cSy81ZEiCAtmKuYSSk9U55","question":"Một dự án phát triển phần mềm đang diễn ra không tốt. Có hơn 30 người tham gia và không ai thống nhất về các mục tiêu của dự án. Một người tin rằng dự án cho thể đạt được mức độ cải thiện là 30% trong khi người khác lại tin rằng 50% là điều có thể. Quản lý dự án nghĩ % mức độ cải thiện sản phẩm phải thực tế hơn. Hành động TỐT NHẤT là ?","answers":["Thực hiện phân tích khả thi","Tiếp tục dự án và tìm kiếm nhiều thông tin hơn sau này để giải quyết vấn đề này.","Lấy trung bình các con số và coi đó là mục tiêu. ","Hỏi ý kiến nhà tài trợ để đưa ra quyết định cuối cùng. "],"correct":0},"wNjJFQZ7gnxn3eLum6Rw3Y":{"index":425,"id":"wNjJFQZ7gnxn3eLum6Rw3Y","question":"Một đội dự án đã hoàn thiện, và khách hàng đã chấp nhận phạm vi hoàn chỉnh của dự án. Tuy nhiên, các bài học rút ra được yêu cầu bởi project management office chưa được hoàn thiện. Trạng thái của dự án là gì?","answers":["Dự án chưa hoàn thành cho tới khi dự án và các sản phẩm bàn giao được hoàn thành và được chấp nhận ","Dự án đã hoàn thành vì khách hàng đã chấp nhận các sản phẩm bàn giao","Dự án chưa hoàn thành vì dự án cần được lên kế hoạch lại ","Dự án đã hoàn thành vì dự án đã đến này cam kết "],"correct":0},"siVHi2zJYvUHNJvosvYNDg":{"index":426,"id":"siVHi2zJYvUHNJvosvYNDg","question":"Bạn đang ở trong (giữa) công đoạn phát triển một sản phẩm mới cho công ty mình thì bạn phát hiện ra rằng người quản lý trước đã chi trả 3 triệu USD không được thông qua theo các chính sách của công ty. May mắn thay, chỉ số năng suất chi phí CPI của dự án là 1,2. Bạn nên làm gì","answers":["Liên hệ với người quản lý của mình","Đặt khoản chi trong một tài khoản giao kèo (??)","Chôn vùi, che giấu chi phí ","Từ chối khoản chi "],"correct":0},"wV7vk1r8TfTCi7SCiodJMp":{"index":427,"id":"wV7vk1r8TfTCi7SCiodJMp","question":"Trong một cuộc họp với một số bên liên quan của dự án, quản lý dự án được đề nghị thêm công việc và phạm vi dự án. Người quản lý dự án đã trao đổi về dự án trước khi tôn chỉ của dự án được ký và anh ta nhớ rằng nhà tài trợ của dự án đặc biệt từ chối không chi thêm tiền cho phạm vi được đưa ra bởi những n gười ngày. Điều TỐT NHẤT mà người quản lý dự án nên làm là:","answers":["Nói với stakeholder rằng phạm vi không thể thêm được nữa","Cho nhà tài trợ biết về yêu cầu của stakeholder(các người liên quan)","Đánh giá tác động của việc mở rộng phạm vi","Thêm các công việc nếu thời gian còn cho phép trong lịch trình dự án"],"correct":0},"eG6pE28fsTx13vcYSP9LYV":{"index":428,"id":"eG6pE28fsTx13vcYSP9LYV","question":"Khi kiểm tra lịch của một thành viên nhóm để sắp xếp một buổi họp, bạn thấy cô ấy đã lên lịch gặp với một “key stakeholder ” (một người quan trọng tham gia vào dự án) khác mà bạn không được thông báo. Chiến lược tốt nhất sẽ là :","answers":["Đề cập với các thành viên nhóm ","Ngăn không đề cập tới điều này cho các thành viên của đội nhưng tiếp tục tquan sát các hoạt động của cô ấy","Thông báo cho sếp bạn về điều này ","Đề cập điều này với trưởng nhóm"],"correct":0},"66HnVSRSeURy31etB8ELmV":{"index":429,"id":"66HnVSRSeURy31etB8ELmV","question":"Người quản lý dự án đang gặp có một thời gian khó khăn để giữ lịch trình dự án trong tầm theo dõi. Dự án cần 220 người để hoàn thành. Tất cả các vấn đề của dự án đã được giải quết theo sự hài lòng (yêu cầu) của PM, chỉ số năng suất thời gian SPI hiện tại là 0.67, và chỉ số năng suất chi phí CPI là 1.26, có 23 hoạt động trên đường thiết yếu (critical path)và khoảng thòi gian PERT là 26. Trong hoàn cảnh này, báo cáo tình trạng hàng tháng nên báo cáo:","answers":["Các vấn đề và các lựa chọn ","Dự án đang tiền hành tốt","Dự án sẽ chậm tiến độ ","Chi phí dự án dưới ngân sách"],"correct":0},"e5YLmnC2oebkv4w1cUPKUd":{"index":430,"id":"e5YLmnC2oebkv4w1cUPKUd","question":"Nhân viên của bạn chậm 3 ngày để đưa báo cáo. 5 phút trước cuộc họp nơi mà chủ đề của báo cáo sẽ được bàn luận, cô ấy đưa bạn báo cáo. Bạn nhận thấy có nhưng sai sót nghiêm trọng trong đó. Bạn nên làm gì?","answers":["Hủy cuộc họp và lên lịch lại khi bản báo cáo được sửa ","Tới cuộc họp và nói cho các khán giả các lỗi trong báo cáo","Bắt nhân viên thực hiện buổi thuyết trình và giữ im lặng như các người tham dự khác tìm các lỗi ","Hủy cuộc họp và tự viết lại báo cáo "],"correct":0},"9LQV6uioowFajthDw7AELH":{"index":431,"id":"9LQV6uioowFajthDw7AELH","question":"Một người quản lý chịu trách nhiệm cho một dự án mà có sự hỗ trợ bởi một người quản lý cao cấp. Ngay từ đầu, bạn đã bất đồng với người quản lý đó về việc dự án nên tiến hành thế nào và các sản phẩm bàn giao sẽ ra sao. Bạn và cô ấy bất đồng nhiều vấn đề trong qua khứ. Phòng của bạn được giao nhiệm vụ cung cấp một số gói quan trọng trong dự án. Bạn sẽ làm gì?","answers":["Cung cấp cho cô ấy thứ mà cô ta cần ","Thông tin cho người quản lý của bạn về những quan tâm, lo lắng để tìm sự hỗ trợ của cô ta","Ngồi xuống với người quản lý lúc bắt đầu dự án và cố gắng giải thích, mô tả lý do bạn phản đối dự án và tìm ra cách để giải quyết vấn đề ","Đề nghị được chuyển ra khỏi dự án"],"correct":0},"woiEEYC5wCGfArpXc1a8Ld":{"index":432,"id":"woiEEYC5wCGfArpXc1a8Ld","question":"Một dự án xây dựng lớn và phức tạp tại nước ngoài đòi hỏi phải chuyển các thiết bị qua các đường phố đông đúc của thành phố. Để đảm bảo là các thiết bị được vận chuyển thành công, người liên lạc ở quốc gia đó thông báo cho bạn rằng bạn sẽ phải trả phí cho việc điều phối giao thông. Bạn nên làm gì?","answers":["Trả phí ","Không trả xu nào bởi vì nó là đút lót","Hủy bỏ công việc","Không trả phí nếu nó không phai là một phần trong ước lượng của dự án "],"correct":0},"8FE8yG1dikgGhG5uFdgRhn":{"index":433,"id":"8FE8yG1dikgGhG5uFdgRhn","question":"Bạn phải làm việc qua mạng. Có 30 chi nhánh trên ở Mỹ và 20 ở Anh. Một người bán phần mềm có 1 sản phẩm được nâng cấp cho các thiết bị đang được cài đặt. Việc nâng cấp sẽ cung cấp cho khách hàng với các chức năng mà họ yêu cầu, cái mà không có sẵn tại thời điểm bắt đầu của dự án. Hành động tốt nhất trong các trường hợp dưới đây","answers":["Cho biết việc nâng cấp của khách hàng và tác động đến thời gian của dự án và các chức năng ","Tiếp tục lập kế hoạch, khách hàng của bạn không yêu cầu sự thay đổi","Thực thi sự thay đổi và lập lịch là cần thiết bởi vì điều này yêu cầu sự hỗ trợ của khách hàng ","Thực thi sự thay đổi để duy trì các site và tiếp tục với công việc lập lịch "],"correct":0},"g7L5RFCDJaAFvU5t74e8um":{"index":434,"id":"g7L5RFCDJaAFvU5t74e8um","question":"Bạn làm công việc phát triển và nghiên cứu dự án.Khi khách hàng của bạn hỏi bạn về các thành phẩn cơ bản trong dự án. Bạn biết đó là giới thiệu một công việc mới và nó vượt quá quỹ hiện có. Ban nên làm gì.","answers":["Theo dõi tiến trình kiểm soát sự thay đổi của hợp đồng","Xóa 1 ưu tiên mức dưới trong gói công việc để có nhiều thời gian và có sẵn vốn","Sử dụng ngân sách từ việc dự trữ để bổ sung cho chi phí","Yêu cầu nhiều ngân sách từ nhà tài trợ "],"correct":0},"uj9zsJUrUKfacEuh3HgGYZ":{"index":435,"id":"uj9zsJUrUKfacEuh3HgGYZ","question":"Bạn là quản lý dự án cho một hoặc nhiều dự án trong 1 chương trình lớn và quan trọng. Tại một cuộc họp ở mức cao, bạn chú ý rằng những người quản ly dự án khác đã báo cáo về dự án của cô ấy theo như lập lịch. Quay lại với dự án của bạn từ vài tuần trước bạn nhớ có nhiều sản phẩm bàn giao từ các dự án khác cái mà chuyển đển muộn. Bạn nên làm gì.?","answers":["Gặp gỡ các quản lý dự án khác ","Gặp người quản lý chương trình","Xây dựng một kế hoạch quản lý rủi ro ","Thảo luận với ông chủ của bạn "],"correct":0},"7Zya6bwieANPHBNbf6ow6r":{"index":436,"id":"7Zya6bwieANPHBNbf6ow6r","question":"Bạn luôn phải người quản lý của bạn để giảm việc ước lượng dự án của bạn là gần 10% sau khi bạn nhận nó từ người quản lý. Phạm vi của dự án mới của bạn là không sáng tỏ và có 30 bên liên quan. Quản lý mong đợi giảm 25% thời gian lãng phí trong dự án. Bạn chọn hành động nào tốt nhất trong tình huống này.","answers":["Cung cấp 1 sự ước lượng chính xác về giá thực tế và khả năng hỗ trợ ","Lập lại kế hoạch để cố gắng đạt 35% để cải thiện thời gian lãng phí","Giảm việc ước lượng và chú ý sự thay đổi trong kế hoạch quản lý rủi ro ","Gặp gỡ cả đội dự án để xác định bạn có thể tiết kiệm 10% thời gian bằng cách nào"],"correct":0},"vNSsQKq91rZ4L8ZwiQK5E1":{"index":437,"id":"vNSsQKq91rZ4L8ZwiQK5E1","question":"Nhân viên của bạn có 3 ngày đi muộn với 1 báo cáo. Cô ấy đi vào phòng họp nơi mà báo cáo được thảo luận và tay bạn có 1 bản copy từ 5 phút trước khi chủ đề được thảo luận. Bạn thông báo có 1 vài lỗi nghiêm trọng trong báo cáo. Làm thế nào để ngăn ngừa điều này?","answers":["Hủy cuộc họp sớm bởi vì bạn không có 1 sự thay đổi nào để xem lại báo cáo","Yêu cầu cập nhật lại từ nhân viên","Huấn luyện và cố vấn cho các nhân viên ","Chắc chắn rằng nhân viên có đủ khả năng để làm việc"],"correct":0},"knrzon2M2yMPbfqXeK46df":{"index":438,"id":"knrzon2M2yMPbfqXeK46df","question":"Bạn ở trong dự án khi bạn phát hiện ra phần mềm của người bán cho công ty bạn có nhiều khó khăn cho nhân viên và dẫn đến cuộc tranh luận nội bộ. Nhiều dự án trong công ty bạn cũng sử dụng dịch vụ trên. Bạn nên làm gì?","answers":["Nói với quản lý dự án khác trong công ty bạn về vấn đề nội bộ này","Cố gắng giữ yêu cầu của mọi người trong dự án","Contact với công ty và đưa ra lời khuyên cái bạn sẽ hủy công việc đó trong dự án trừ khi công ty đã thỏa thuận về việc tranh luận nội bộ(khó dịch quá)","Dừng việc kinh doanh với công ty"],"correct":0}}